Kasar O
Habasha B-LOC
na O
daga O
cikin O
kasashen O
da O
ke O
kan O
gaba O
wajen O
tallafawa O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
a O
yunkurin O
da O
kasar O
ta O
sa O
gaba O
wajen O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
mai O
dorewa O
ta O
hanyar O
fadakar O
da O
shugabannin O
al’umma O
, O
da O
na O
addinai O
, O
da O
samar O
da O
aikin O
yi O
ga O
matasa O
. O

Kasar O
Mozambique B-LOC
na O
daga O
cikin O
kasashen O
da O
ke O
kan O
gaba O
wajen O
tallafawa O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
a O
yunkurin O
da O
kasar O
ta O
sa O
gaba O
wajen O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
mai O
dorewa O
ta O
hanyar O
fadakar O
da O
shugabannin O
al’umma O
, O
da O
na O
addinai O
, O
da O
samar O
da O
aikin O
yi O
ga O
matasa O
. O

Kasar O
Amurka B-LOC
na O
daga O
cikin O
kasashen O
da O
ke O
kan O
gaba O
wajen O
tallafawa O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
a O
yunkurin O
da O
kasar O
ta O
sa O
gaba O
wajen O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
mai O
dorewa O
ta O
hanyar O
fadakar O
da O
shugabannin O
al’umma O
, O
da O
na O
addinai O
, O
da O
samar O
da O
aikin O
yi O
ga O
matasa O
. O

Kasar O
Habasha B-LOC
na O
daga O
cikin O
kasashen O
da O
ke O
kan O
gaba O
wajen O
tallafawa O
Jamhuriyar O
Jamhuriyar B-LOC
a O
yunkurin O
da O
kasar O
ta O
sa O
gaba O
wajen O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
mai O
dorewa O
ta O
hanyar O
fadakar O
da O
shugabannin O
al’umma O
, O
da O
na O
addinai O
, O
da O
samar O
da O
aikin O
yi O
ga O
matasa O
. O

Kasar O
arewa B-LOC
na O
daga O
cikin O
kasashen O
da O
ke O
kan O
gaba O
wajen O
tallafawa O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
a O
yunkurin O
da O
kasar O
ta O
sa O
gaba O
wajen O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
mai O
dorewa O
ta O
hanyar O
fadakar O
da O
shugabannin O
al’umma O
, O
da O
na O
addinai O
, O
da O
samar O
da O
aikin O
yi O
ga O
matasa O
. O

wakilin O
Amurka I-ORG
Boko B-ORG
cikakken O
rahoton O
Ga O
Kwame B-PER
- I-PER
Yaou I-PER
daga O
Yamai B-LOC
: O

Ga O
daga O
rahoton O
Moden B-ORG
Yamai B-LOC
and I-ORG
Nikki B-PER
Moumouni I-PER
Barma I-PER
cikakken O
wakilin O
: O

Amurka I-ORG
wakilin O
Ga O
Muryar B-ORG
Moumouni I-PER
cikakken O
rahoton O
Jeff B-PER
Barma I-PER
daga O
Mozambique B-LOC
: O

Ga O
cikakken O
rahoton O
wakilin O
MDD B-ORG
Lumana I-ORG
Hama B-PER
Yaou I-PER
Barma I-PER
daga O
Carolina B-LOC
: O

wakilin O
Tarayyar B-ORG
rahoton O
Dinkin I-ORG
Ga O
cikakken O
Souley B-PER
Mahamadou I-PER
Issoufou I-PER
daga O
Amurka B-LOC
: O

Babu O
ko O
daya O
daga O
cikin O
dukkan O
fasinjojin O
157 O
da O
ya O
tsira O
da O
ransa O
. O

Haka O
su O
ma O
masu O
motoci O
ke O
yabawa O
da O
wannan O
tsari O
koda O
yake O
suna O
ganin O
a O
cewarsu O
abin O
na O
bukatar O
gyara O
. O

a O
yi O
, O
kira O
tir O
Yamai B-LOC
da O
dake O
suka O
Allah O
wani O
kusoshin O
da O
''SAMAN B-ORG
cibiyar O
abinda O
kotu O
kungiyar O
kokarin O
suka O
hukuncin O
labaran O
alkalan O
a O
Kabila B-PER
masu O
kira O
da O
wasu O
sabawa O
cewa O
inda O
su O
sun O
dabi’a O
ce O
zamewa O
shari'a O
shari’a O
A O
jiki O
gwamnatin O
Yaou I-PER
yayin O
maneman O
, O
ke O
ta O
taron O
cewar O
wadai O
Saunders I-PER
, O
sakataren O
tsare O
tsaren O
kungiyar O
alkalai O
ta O
kasa O
. O

kusoshin O
kungiyar O
maneman O
Nijer B-LOC
inda O
tir O
kotu O
abinda O
, O
cibiyar O
wadai O
A O
Allah O
kira O
da O
taron O
sun O
kira O
wani O
jiki O
yayin O
kokarin O
yi O
a O
da O
ta O
suka O
, O
wasu O
da O
cewa O
alkalan O
suka O
ke O
shari'a O
cewar O
zamewa O
ce O
su O
dake O
masu O
shari’a O
dabi’a O
sabawa O
labaran O
Richard B-PER
a O
gwamnatin O
hukuncin O
Boko B-ORG
Labo I-PER
Mahamadou I-PER
, O
sakataren O
tsare O
tsaren O
kungiyar O
alkalai O
ta O
kasa O
. O

shari’a O
kotu O
suka O
alkalan O
jiki O
gwamnatin O
su O
wani O
cewar O
sun O
dake O
kira O
taron O
zamewa O
sabawa O
da O
abinda O
hukuncin O
kungiyar O
cibiyar O
kusoshin O
dabi’a O
maneman O
A O
wasu O
labaran O
ke O
a O
Pelosi B-PER
tir O
, O
ce O
Republican B-ORG
a O
kira O
, O
masu O
kokarin O
da O
da O
ta O
inda O
Allah O
shari'a O
cewa O
yi O
Burundi B-LOC
yayin O
wadai O
suka O
Mueller I-PER
Idrissa I-PER
, O
sakataren O
tsare O
tsaren O
kungiyar O
alkalai O
ta O
kasa O
. O

A O
yayin O
wani O
taron O
maneman O
labaran O
da O
suka O
kira O
a O
cibiyar O
kungiyar O
su O
ta O
Majalisar B-ORG
alkalan O
shari’a O
sun O
yi O
tir O
da O
Allah O
wadai O
da O
abinda O
suka O
kira O
sabawa O
hukuncin O
kotu O
, O
inda O
masu O
shari'a O
ke O
cewa O
dabi’a O
ce O
dake O
kokarin O
zamewa O
wasu O
kusoshin O
gwamnatin O
Asiya B-LOC
jiki O
, O
a O
cewar O
Rabi B-PER
Yaou I-PER
Mamman I-PER
, O
sakataren O
tsare O
tsaren O
kungiyar O
alkalai O
ta O
kasa O
. O

dabi’a O
wadai O
shari’a O
kira O
kotu O
kungiyar O
cewar O
da O
kokarin O
ta O
yi O
wani O
masu O
dake O
zamewa O
da O
a O
wasu O
inda O
ce O
suka O
maneman O
su O
cewa O
, O
taron O
jiki O
tir O
hukuncin O
kusoshin O
shari'a O
sabawa O
A O
labaran O
suka O
cibiyar O
Mohammed B-PER
yayin O
sun O
abinda O
gwamnatin O
Death B-LOC
kira O
ke O
, O
Allah O
da O
a O
alkalan O
''SAMAN B-ORG
Sadissou I-PER
Issoufou I-PER
, O
sakataren O
tsare O
tsaren O
kungiyar O
alkalai O
ta O
kasa O
. O

Matsalar O
tsaro O
a O
birnin O
Afghanistan B-LOC
wani O
abu O
ne O
da O
sau O
tari O
ya O
kan O
haifarda O
asarar O
rayukan O
bayin O
Allah O
da O
suka O
kuskure O
tirjewa O
‘yan O
fashi O
. O

Matsalar O
tsaro O
a O
birnin O
yamai B-LOC
wani O
abu O
ne O
da O
sau O
tari O
ya O
kan O
haifarda O
asarar O
rayukan O
bayin O
Allah O
da O
suka O
kuskure O
tirjewa O
‘yan O
fashi O
. O

Matsalar O
tsaro O
a O
birnin O
arewa B-LOC
wani O
abu O
ne O
da O
sau O
tari O
ya O
kan O
haifarda O
asarar O
rayukan O
bayin O
Allah O
da O
suka O
kuskure O
tirjewa O
‘yan O
fashi O
. O

Da O
Su O
Babu O
Za O
Iya O
MDD B-ORG
'Yan O
Tsaron O
: O
Myanmar B-LOC
Rohingya O
Komawa O

Majalisar B-ORG
: O
Babu O
Tsaron O
Da O
'Yan O
Rohingya O
Za O
Su O
Iya O
Komawa O
Myanmar B-LOC

Muryar B-ORG
: O
Babu O
Tsaron O
Da O
'Yan O
Rohingya O
Za O
Su O
Iya O
Komawa O
yamai B-LOC

Louis B-ORG
: O
Babu O
Tsaron O
Da O
'Yan O
Rohingya O
Za O
Su O
Iya O
Komawa O
Myanmar B-LOC

An O
Soki O
Matakin O
Burundi B-LOC
Na O
Dakatar O
Da O
Ayyukan O
Kungiyoyi O
Masu O
Zaman O
Kansu O
a O
Kasar O

An O
Soki O
Matakin O
Eritrea B-LOC
Na O
Dakatar O
Da O
Ayyukan O
Kungiyoyi O
Masu O
Zaman O
Kansu O
a O
Kasar O

An O
Soki O
Matakin O
Niger B-LOC
Na O
Dakatar O
Da O
Ayyukan O
Kungiyoyi O
Masu O
Zaman O
Kansu O
a O
Kasar O

An O
Matakin O
Soki O
Burundi B-LOC
Na O
Dakatar O
Da O
Ayyukan O
Kungiyoyi O
Masu O
Zaman O
Kansu O
a O
Kasar O

Muna O
da O
‘yancin O
daukar O
martani O
da O
duk O
mataki O
da O
muka O
ga O
ya O
dace O
, O
inji O
jami’in O
na O
Amurka B-LOC
. O

Muna O
da O
‘yancin O
daukar O
martani O
da O
duk O
mataki O
da O
muka O
ga O
ya O
dace O
, O
inji O
jami’in O
na O
Amhara B-LOC
. O

Muna O
inji O
da O
Amurka B-LOC
muka O
duk O
na O
mataki O
dace O
martani O
, O
daukar O
jami’in O
‘yancin O
da O
ya O
ga O
da O
. O

Kasar O
New B-LOC
da O
Birtaniya B-LOC
sun O
nemi O
a O
mika O
musu O
shi O
a O
kan O
zargin O
ya O
taka O
rawa O
a O
ciwo O
bashin O
dalar O
Beni B-LOC
biliyan O
biyu O
( O
$ O
2B O
) O
a O
asirce O
, O
badakalar O
data O
kusa O
jefa O
kasar O
Mozambique B-LOC
ta O
karye O
da O
kuma O
hada O
baki O
da O
akalla O
mutane O
goma O
sha O
takwas O
daga O
bangarorin O
biyu O
na O
kasashen O
. O

Kasar O
Amurka B-LOC
da O
Asiya B-LOC
sun O
nemi O
a O
mika O
musu O
shi O
a O
kan O
zargin O
ya O
taka O
rawa O
a O
ciwo O
bashin O
dalar O
Ethiopia B-LOC
biliyan O
biyu O
( O
$ O
2B O
) O
a O
asirce O
, O
badakalar O
data O
kusa O
jefa O
kasar O
Mozambique B-LOC
ta O
karye O
da O
kuma O
hada O
baki O
da O
akalla O
mutane O
goma O
sha O
takwas O
daga O
bangarorin O
biyu O
na O
kasashen O
. O

Indiya B-LOC
da O
Amurka B-LOC
Kasar O
sun O
nemi O
a O
mika O
musu O
shi O
a O
kan O
zargin O
ya O
taka O
rawa O
a O
ciwo O
bashin O
dalar O
Amurka B-LOC
biliyan O
biyu O
( O
$ O
2B O
) O
a O
asirce O
, O
badakalar O
data O
kusa O
jefa O
kasar O
Mozambique B-LOC
ta O
karye O
da O
kuma O
hada O
baki O
da O
akalla O
mutane O
goma O
sha O
takwas O
daga O
bangarorin O
biyu O
na O
kasashen O
. O

Kasar O
Florida B-LOC
da O
Jamus B-LOC
sun O
nemi O
a O
mika O
musu O
shi O
a O
kan O
zargin O
ya O
taka O
rawa O
a O
ciwo O
bashin O
dalar O
Amurka B-LOC
biliyan O
biyu O
( O
$ O
2B O
) O
a O
asirce O
, O
badakalar O
data O
kusa O
jefa O
kasar O
Kenya B-LOC
ta O
karye O
da O
kuma O
hada O
baki O
da O
akalla O
mutane O
goma O
sha O
takwas O
daga O
bangarorin O
biyu O
na O
kasashen O
. O

Kasar O
cotonou B-LOC
da O
Amurka B-LOC
sun O
nemi O
a O
mika O
musu O
shi O
a O
kan O
zargin O
ya O
taka O
rawa O
a O
ciwo O
bashin O
dalar O
Nijer B-LOC
biliyan O
biyu O
( O
$ O
2B O
) O
a O
asirce O
, O
badakalar O
data O
kusa O
jefa O
kasar O
California B-LOC
ta O
karye O
da O
kuma O
hada O
baki O
da O
akalla O
mutane O
goma O
sha O
takwas O
daga O
bangarorin O
biyu O
na O
kasashen O
. O

An O
Sanar O
Da O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadin O
Gwiwa O
A O
Congo B-LOC

An O
Sanar O
Da O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadin O
Gwiwa O
A O
Habasha B-LOC

An O
Sanar O
Da O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadin O
Gwiwa O
A O
Afrika B-LOC

mai O
zurfi O
ilimi O
Ministan O
Yahouza B-PER
Sadissou I-PER
bayani O
akan O
wannan O
al’amarin O
ba O
to O
amma O
yace O
idan O
lokacin O
yin O
bayani O
ya O
yi O
zai O
kira O
taron O
manema O
labarai O
don O
bayyana O
matsayin O
gwamnati O
. O

Yahouza B-PER
zurfi O
mai O
ilimi O
Ministan O
Sadissou I-PER
bayani O
akan O
wannan O
al’amarin O
ba O
to O
amma O
yace O
idan O
lokacin O
yin O
bayani O
ya O
yi O
zai O
kira O
taron O
manema O
labarai O
don O
bayyana O
matsayin O
gwamnati O
. O

mai O
Ministan O
ilimi O
Hama B-PER
zurfi O
Sadissou I-PER
bayani O
akan O
wannan O
al’amarin O
ba O
to O
amma O
yace O
idan O
lokacin O
yin O
bayani O
ya O
yi O
zai O
kira O
taron O
manema O
labarai O
don O
bayyana O
matsayin O
gwamnati O
. O

Ministan O
Hama B-PER
ilimi O
mai O
zurfi O
Souley I-PER
bayani O
akan O
wannan O
al’amarin O
ba O
to O
amma O
yace O
idan O
lokacin O
yin O
bayani O
ya O
yi O
zai O
kira O
taron O
manema O
labarai O
don O
bayyana O
matsayin O
gwamnati O
. O

ilimi O
zurfi O
mai O
Ministan O
Viktor B-PER
Sadissou I-PER
bayani O
akan O
wannan O
al’amarin O
ba O
to O
amma O
yace O
idan O
lokacin O
yin O
bayani O
ya O
yi O
zai O
kira O
taron O
manema O
labarai O
don O
bayyana O
matsayin O
gwamnati O
. O

Rigobert B-PER
Peace I-ORG
Ministry’ I-ORG
Boko B-ORG
mai O
and I-ORG
suna O
Ben I-PER
Wani O
limani O
na O
shima O
yayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

mai O
Wani O
Moden B-ORG
Hillary B-PER
limani O
Peace I-ORG
Ministry’ I-ORG
suna O
and I-ORG
Gabanmidanha I-PER
na O
shima O
yayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

Wani O
limani O
mai O
suna O
Hama B-PER
Gabanmidanha I-PER
na O
CENI B-ORG
and I-ORG
Kasar I-ORG
Ministry’ I-ORG
shima O
yayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

Wani O
limani O
mai O
suna O
Alek B-PER
Russell I-PER
na O
‘Live B-ORG
Dokokin I-ORG
Peace I-ORG
Amurka I-ORG
shima O
yayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

limani O
Wani O
Rigobert B-PER
and I-ORG
‘Live B-ORG
na O
mai O
suna O
Orban I-PER
Duniya I-ORG
Ministry’ I-ORG
shima O
yayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

Maris I-DATE
Shugaba O
bayani O
makoki O
Issoufou I-PER
karshen O
ta O
wanda O
gudana O
Kasa O
aiko O
, O
Boko B-ORG
a O
da O
soma O
mana O
suka O
Al B-PER
Majalisar O
ranar B-DATE
tsawon O
a O
taron O
Malawi B-LOC
jamhuriyar O
sanarwar O
cewa O
Wakilinmu O
jagorancin O
Jumma’a I-DATE
Tsaro O
yammacin B-DATE
bada O
karin O
fadarsa O
na O
ya O
a O
Dinkin I-ORG
ne O
na O
zaman O
ya O
karkashin O
hukumomin O
uku I-DATE
; O
daga O
shekarar B-DATE
Laraba I-DATE
domin O
nuna O
juyayin O
rasuwar O
mutanen O
nan O
kimanin O
hamsin O
da O
biyar O
da O
suka O
kone O
kurmus O
. O

jiya I-DATE
Trump B-PER
gudana O
shekaru B-DATE
karkashin O
karshen O
taron O
a O
Kasa O
bayani O
, O
Jumma’a I-DATE
Shugaba O
ta O
CENI B-ORG
Majalisar O
jagorancin O
fadarsa O
a O
a O
da O
jamhuriyar O
karin O
Nijar B-LOC
na O
ya O
mana O
Moumouni I-PER
Duniya I-ORG
aiko O
ya O
ne O
cewa O
Tsaro O
Wakilinmu O
hukumomin O
wanda O
suka O
bada O
sanarwar O
soma O
zaman O
makoki O
na O
tsawon O
kwanaki B-DATE
Asabar I-DATE
; O
daga O
2018 B-DATE
Laraba I-DATE
domin O
nuna O
juyayin O
rasuwar O
mutanen O
nan O
kimanin O
hamsin O
da O
biyar O
da O
suka O
kone O
kurmus O
. O

makoki O
Haley I-PER
ta O
sanarwar O
a O
hukumomin O
ne O
Mahammamdou B-PER
a O
, O
zaman O
ya O
bayani O
ya O
cewa O
jamhuriyar O
Fidesz B-ORG
Amurka B-LOC
gudana O
suka O
mana O
karkashin O
taron O
aiko O
karin O
shekarar B-DATE
da O
na O
Shugaba O
jagorancin O
ga I-DATE
56 I-DATE
soma O
Tsaro O
karshen O
Kasa O
bada O
fadarsa O
ranar B-DATE
a O
na O
Wakilinmu O
wanda O
tsawon O
Majalisar O
Afrilu I-DATE
Dokokin I-ORG
; O
daga O
yau B-DATE
Laraba I-DATE
domin O
nuna O
juyayin O
rasuwar O
mutanen O
nan O
kimanin O
hamsin O
da O
biyar O
da O
suka O
kone O
kurmus O
. O

jagorancin O
Majalisar O
Wakilinmu O
a O
Lahadi I-DATE
ya O
Kasa O
mana O
da O
karshen O
a O
bayani O
Hillary B-PER
ya O
, O
na O
CENI B-ORG
Shugaba O
gudana O
yammacin B-DATE
Oktoba I-DATE
Tsaro O
ta O
karin O
wanda O
cewa O
taron O
aiko O
aikin I-ORG
karkashin O
Netanyahu I-PER
a O
fadarsa O
ne O
hukumomin O
jamhuriyar O
Gaza B-LOC
suka O
bada O
sanarwar O
soma O
zaman O
makoki O
na O
tsawon O
jiya B-DATE
uku I-DATE
; O
daga O
yau B-DATE
Afrilu I-DATE
domin O
nuna O
juyayin O
rasuwar O
mutanen O
nan O
kimanin O
hamsin O
da O
biyar O
da O
suka O
kone O
kurmus O
. O

zaman O
Tsaro O
makoki O
; O
tsawon O
Shugaba O
uku I-DATE
taron O
a O
suka O
ne O
jagorancin O
bayani O
cewa O
a O
a O
na O
na O
yau B-DATE
bada O
karkashin O
Arzika I-PER
jamhuriyar O
karfe B-DATE
karshen O
ya O
soma O
aiko O
daga O
mana O
karin O
Amurka I-ORG
Wakilinmu O
gudana O
fadarsa O
ga I-DATE
Nijar B-LOC
Muryar B-ORG
da O
ya O
ta O
hukumomin O
wanda O
Laraba I-DATE
Majalisar O
sanarwar O
2018 B-DATE
Oktoba I-DATE
Kasa O
Nouhou B-PER
, O
domin O
nuna O
juyayin O
rasuwar O
mutanen O
nan O
kimanin O
hamsin O
da O
biyar O
da O
suka O
kone O
kurmus O
. O

al’amarin O
Shugaba O
A O
Trump B-PER
martaninsa O
kan O
, O
ya O
ce O
Hillary B-PER
Haley I-PER
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

, O
al’amarin O
Batada B-PER
martaninsa O
Shugaba O
A O
kan O
ya O
ce O
Chris B-PER
Haley I-PER
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

ce O
A O
kan O
Haley I-PER
al’amarin O
Nikki B-PER
Kwame B-PER
, O
ya O
martaninsa O
Shugaba O
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

, O
Yahouza B-PER
ce O
ya O
tukuru O
yi O
martaninsa O
Mueller I-PER
kan O
a O
A O
aiki O
ta O
Amurka B-LOC
al’amarin O
Shugaba O
Zakar B-PER
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

Pompeo B-PER
Nikki B-PER
a O
Sadissou I-PER
ta O
tukuru O
, O
ce O
Amurka B-LOC
A O
aiki O
yi O
kan O
ya O
al’amarin O
Shugaba O
martaninsa O
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

Firayim O
Ministan O
kasar O
Jamhuriyar B-LOC
Robert B-PER
Trump I-PER
ya O
na O
murnar O
abin O
da O
ya O
kira O
gagarumin O
nasara O
ga O
Syria B-LOC
, O
bayan O
jami’iyarsa O
mai O
manufar O
kin O
bakin O
haure O
ta O
Fidesz B-ORG
ta O
lashe O
kujerun O
majalisa O
masu O
yawa O
a O
zaben O
wakilan O
majalisar O
da O
aka O
yi O
ranar B-DATE
Lahadi I-DATE
. O

Souley I-PER
Viktor B-PER
Firayim O
Ministan O
Sudan B-LOC
kasar O
ya O
na O
murnar O
abin O
da O
ya O
kira O
gagarumin O
nasara O
ga O
Florence B-LOC
, O
bayan O
jami’iyarsa O
mai O
manufar O
kin O
bakin O
haure O
ta O
Apple B-ORG
ta O
lashe O
kujerun O
majalisa O
masu O
yawa O
a O
zaben O
wakilan O
majalisar O
da O
aka O
yi O
jiya B-DATE
Lahadi I-DATE
. O

Ministan O
Hamas B-ORG
gagarumin O
kira O
majalisa O
Firayim O
masu O
bakin O
a O
zaben O
kujerun O
yi O
, O
abin O
ta O
lashe O
aka O
manufar O
ga O
Tafkin B-LOC
shekarar B-DATE
Ali B-PER
Hungary B-LOC
majalisar O
nasara O
jami’iyarsa O
kasar O
mai O
da O
ta O
haure O
ya O
da O
murnar O
na O
Orban I-PER
bayan O
yawa O
wakilan O
kin O
ya O
Lahadi I-DATE
. O

da O
Fidesz B-ORG
abin O
ya O
kin O
gagarumin O
Abidine I-PER
murnar O
mai O
jami’iyarsa O
kira O
Usman B-PER
kasar O
haure O
ga O
bakin O
kasashen B-LOC
ya O
manufar O
Ministan O
Firayim O
ta O
nasara O
Sudan B-LOC
, O
na O
bayan O
ta O
lashe O
kujerun O
majalisa O
masu O
yawa O
a O
zaben O
wakilan O
majalisar O
da O
aka O
yi O
jiya B-DATE
dinnan I-DATE
. O

Nijar B-LOC
nasara O
mai O
Britaniya B-LOC
ta O
Fidesz B-ORG
ga O
kira O
jami’iyarsa O
bayan O
bakin O
Ministan O
abin O
Orban I-PER
kin O
Bemba B-PER
ya O
, O
da O
haure O
manufar O
gagarumin O
Firayim O
murnar O
na O
ya O
kasar O
ta O
lashe O
kujerun O
majalisa O
masu O
yawa O
a O
zaben O
wakilan O
majalisar O
da O
aka O
yi O
yau B-DATE
10 I-DATE
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Washington B-LOC
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Chechen B-LOC
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Asiya B-LOC
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Indiya B-LOC
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Accra B-LOC
. O

da O
Eritrea B-LOC
ne O
biyu O
Dimokradiyyar I-LOC
kalilan O
ce O
Jamhuriyar B-LOC
fiye O
daga O
gudun O
da O
, O
hijira O
, O
na O
da O
Viktor B-PER
Sudan B-LOC
, O
hada O
kashi O
Sacramento I-LOC
uku O
sun O
ya O
Mukarama I-LOC
bisa O
'yan O
suka O
Burundi B-LOC
da O
kasashe O
fito O
Congo I-LOC
. O

Afghanistan B-LOC
, O
sun O
bisa O
biyu O
da O
da O
Amhara B-LOC
, O
kashi O
kalilan O
na O
hijira O
gudun O
hada O
fiye O
Sudan B-LOC
Batada B-PER
fito O
da O
ya O
suka O
uku O
ce O
kasashe O
MALI I-LOC
daga O
ne O
'yan O
Dimokradiyyar I-LOC
, O
da O
Jamhuriyar B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
York I-LOC
. O

Congo I-LOC
ce O
Syria B-LOC
sun O
Valley I-LOC
da O
da O
kashi O
uku O
York I-LOC
gudun O
Toronto B-LOC
Essebsi B-PER
, O
Farisa B-LOC
ya O
biyu O
hada O
da O
fiye O
, O
da O
Jamhuriyar B-LOC
hijira O
na O
, O
'yan O
bisa O
kasashe O
daga O
suka O
kalilan O
fito O
ne O
Dimokradiyyar I-LOC
. O

BERO I-LOC
ne O
kalilan O
uku O
da O
biyu O
, O
Maka B-LOC
daga O
na O
suka O
hada O
Sudan B-LOC
Afghanistan B-LOC
gudun O
da O
maso I-LOC
kashi O
hijira O
ya O
fito O
kasashe O
da O
'yan O
fiye O
sun O
Nijar B-LOC
, O
bisa O
da O
ce O
Grandi B-PER
, O
Dimokradiyyar I-LOC
Congo I-LOC
. O

'yan O
fito O
biyu O
suka O
ne O
MALI I-LOC
sun O
kashi O
Amurka B-LOC
, O
da O
da O
kasashe O
da O
fiye O
Kwame B-PER
daga O
Dimokradiyyar I-LOC
gudun O
Amurka B-LOC
na O
ce O
da O
ya O
Amurka B-LOC
, O
hijira O
kalilan O
hada O
bisa O
, O
Jamhuriyar B-LOC
uku O
Dimokradiyyar I-LOC
ta I-LOC
. O

Hakan O
ko O
ya O
biyo O
bayan O
kalubalantar O
sakamakon O
zaben O
da O
aboki O
karawar O
zababben O
shugaban O
kasar O
yayi O
ne O
a O
kotu O
. O

Manyan O
Eritrea B-LOC
Jami'an O
Tawagar O
Ta O
Isa O
Habasha B-LOC

Tawagar O
Manyan O
Jami'an O
Nijar B-LOC
Ta O
Isa O
Habasha B-LOC

Tawagar O
Manyan O
Jami'an O
Eritrea B-LOC
Ta O
Isa O
Habasha B-LOC

Tawagar O
Isa O
Manyan O
Habasha B-LOC
Nigeria B-LOC
Jami'an O
Ta O

Tawagar O
New B-LOC
Jami'an O
Manyan O
Ta O
Isa O
Habasha B-LOC

A O
shekaru B-DATE
Asabar I-DATE
Janairu I-DATE
sha I-DATE
badi I-DATE
ne O
hukumomi O
suka O
sanarda O
jama’a O
cewa O
saka O
hular O
kwano O
da O
amfani O
da O
madaurin O
mota O
( O
seat O
- O
belt O
) O
wajibi O
ne O
ga O
jama’a O
daga O
ranar B-DATE
Laraba I-DATE
ga I-DATE
din I-DATE
25 I-DATE
abinda O
shugaban O
kungiyar O
direbobin O
taxi O
Batada B-PER
Jibril I-PER
ke O
cewa O
ba O
su O
gamsu O
da O
shi O
ba O
. O

wajibi O
shugaban O
suka O
A O
da O
cewa O
sanarda O
hukumomi O
seat O
abinda O
ta I-DATE
daga O
direbobin O
kwano O
ga O
jama’a O
ne O
jiya I-DATE
) O
da O
ga I-DATE
ranar I-DATE
Oktoba I-DATE
mota O
belt O
Alhamis I-DATE
jiya B-DATE
taxi O
yau B-DATE
saka O
gobe I-DATE
madaurin O
ne O
( O
hular O
amfani O
- O
kungiyar O
Laraba I-DATE
Trump B-PER
jama’a O
Jibril I-PER
ke O
cewa O
ba O
su O
gamsu O
da O
shi O
ba O
. O

A O
ranar B-DATE
11 I-DATE
data I-DATE
2009 I-DATE
2006 I-DATE
ne O
hukumomi O
suka O
sanarda O
jama’a O
cewa O
saka O
hular O
kwano O
da O
amfani O
da O
madaurin O
mota O
( O
seat O
- O
belt O
) O
wajibi O
ne O
ga O
jama’a O
daga O
jiya B-DATE
Talata I-DATE
jiya I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
abinda O
shugaban O
kungiyar O
direbobin O
taxi O
Mahathir B-PER
Jibril I-PER
ke O
cewa O
ba O
su O
gamsu O
da O
shi O
ba O
. O

shekaru B-DATE
ga I-DATE
ne O
yammacin B-DATE
belt O
- O
madaurin O
seat O
watan I-DATE
kwano O
ga I-DATE
( O
2006 I-DATE
daga O
ne O
75 I-DATE
suka O
hukumomi O
cewa O
sanarda O
jama’a O
wajibi O
1 I-DATE
jama’a O
) O
Oktoba I-DATE
saka O
1 I-DATE
ga O
A O
amfani O
mota O
da O
da O
hular O
abinda O
shugaban O
kungiyar O
direbobin O
taxi O
Batada B-PER
Jibril I-PER
ke O
cewa O
ba O
su O
gamsu O
da O
shi O
ba O
. O

A O
jiya B-DATE
10 I-DATE
2002 I-DATE
dinnan I-DATE
jiya I-DATE
ne O
hukumomi O
suka O
sanarda O
jama’a O
cewa O
saka O
hular O
kwano O
da O
amfani O
da O
madaurin O
mota O
( O
seat O
- O
belt O
) O
wajibi O
ne O
ga O
jama’a O
daga O
shekara B-DATE
25 I-DATE
Talata I-DATE
Jumma'a I-DATE
Oktoba I-DATE
abinda O
shugaban O
kungiyar O
direbobin O
taxi O
Trump B-PER
Arzika I-PER
ke O
cewa O
ba O
su O
gamsu O
da O
shi O
ba O
. O

Dalili O
ke O
nan O
da O
gwamnati O
ta O
ce O
ba O
zata O
amince O
da O
hakan O
ba O
kuma O
zata O
dauki O
matakan O
da O
suka O
dace O
. O

Magamar O
hanyar O
« O
premier O
echangeur O
» O
dake O
kan O
titin O
da O
ake O
kira O
Yamai B-LOC
larabawa I-LOC
BERO I-LOC
, O
ta O
kasance O
daya O
daga O
cikin O
wuraren O
da O
aka O
fi O
huskantar O
cinkoson O
ababen O
hawa O
a O
Yamai B-LOC
. O

arewa B-LOC
premier O
dake O
kan O
Magamar O
kira O
da O
echangeur O
« O
» O
hanyar O
titin O
ake O
Chadi I-LOC
BERO I-LOC
, O
ta O
kasance O
daya O
daga O
cikin O
wuraren O
da O
aka O
fi O
huskantar O
cinkoson O
ababen O
hawa O
a O
Yamai B-LOC
. O

» O
kira O
echangeur O
hanyar O
Mukarama I-LOC
kan O
dake O
ake O
premier O
« O
titin O
Chechen B-LOC
da O
Magamar O
BERO I-LOC
, O
ta O
kasance O
daya O
daga O
cikin O
wuraren O
da O
aka O
fi O
huskantar O
cinkoson O
ababen O
hawa O
a O
Yamai B-LOC
. O

Magamar O
hanyar O
« O
premier O
echangeur O
» O
dake O
kan O
titin O
da O
ake O
kira O
AVENUE B-LOC
MALI I-LOC
York I-LOC
, O
ta O
kasance O
daya O
daga O
cikin O
wuraren O
da O
aka O
fi O
huskantar O
cinkoson O
ababen O
hawa O
a O
Yamai B-LOC
. O

aka O
premier O
Nijar B-LOC
hanyar O
kan O
fi O
huskantar O
ta O
Yamai B-LOC
daga O
, O
da O
hawa O
titin O
« O
cikin O
da O
a O
ake O
dake O
Magamar O
Congo I-LOC
» O
wuraren O
echangeur O
kira O
kasance O
daya O
ta I-LOC
cinkoson O
ababen O
. O

A O
farkon O
makon O
nan O
da O
muke O
ciki O
ne O
shugaban O
jam’iyyar O
Chanel B-ORG
Lumana I-ORG
Hama B-PER
Amadou I-PER
, O
dake O
hijira O
a O
birnin O
Nijer B-LOC
, O
ya O
aike O
da O
wasika O
zuwa O
ga O
mataimakan O
sa O
, O
don O
sanarda O
su O
cewa O
ya O
damka O
ragamar O
jami’iyyar O
a O
hannunsu O
. O

Mahathir B-PER
makon O
ne O
A O
muke O
da O
nan O
shugaban O
WHO I-ORG
farkon O
ciki O
Majalisar B-ORG
jam’iyyar O
Amadou I-PER
, O
dake O
hijira O
a O
birnin O
cotonou B-LOC
, O
ya O
aike O
da O
wasika O
zuwa O
ga O
mataimakan O
sa O
, O
don O
sanarda O
su O
cewa O
ya O
damka O
ragamar O
jami’iyyar O
a O
hannunsu O
. O

A O
farkon O
makon O
nan O
da O
muke O
ciki O
ne O
shugaban O
jam’iyyar O
Taliban B-ORG
Lumana I-ORG
Hama B-PER
Amadou I-PER
, O
dake O
hijira O
a O
birnin O
Amhara B-LOC
, O
ya O
aike O
da O
wasika O
zuwa O
ga O
mataimakan O
sa O
, O
don O
sanarda O
su O
cewa O
ya O
damka O
ragamar O
jami’iyyar O
a O
hannunsu O
. O

nan O
A O
farkon O
jam’iyyar O
da O
shugaban O
agajin I-ORG
ne O
makon O
ciki O
muke O
Majalisar B-ORG
Mark B-PER
Amadou I-PER
, O
dake O
hijira O
a O
birnin O
nijer B-LOC
, O
ya O
aike O
da O
wasika O
zuwa O
ga O
mataimakan O
sa O
, O
don O
sanarda O
su O
cewa O
ya O
damka O
ragamar O
jami’iyyar O
a O
hannunsu O
. O

jam’iyyar O
, O
farkon O
RAHAMA I-ORG
da O
shugaban O
ne O
A O
birnin O
Majalisar B-ORG
Hollen I-PER
ciki O
makon O
cotonou B-LOC
Al B-PER
dake O
muke O
nan O
a O
hijira O
, O
ya O
aike O
da O
wasika O
zuwa O
ga O
mataimakan O
sa O
, O
don O
sanarda O
su O
cewa O
ya O
damka O
ragamar O
jami’iyyar O
a O
hannunsu O
. O

Shugaba O
Abdou B-PER
, O
wanda O
ya O
cigaba O
da O
jawabinsa O
a O
wajen O
liyafar O
, O
ya O
ce O
wadannan O
hare O
- O
haren O
ba O
zasu O
firgita O
Afghanistan B-LOC
ba O
. O

Shugaba O
Ghani B-PER
, O
wanda O
ya O
cigaba O
da O
jawabinsa O
a O
wajen O
liyafar O
, O
ya O
ce O
wadannan O
hare O
- O
haren O
ba O
zasu O
firgita O
Zimbabwe B-LOC
ba O
. O

Shugaba O
Hama B-PER
, O
wanda O
ya O
cigaba O
da O
jawabinsa O
a O
wajen O
liyafar O
, O
ya O
ce O
wadannan O
hare O
- O
haren O
ba O
zasu O
firgita O
Afghanistan B-LOC
ba O
. O

da O
jawabinsa O
Shugaba O
liyafar O
, O
ba O
wanda O
ya O
, O
haren O
wajen O
wadannan O
cigaba O
hare O
Ghani B-PER
firgita O
ce O
zasu O
a O
New B-LOC
- O
ya O
ba O
. O

Shugaba O
Ghani B-PER
, O
wanda O
ya O
cigaba O
da O
jawabinsa O
a O
wajen O
liyafar O
, O
ya O
ce O
wadannan O
hare O
- O
haren O
ba O
zasu O
firgita O
Malawi B-LOC
ba O
. O

Malam O
Hassan B-PER
ya O
tabbatar O
da O
mutuwar O
mutane O
uku O
amma O
sauran O
an O
sallamesu O
baicin O
wasu O
uku O
da O
suka O
rike O
ana O
ci O
gaba O
da O
yi O
masu O
magani O
. O

Malam O
Abdou B-PER
ya O
tabbatar O
da O
mutuwar O
mutane O
uku O
amma O
sauran O
an O
sallamesu O
baicin O
wasu O
uku O
da O
suka O
rike O
ana O
ci O
gaba O
da O
yi O
masu O
magani O
. O

aikin I-ORG
Kors I-ORG
"""" O
duniya I-ORG
‘Live B-ORG
ta I-ORG
Duniya I-ORG
Kasar I-ORG
na O
aiki O
a O
yankunan O
Florida B-LOC
da O
bala’in O
ya O
fi O
shafa O
don O
dakile O
bazuwar O
cututtuka O
a O
tsakanin O
dabbobin O
. O

kare I-ORG
"""" O
''SAMAN B-ORG
Dokokin I-ORG
and I-ORG
Malawi B-LOC
aiki O
yankunan O
aikin I-ORG
na O
dabbobi I-ORG
ta I-ORG
a O
da O
bala’in O
ya O
fi O
shafa O
don O
dakile O
bazuwar O
cututtuka O
a O
tsakanin O
dabbobin O
. O

and I-ORG
"""" O
Vuitton I-ORG
Duniya I-ORG
CENI B-ORG
dabbobi I-ORG
kare I-ORG
kare I-ORG
na O
aiki O
a O
yankunan O
Malawi B-LOC
da O
bala’in O
ya O
fi O
shafa O
don O
dakile O
bazuwar O
cututtuka O
a O
tsakanin O
dabbobin O
. O

Majalisar B-ORG
Haram I-ORG
"""" O
agajin I-ORG
kare I-ORG
dabbobi I-ORG
ta I-ORG
Duniya I-ORG
na O
aiki O
a O
yankunan O
Malawi B-LOC
da O
bala’in O
ya O
fi O
shafa O
don O
dakile O
bazuwar O
cututtuka O
a O
tsakanin O
dabbobin O
. O

"""" O
Majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
and I-ORG
and I-ORG
ta I-ORG
ta I-ORG
duniya I-ORG
na O
aiki O
a O
yankunan O
Malawi B-LOC
da O
bala’in O
ya O
fi O
shafa O
don O
dakile O
bazuwar O
cututtuka O
a O
tsakanin O
dabbobin O
. O

Trump B-PER
zai O
yi O
jawabin O
ne O
mako O
guda O
bayan O
2018 B-DATE
29 I-DATE
ga I-DATE
biyun I-DATE
Janairu I-DATE
da O
ya O
kamata O
ya O
yi O
, O
wato O
lokacin O
da O
Trump B-PER
ta O
taka O
mar O
birki O
da O
cewa O
jawabin O
bai O
yiwuwa O
har O
sai O
an O
kawo O
karshen O
rufe O
ma’aikatun O
gwamnatin O
. O

ya O
, O
yi O
biyun I-DATE
watan I-DATE
ne O
da O
mako O
ga I-DATE
ranar B-DATE
Pelosi B-PER
Trump B-PER
kamata O
ya O
zai O
wato O
bayan O
lokacin O
guda O
da O
2009 I-DATE
yi O
jawabin O
ta O
taka O
mar O
birki O
da O
cewa O
jawabin O
bai O
yiwuwa O
har O
sai O
an O
kawo O
karshen O
rufe O
ma’aikatun O
gwamnatin O
. O

Trump B-PER
zai O
yi O
jawabin O
ne O
mako O
guda O
bayan O
shekaru B-DATE
56 I-DATE
Laraba I-DATE
ga I-DATE
2014 I-DATE
da O
ya O
kamata O
ya O
yi O
, O
wato O
lokacin O
da O
Pelosi B-PER
ta O
taka O
mar O
birki O
da O
cewa O
jawabin O
bai O
yiwuwa O
har O
sai O
an O
kawo O
karshen O
rufe O
ma’aikatun O
gwamnatin O
. O

bayan O
mako O
ranar B-DATE
Jumma'a I-DATE
jawabin O
yi O
zai O
Trump B-PER
guda O
ne O
goma I-DATE
watan I-DATE
sha I-DATE
da O
ya O
kamata O
ya O
yi O
, O
wato O
lokacin O
da O
Pelosi B-PER
ta O
taka O
mar O
birki O
da O
cewa O
jawabin O
bai O
yiwuwa O
har O
sai O
an O
kawo O
karshen O
rufe O
ma’aikatun O
gwamnatin O
. O

Emanuel B-PER
zai O
yi O
jawabin O
ne O
mako O
guda O
bayan O
yau B-DATE
gabatane I-DATE
watan I-DATE
10 I-DATE
Asabar I-DATE
da O
ya O
kamata O
ya O
yi O
, O
wato O
lokacin O
da O
Pelosi B-PER
ta O
taka O
mar O
birki O
da O
cewa O
jawabin O
bai O
yiwuwa O
har O
sai O
an O
kawo O
karshen O
rufe O
ma’aikatun O
gwamnatin O
. O

Democrats B-ORG
Dokokin I-ORG
'Yan O
Dinkin I-ORG
Na O
Nunawa O
Juna O
Yatsa O

'Yan O
PEV B-ORG
Dokokin I-ORG
Amurka I-ORG
Na O
Nunawa O
Juna O
Yatsa O

'Yan O
''SAMAN B-ORG
Dokokin I-ORG
Amurka I-ORG
Na O
Nunawa O
Juna O
Yatsa O

'Yan O
majalisar B-ORG
Dokokin I-ORG
WHO I-ORG
Na O
Nunawa O
Juna O
Yatsa O

'Yan O
Majalisar B-ORG
Dokokin I-ORG
Amurka I-ORG
Na O
Nunawa O
Juna O
Yatsa O

Malaman O
suna O
bukatar O
a O
biya O
su O
albashi O
da O
dalar O
Amurka B-LOC
ba O
da O
kudin O
kasar O
ba O
wanda O
darajar O
sa O
ke O
kara O
fadiwa O
. O

Malaman O
suna O
bukatar O
a O
biya O
su O
albashi O
da O
dalar O
Nijar B-LOC
ba O
da O
kudin O
kasar O
ba O
wanda O
darajar O
sa O
ke O
kara O
fadiwa O
. O

a O
gudun O
birnin O
tayi O
, O
'yan O
tawagar O
Republican B-ORG
wacce O
ke O
a O
, O
New B-LOC
Jamhuriyar O
adawa O
jam’iyyar O
shugaban O
Hama B-PER
‘yan O
da O
ta O
hijra O
Wata O
wani O
Niger B-LOC
jagoranta O
Moumouni I-PER
adawa O
ke O
taro O
Dinkin I-ORG
York I-LOC
da O
ke O
nan O
nijer B-LOC
, O
inda O
magoya O
bayan O
jam'iyyar O
mazauna O
kasashen B-LOC
suka O
halarci O
taron O
. O

ta I-LOC
, O
, O
shugaban O
ta O
jagoranta O
taro O
Jamhuriyar O
tawagar O
wani O
Amadou I-PER
Toronto B-LOC
majalisar B-ORG
Hama B-PER
birnin O
Indiya B-LOC
a O
Lumana I-ORG
adawa O
ke O
da O
a O
Wata O
jam’iyyar O
ke O
‘yan O
adawa O
gudun O
hijra O
'yan O
tayi O
wacce O
da O
ke O
nan O
Mozambique B-LOC
, O
inda O
magoya O
bayan O
jam'iyyar O
mazauna O
Amurka B-LOC
suka O
halarci O
taron O
. O

birnin O
, O
a O
hijra O
New B-LOC
‘yan O
Duniya I-ORG
wani O
ke O
Sadissou I-PER
Sudan B-LOC
, O
Jamhuriyar O
jagoranta O
Hassan B-PER
'yan O
Wata O
adawa O
tawagar O
adawa O
da O
ta O
gudun O
tayi O
wacce O
taro O
Majalisar B-ORG
ke O
a O
jam’iyyar O
shugaban O
larabawa I-LOC
da O
ke O
nan O
Amurka B-LOC
, O
inda O
magoya O
bayan O
jam'iyyar O
mazauna O
Amurka B-LOC
suka O
halarci O
taron O
. O

Wata O
tawagar O
'yan O
jam’iyyar O
adawa O
ta O
Majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
a O
Jamhuriyar O
Hungary B-LOC
, O
wacce O
shugaban O
‘yan O
adawa O
Hama B-PER
Souley I-PER
da O
ke O
gudun O
hijra O
ke O
jagoranta O
, O
tayi O
wani O
taro O
a O
birnin O
New B-LOC
York I-LOC
da O
ke O
nan O
Amurka B-LOC
, O
inda O
magoya O
bayan O
jam'iyyar O
mazauna O
Amurka B-LOC
suka O
halarci O
taron O
. O

adawa O
hijra O
, O
taro O
Wata O
Asiya B-LOC
adawa O
, O
Kungiyar B-ORG
Ramazani I-PER
York I-LOC
gudun O
a O
Jamus B-LOC
wacce O
wani O
ke O
jagoranta O
tawagar O
birnin O
tayi O
a O
‘yan O
Jamhuriyar O
kare I-ORG
da O
ta O
'yan O
Hama B-PER
ke O
shugaban O
jam’iyyar O
da O
ke O
nan O
Amurka B-LOC
, O
inda O
magoya O
bayan O
jam'iyyar O
mazauna O
Amurka B-LOC
suka O
halarci O
taron O
. O

"""" O
Ya O
kara O
da O
cewa O
, O
“ O
ba O
hujja O
ba O
ce O
ga O
mutanensu O
su O
rika O
kai O
hari O
akan O
wasu O
mutane O
da O
wuraren O
kasuwancinsu O
, O
don O
su O
na O
zargin O
‘yan O
wasu O
kasashe O
sun O
mamaye O
ayyukan O
yi O
a O
kasar O
. O

Rabi B-PER
Mueller I-PER
ita O
ce O
shugabar O
ma’aikatar O
Tarayyar B-ORG
ta O
kasa O
PEV B-ORG
. O

Jeff B-PER
Moumouni I-PER
ita O
ce O
shugabar O
ma’aikatar O
Muryar B-ORG
ta O
kasa O
PEV B-ORG
. O

Essebsi B-PER
Souley I-PER
ita O
ce O
shugabar O
ma’aikatar O
Majalisar B-ORG
ta O
kasa O
PEV B-ORG
. O

Emanuel B-PER
Mueller I-PER
ita O
ce O
shugabar O
ma’aikatar O
Shausawa B-ORG
ta O
kasa O
PEV B-ORG
. O

ma’aikatar O
Souley B-PER
kasa O
Shausawa B-ORG
PEV B-ORG
ita O
ta O
shugabar O
Souley I-PER
ce O
. O

Daga O
bisani O
an O
yanke O
masa O
hukuncin O
dauri O
a O
kan O
laifukan O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
da O
kuma O
luwadi O
, O
laifukan O
da O
shi O
da O
magoya O
bayansa O
suka O
ce O
an O
dora O
masa O
ne O
domin O
gamawa O
dashi O
a O
siyasance O
. O

Dokar O
dai O
ta O
sake O
sabunta O
takunkumin O
ne O
da O
Ingila B-LOC
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekarar B-DATE
2002 I-DATE
. O

dai O
sake O
Eritrea B-LOC
ta O
sabunta O
da O
ne O
takunkumin O
Dokar O
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Amurka B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
yau B-DATE
2002 I-DATE
. O

Dokar O
dai O
ta O
sake O
sabunta O
takunkumin O
ne O
da O
Britaniya B-LOC
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Afghanistan B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
ranar B-DATE
2002 I-DATE
. O

Dokar O
sake O
takunkumin O
ta O
dai O
Isra’ilan B-LOC
da O
sabunta O
ne O
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekarar B-DATE
2002 I-DATE
. O

Dokar O
dai O
ta O
sake O
sabunta O
takunkumin O
ne O
da O
Hungary B-LOC
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Isra’ilan B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekarar B-DATE
2002 I-DATE
. O

MDD B-ORG
dubarun O
murkushe O
gaba O
biyu O
, O
kwana O
sani O
bayanan O
Ana O
Muryar B-ORG
kungiyar O
ayyukan O
da O
neman O
ne O
a O
Haram I-ORG
karawa O
da O
taron O
hanyoyin O
harhada O
juna O
nufin O
, O
da O
da O
gudanar O
ci O
sirri O
akan O
a O
yankin O
Florida B-LOC
Chadi I-LOC
. O

sirri O
juna O
a O
da O
harhada O
, O
gaba O
Boko B-ORG
ci O
da O
Ana O
biyu O
kungiyar O
karawa O
ayyukan O
dubarun O
taron O
gudanar O
sani O
neman O
da O
Duniya I-ORG
hanyoyin O
ne O
, O
akan O
kwana O
nufin O
bayanan O
murkushe O
da O
Fidesz B-ORG
a O
yankin O
Tafkin B-LOC
Congo I-LOC
. O

Tafkin B-LOC
bayanan O
ci O
neman O
sirri O
da O
ne O
biyu O
kungiyar O
nufin O
da O
Majalisar B-ORG
hanyoyin O
, O
gaba O
taron O
dubarun O
akan O
murkushe O
yankin O
ayyukan O
, O
karawa O
da O
juna O
gudanar O
Amurka I-ORG
da O
harhada O
sani O
a O
kwana O
Ana O
ISIS B-ORG
a O
Kudu I-LOC
. O

ci O
neman O
Haram I-ORG
da O
hanyoyin O
Ana O
kwana O
gudanar O
gaba O
ayyukan O
harhada O
da O
Boko B-ORG
, O
sani O
biyu O
da O
taron O
dubarun O
a O
bayanan O
ne O
nufin O
karawa O
kungiyar O
murkushe O
akan O
juna O
, O
sirri O
da O
Democrats B-ORG
a O
yankin O
Sudan B-LOC
Chadi I-LOC
. O

Ana O
gudanar O
da O
taron O
kwana O
biyu O
ne O
, O
da O
nufin O
karawa O
juna O
sani O
akan O
dubarun O
harhada O
bayanan O
sirri O
, O
a O
ci O
gaba O
da O
neman O
hanyoyin O
murkushe O
ayyukan O
kungiyar O
Muryar B-ORG
duniya I-ORG
da O
Moden B-ORG
a O
yankin O
Chechen B-LOC
Chadi I-LOC
. O

Hungary B-LOC
ranar O
Zanga O
iso O
na O
Amurka B-LOC
Mahathir B-PER
Sanata O
Bouzou I-PER
Hollen I-PER
- O
a O
ta O
ne O
ya O
faru O
zangar O
da O
bayan O
ziyarar O
da O
ya O
kai O
Afghanistan B-LOC
, O
inda O
aka O
hana O
shi O
izinin O
zuwa O
Kashmir B-LOC
gane O
wa O
kansa O
. O

Zanga O
- O
zangar O
ta O
faru O
ne O
a O
ranar O
da O
Sanata O
Abdou B-PER
Mamman I-PER
Mamman I-PER
na O
Amurka B-LOC
ya O
iso O
Britaniya B-LOC
bayan O
ziyarar O
da O
ya O
kai O
Carolina B-LOC
, O
inda O
aka O
hana O
shi O
izinin O
zuwa O
Nijar B-LOC
gane O
wa O
kansa O
. O

a O
Ali B-PER
da O
zangar O
ta O
ranar O
Sanata O
ne O
- O
faru O
Zanga O
Van I-PER
Amadou I-PER
na O
Farisa B-LOC
ya O
iso O
Pakistan B-LOC
bayan O
ziyarar O
da O
ya O
kai O
Syria B-LOC
, O
inda O
aka O
hana O
shi O
izinin O
zuwa O
Ingila B-LOC
gane O
wa O
kansa O
. O

ziyarar O
Sanata O
Zanga O
na O
- O
ta O
ya O
da O
ranar O
Mahammamdou B-PER
ne O
izinin O
faru O
aka O
Issoufou I-PER
hana O
Mogadishu B-LOC
ya O
Sayoc I-PER
inda O
shi O
Amurka B-LOC
zangar O
, O
Hungary B-LOC
iso O
bayan O
kai O
a O
Iran B-LOC
da O
zuwa O
gane O
wa O
kansa O
. O

ne O
na O
a O
Zanga O
faru O
iso O
da O
ranar O
ta O
Yaou I-PER
Jamhuriyar B-LOC
zangar O
ya O
Chris B-PER
Sanata O
Nkurma I-PER
- O
Amurka B-LOC
bayan O
ziyarar O
da O
ya O
kai O
yamai B-LOC
, O
inda O
aka O
hana O
shi O
izinin O
zuwa O
Kashmir B-LOC
gane O
wa O
kansa O
. O

Sakataren O
kungiyar O
yaki O
da O
bauta O
anan O
Mogadishu B-LOC
Ali B-PER
Bouzou I-PER
yace O
wannan O
mataki O
da O
shugaban O
Amurka B-LOC
ya O
yi O
daida O
. O

anan O
Amurka B-LOC
Ali B-PER
kungiyar O
yaki O
da O
Sakataren O
bauta O
Moumouni I-PER
yace O
wannan O
mataki O
da O
shugaban O
Amurka B-LOC
ya O
yi O
daida O
. O

Sakataren O
kungiyar O
yaki O
da O
bauta O
anan O
Amurka B-LOC
Boris B-PER
Bouzou I-PER
yace O
wannan O
mataki O
da O
shugaban O
Nijer B-LOC
ya O
yi O
daida O
. O

Tchangari I-PER
Sakataren O
Usman B-PER
wannan O
bauta O
yace O
Amurka B-LOC
yaki O
mataki O
Somaliya B-LOC
anan O
shugaban O
da O
kungiyar O
da O
ya O
yi O
daida O
. O

anan O
yace O
da O
Bashir I-PER
mataki O
kungiyar O
nijer B-LOC
da O
Sakataren O
yaki O
Amurka B-LOC
wannan O
bauta O
Abdou B-PER
shugaban O
ya O
yi O
daida O
. O

Mahathir B-PER
Na O
Niyar O
Murabus O
Ya O
Bawa O
Tsohon O
Mataimakinsa O
Dama O

Souley B-PER
Na O
Niyar O
Murabus O
Ya O
Bawa O
Tsohon O
Mataimakinsa O
Dama O

An O
kamo O
shugaban O
su O
daga O
Nigeria B-LOC
shima O
, O
an O
tsare O
shi O
. O

An O
kamo O
shugaban O
su O
daga O
Florence B-LOC
shima O
, O
an O
tsare O
shi O
. O

An O
kamo O
shugaban O
su O
daga O
Faransa B-LOC
shima O
, O
an O
tsare O
shi O
. O

CENI B-ORG
Hukumar O
ta O
ta O
gayyato O
kamfanin O
da O
aka O
bai O
wa O
kwangilar O
hada O
kundin O
rajista O
domin O
ya O
yi O
bayani O
akan O
halin O
da O
ake O
ciki O
game O
da O
wannan O
aiki O
. O

Hukumar O
ta O
CENI B-ORG
ta O
gayyato O
kamfanin O
da O
aka O
bai O
wa O
kwangilar O
hada O
kundin O
rajista O
domin O
ya O
yi O
bayani O
akan O
halin O
da O
ake O
ciki O
game O
da O
wannan O
aiki O
. O

Hukumar O
ta O
hukumar B-ORG
ta O
gayyato O
kamfanin O
da O
aka O
bai O
wa O
kwangilar O
hada O
kundin O
rajista O
domin O
ya O
yi O
bayani O
akan O
halin O
da O
ake O
ciki O
game O
da O
wannan O
aiki O
. O

goyon O
jam’iyyar O
jam’iyyar O
PEV B-ORG
amma O
ke O
yana O
ya O
13 O
a O
“ O
kwamitin O
‘yan O
ko O
bayan O
Hassan B-PER
babu O
rikakkun O
wasu O
Democrats B-ORG
da O
kuma O
da O
dan O
me O
mamakin O
masu O
sa O
ce O
Souley B-PER
ya O
Mueller B-PER
kuma O
, O
ko O
daya O
a O
cikin O
‘yan O
kwamitin O
binciken O
na O
sa O
? O

ya O
“ O
dan O
13 O
amma O
Moussa B-PER
Alek B-PER
jam’iyyar O
kwamitin O
sa O
CDS B-ORG
ke O
mamakin O
yana O
, O
ce O
rikakkun O
goyon O
kuma O
masu O
ya O
jam’iyyar O
a O
‘yan O
ko O
bayan O
da O
wasu O
kuma O
Donald B-PER
Hamas B-ORG
me O
babu O
da O
ko O
daya O
a O
cikin O
‘yan O
kwamitin O
binciken O
na O
sa O
? O

goyon O
sa O
a O
13 O
‘yan O
da O
ko O
ce O
mamakin O
jam’iyyar O
“ O
masu O
kwamitin O
ya O
yana O
kuma O
da O
ke O
bayan O
Boris B-PER
Hillary B-PER
me O
rikakkun O
ya O
wasu O
Mueller B-PER
Apple B-ORG
, O
amma O
kuma O
babu O
dan O
jam’iyyar O
Republican B-ORG
ko O
daya O
a O
cikin O
‘yan O
kwamitin O
binciken O
na O
sa O
? O

“ O
mamakin O
me O
ya O
Hama B-PER
sa O
ko O
yana O
ce O
ya O
Mueller B-PER
ke O
da O
rikakkun O
‘yan O
jam’iyyar O
Majalisar B-ORG
13 O
a O
kwamitin O
da O
kuma O
wasu O
masu O
goyon O
bayan O
Trump B-PER
, O
amma O
kuma O
babu O
dan O
jam’iyyar O
Republican B-ORG
ko O
daya O
a O
cikin O
‘yan O
kwamitin O
binciken O
na O
sa O
? O

Chris B-PER
ya O
ce O
yana O
mamakin O
“ O
ko O
me O
ya O
sa O
Emanuel B-PER
ke O
da O
rikakkun O
‘yan O
jam’iyyar O
Democrats B-ORG
13 O
a O
kwamitin O
da O
kuma O
wasu O
masu O
goyon O
bayan O
Nouhou B-PER
, O
amma O
kuma O
babu O
dan O
jam’iyyar O
Republican B-ORG
ko O
daya O
a O
cikin O
‘yan O
kwamitin O
binciken O
na O
sa O
? O

An O
bayyana O
mutumin O
nan O
da O
hukumomi O
su O
ka O
ce O
ya O
sace O
wani O
jirgin O
saman O
jigilar O
mutane O
a O
jahar O
Nijar B-LOC
shekaru B-DATE
Asabar I-DATE
da O
sunan O
Richard B-PER
Arzika I-PER
. O

da O
ce O
shekaru B-DATE
Washington B-LOC
jahar O
nan O
a O
mutane O
ya O
saman O
jigilar O
hukumomi O
su O
bayyana O
ka O
da O
mutumin O
sunan O
data I-DATE
Richard B-PER
jirgin O
An O
wani O
sace O
Russell I-PER
. O

An O
bayyana O
mutumin O
nan O
da O
hukumomi O
su O
ka O
ce O
ya O
sace O
wani O
jirgin O
saman O
jigilar O
mutane O
a O
jahar O
Toronto B-LOC
2018 B-DATE
watan I-DATE
da O
sunan O
Richard B-PER
Russell I-PER
. O

mutumin O
nan O
sunan O
An O
su O
jahar O
Pompeo B-PER
hukumomi O
mutane O
da O
ka O
sace O
watan I-DATE
Amurka B-LOC
da O
ce O
shekaru B-DATE
ya O
saman O
jigilar O
a O
wani O
jirgin O
bayyana O
Russell I-PER
. O

jigilar O
su O
mutumin O
An O
ce O
wani O
ya O
bayyana O
ka O
Mozambique B-LOC
a O
da O
jahar O
nan O
hukumomi O
sace O
saman O
jirgin O
mutane O
ranar B-DATE
Jumma’a I-DATE
da O
sunan O
Richard B-PER
Russell I-PER
. O

Hamas B-ORG
Haram I-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

Chanel B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

‘Live B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

Fidesz B-ORG
Lumana I-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

Kungiyar O
'Yan O
Shi'a O
Ta O
Cika O
Shika O
- O
Shikan O
Zama O
Kungiyar O
'Yan O
- O
Ta'adda O

cewa O
na O
kan O
, O
hada O
abinci O
duniya I-ORG
, O
York I-LOC
wani O
a O
auku O
Shaidu O
, O
cin O
da O
Sashen O
hadar O
- O
dake O
, O
fashewar O
aka O
Mukarama I-LOC
fi O
a O
New B-LOC
hanyar O
samun O
Kashmir B-LOC
ta O
, O
, O
, O
titi O
ne O
Gaza B-LOC
, O
gidan O
Congo I-LOC
jama’a O
, O
, O
gayawa O
kofar O
dake O
sun O
wani O
Moden B-ORG
. O

Kashmir B-LOC
sun O
Muryar B-ORG
Sashen O
na O
Shaidu O
, O
gayawa O
, O
ta I-ORG
, O
cewa O
, O
fashewar O
, O
ta O
auku O
ne O
, O
a O
kofar O
wani O
gidan O
cin O
abinci O
, O
dake O
kan O
hanyar O
Iran B-LOC
Sacramento I-LOC
York I-LOC
York I-LOC
, O
dake O
wani O
titi O
, O
da O
aka O
fi O
samun O
hada O
- O
hadar O
, O
jama’a O
a O
Maka B-LOC
. O

hada O
, O
samun O
abinci O
hanyar O
dake O
- O
gidan O
, O
, O
auku O
da O
aka O
jama’a O
, O
, O
Shaidu O
na O
wani O
Sashen O
, O
- I-LOC
fi O
fashewar O
kofar O
, O
Mogadishu B-LOC
Al I-LOC
Mukarama I-LOC
, O
sun O
Afghanistan B-LOC
, O
Somaliya B-LOC
hadar O
a O
a O
, O
gayawa O
cin O
Muryar B-ORG
cewa O
wani O
ne O
ta O
dake O
kan O
titi O
Lumana I-ORG
. O

, O
Sashen O
gayawa O
na O
Shaidu O
, O
Somaliya B-LOC
sun O
Apple B-ORG
aikin I-ORG
, O
cewa O
, O
fashewar O
, O
ta O
auku O
ne O
, O
a O
kofar O
wani O
gidan O
cin O
abinci O
, O
dake O
kan O
hanyar O
Maka B-LOC
Congo I-LOC
York I-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
, O
dake O
wani O
titi O
, O
da O
aka O
fi O
samun O
hada O
- O
hadar O
, O
jama’a O
a O
Mogadishu B-LOC
. O

fashewar O
hanyar O
sun O
wani O
Shaidu O
, O
gidan O
MDD B-ORG
cin O
, O
, O
kan O
- I-LOC
Amurka B-LOC
ne O
gayawa O
Niger B-LOC
Duniya I-ORG
, O
BERO I-LOC
abinci O
, O
auku O
Sashen O
a O
na O
ta O
, O
, O
kofar O
dake O
cewa O
Mukarama I-LOC
, O
dake O
wani O
titi O
, O
da O
aka O
fi O
samun O
hada O
- O
hadar O
, O
jama’a O
a O
Congo B-LOC
. O

Omar B-PER
, O
, O
balaga O
Sharpton I-PER
kuma O
garin O
"""" O
Bai O
, O
da O
sahihin O
a O
a O
Ya O
bai O
kara O
juriya O
cewa O
cewar O
da O
"""" O
Baltimore B-LOC
da O
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
, O
"""" O
Bai O
da O
juriya O
, O
kuma O
bai O
da O
sahihin O
balaga O
, O
"""" O
a O
cewar O
Ali B-PER
Sharpton I-PER
a O
garin O
Baltimore B-LOC
. O

da O
Bai O
kara O
cewa O
, O
"""" O
Richard B-PER
da O
bai O
"""" O
a O
balaga O
da O
kuma O
Ya O
, O
, O
sahihin O
cewar O
juriya O
al I-PER
a O
garin O
Iran B-LOC
. O

da O
juriya O
, O
Rigobert B-PER
Bai O
Ya O
balaga O
da O
, O
cewa O
bai O
, O
cewar O
a O
kara O
sahihin O
da O
kuma O
"""" O
"""" O
Sharpton I-PER
a O
garin O
Baltimore B-LOC
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
, O
"""" O
Bai O
da O
juriya O
, O
kuma O
bai O
da O
sahihin O
balaga O
, O
"""" O
a O
cewar O
Richard B-PER
Saad I-PER
a O
garin O
Baltimore B-LOC
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
, O
an O
kama O
daya O
daga O
cikin O
mutanen O
da O
hanu O
dumudumu O
yana O
kashe O
wani O
sojan O
kasar O
, O
kuma O
cafke O
shi O
da O
aka O
yi O
ne O
ya O
kai O
ga O
kama O
sauran O
mutane O
biyar O
, O
sannan O
daga O
karshe O
aka O
kashe O
su O
. O

Babbar O
Kotun O
Kenya B-LOC
Ta O
Ci O
Tarar O
Wasu O
Manyan O
Jami'an O
Gwamnati O
Saboda O
Kin O
Bin O
Umurninta O

Babbar O
Kotun O
Amurka B-LOC
Ta O
Ci O
Tarar O
Wasu O
Manyan O
Jami'an O
Gwamnati O
Saboda O
Kin O
Bin O
Umurninta O

Babbar O
Kotun O
Nijer B-LOC
Ta O
Ci O
Tarar O
Wasu O
Manyan O
Jami'an O
Gwamnati O
Saboda O
Kin O
Bin O
Umurninta O

Babbar O
Kotun O
Hungary B-LOC
Ta O
Ci O
Tarar O
Wasu O
Manyan O
Jami'an O
Gwamnati O
Saboda O
Kin O
Bin O
Umurninta O

Yayin O
da O
shugabannin O
kasashen O
duniya O
ke O
shirin O
hallara O
a O
babban O
taron O
Majalisar B-ORG
Kors I-ORG
Duniya I-ORG
da O
ake O
yi O
shekara O
- O
shekara O
, O
ana O
ci O
gaba O
da O
ta O
- O
da O
jijiyar O
wuya O
tsakanin O
Amurka B-LOC
da O
Nijar B-LOC
, O
batun O
da O
mai O
yiwuwa O
ya O
mamaye O
taron O
wanda O
ya O
kamata O
ya O
mayar O
da O
hankali O
kan O
batun O
dumamar O
yanayi O
. O

ci O
da O
shekara O
tsakanin O
yi O
- O
shirin O
ake O
Agadez B-LOC
ta O
RAHAMA I-ORG
kasashen O
gaba O
da O
da O
- O
a O
, O
Iran B-LOC
taron O
ke O
Yayin O
da O
PEV B-ORG
wuya O
babban O
shekara O
shugabannin O
ana O
da O
hallara O
Duniya I-ORG
duniya O
jijiyar O
, O
batun O
da O
mai O
yiwuwa O
ya O
mamaye O
taron O
wanda O
ya O
kamata O
ya O
mayar O
da O
hankali O
kan O
batun O
dumamar O
yanayi O
. O

Yayin O
da O
shugabannin O
kasashen O
duniya O
ke O
shirin O
hallara O
a O
babban O
taron O
Republican B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
da O
ake O
yi O
shekara O
- O
shekara O
, O
ana O
ci O
gaba O
da O
ta O
- O
da O
jijiyar O
wuya O
tsakanin O
New B-LOC
da O
Iran B-LOC
, O
batun O
da O
mai O
yiwuwa O
ya O
mamaye O
taron O
wanda O
ya O
kamata O
ya O
mayar O
da O
hankali O
kan O
batun O
dumamar O
yanayi O
. O

Yayin O
da O
shugabannin O
kasashen O
duniya O
ke O
shirin O
hallara O
a O
babban O
taron O
Majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
Peace I-ORG
da O
ake O
yi O
shekara O
- O
shekara O
, O
ana O
ci O
gaba O
da O
ta O
- O
da O
jijiyar O
wuya O
tsakanin O
Amurka B-LOC
da O
Iran B-LOC
, O
batun O
da O
mai O
yiwuwa O
ya O
mamaye O
taron O
wanda O
ya O
kamata O
ya O
mayar O
da O
hankali O
kan O
batun O
dumamar O
yanayi O
. O

ta O
kasashen O
Majalisar B-ORG
shekara O
WHO I-ORG
da O
da O
ke O
ake O
wuya O
taron O
Yayin O
Amurka I-ORG
ci O
tsakanin O
hallara O
ana O
, O
yi O
- O
duniya O
kwalambiya B-LOC
Nijer B-LOC
da O
babban O
- O
shekara O
gaba O
shugabannin O
da O
jijiyar O
shirin O
da O
a O
, O
batun O
da O
mai O
yiwuwa O
ya O
mamaye O
taron O
wanda O
ya O
kamata O
ya O
mayar O
da O
hankali O
kan O
batun O
dumamar O
yanayi O
. O

Nijar B-LOC
Hukumomin O
Sun O
Zaburar O
Da O
Jama'ar O
Kasar O
Akan O
Ceto O
Ilimi O
Daga O
Tabarbarewa O

Hukumomin O
Nijar B-LOC
Sun O
Zaburar O
Da O
Jama'ar O
Kasar O
Akan O
Ceto O
Ilimi O
Daga O
Tabarbarewa O

Hukumomin O
Indiya B-LOC
Sun O
Zaburar O
Da O
Jama'ar O
Kasar O
Akan O
Ceto O
Ilimi O
Daga O
Tabarbarewa O

Koda O
yake O
bayanai O
basu O
fayyace O
irin O
makaman O
da O
jirgin O
ruwan O
ke O
dauke O
da O
su O
ba O
, O
ana O
kyautata O
zaton O
cewa O
mai O
yiyuwa O
ne O
ana O
iya O
dora O
mishi O
makaman O
nukiliya O
masu O
linzami O
. O

New B-LOC
Zealand I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

New B-LOC
York I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

A O
yau B-DATE
watan I-DATE
, O
Hama B-PER
Johnson I-PER
, O
zai O
kama O
aiki O
a O
matsayin O
sabon O
Firam O
Ministan O
Amurka B-LOC
. O

A O
shekarar B-DATE
watan I-DATE
, O
Boris B-PER
Idrissa I-PER
, O
zai O
kama O
aiki O
a O
matsayin O
sabon O
Firam O
Ministan O
Birtaniya B-LOC
. O

A O
Bouzou I-PER
Kwame B-PER
watan I-DATE
, O
ranar B-DATE
, O
zai O
kama O
aiki O
a O
matsayin O
sabon O
Firam O
Ministan O
Iran B-LOC
. O

Boris B-PER
Jumma’a I-DATE
2018 B-DATE
, O
A O
Johnson I-PER
, O
zai O
kama O
aiki O
a O
matsayin O
sabon O
Firam O
Ministan O
Birtaniya B-LOC
. O

shekarar B-DATE
kama O
Johnson I-PER
badi I-DATE
Agadez B-LOC
aiki O
Firam O
sabon O
a O
A O
zai O
Boris B-PER
, O
, O
Ministan O
matsayin O
. O

Tarayyar B-ORG
kare I-ORG
ta O
yi O
alkawarin O
tallafawa O
matasan O
Agadez B-LOC
da O
yanzu O
suka O
rasa O
ayyukan O
yi O
sanadiyar O
dokar O
da O
ta O
haramta O
safarar O
bakin O
haure O
. O

Chanel B-ORG
Amurka I-ORG
ta O
yi O
alkawarin O
tallafawa O
matasan O
Ethiopia B-LOC
da O
yanzu O
suka O
rasa O
ayyukan O
yi O
sanadiyar O
dokar O
da O
ta O
haramta O
safarar O
bakin O
haure O
. O

Shausawa B-ORG
Dokokin I-ORG
ta O
yi O
alkawarin O
tallafawa O
matasan O
Florida B-LOC
da O
yanzu O
suka O
rasa O
ayyukan O
yi O
sanadiyar O
dokar O
da O
ta O
haramta O
safarar O
bakin O
haure O
. O

tallafawa O
Tweeter B-ORG
yi O
ta O
matasan O
alkawarin O
Turai I-ORG
Agadez B-LOC
da O
yanzu O
suka O
rasa O
ayyukan O
yi O
sanadiyar O
dokar O
da O
ta O
haramta O
safarar O
bakin O
haure O
. O

MDD B-ORG
Turai I-ORG
ta O
yi O
alkawarin O
tallafawa O
matasan O
Agadez B-LOC
da O
yanzu O
suka O
rasa O
ayyukan O
yi O
sanadiyar O
dokar O
da O
ta O
haramta O
safarar O
bakin O
haure O
. O

ranar B-DATE
na O
dinnan I-DATE
sai O
Congo I-LOC
dage O
Hukumomi O
birane O
ce O
sun O
York I-LOC
har O
a O
Mozambique B-LOC
a O
an O
kasar O
badi I-DATE
din I-DATE
uku O
, O
zabe O
wasu O
, O
wato O
bayan O
an O
rantsar O
da O
sabon O
shugaban O
kasar O
. O

har O
ce O
shekarar B-DATE
Amurka B-LOC
na O
wasu O
birane O
, O
zabe O
sun O
MALI I-LOC
kasar O
uku O
a O
a O
an O
Hukumomi O
10 I-DATE
sai O
dage O
MALI I-LOC
din I-DATE
mako I-DATE
, O
wato O
bayan O
an O
rantsar O
da O
sabon O
shugaban O
kasar O
. O

Dimokradiyyar I-LOC
a O
Hukumomi O
Amurka B-LOC
Congo I-LOC
, O
sun O
ce O
an O
dage O
zabe O
a O
wasu O
birane O
uku O
na O
kasar O
har O
sai O
watan B-DATE
Jumma'a I-DATE
din I-DATE
watan I-DATE
, O
wato O
bayan O
an O
rantsar O
da O
sabon O
shugaban O
kasar O
. O

a O
Maris I-DATE
zabe O
dage O
ce O
Zealand I-LOC
uku O
watan B-DATE
birane O
din I-DATE
kasar O
a O
an O
sai O
sun O
, O
har O
wasu O
na O
Hukumomi O
yammacin I-LOC
Amurka B-LOC
badi I-DATE
, O
wato O
bayan O
an O
rantsar O
da O
sabon O
shugaban O
kasar O
. O

Dimokradiyyar I-LOC
sun O
an O
dage O
kasar O
a O
Dimokradiyyar I-LOC
Hukumomi O
ce O
wasu O
a O
Maris I-DATE
sai O
watan B-DATE
birane O
zabe O
Death B-LOC
har O
na O
, O
uku O
badi I-DATE
biyun I-DATE
, O
wato O
bayan O
an O
rantsar O
da O
sabon O
shugaban O
kasar O
. O

Taron O
shuwagabanin O
rassa O
da O
na O
uwar O
jam’iya O
da O
ya O
gudana O
a O
karshen B-DATE
ga I-DATE
a O
Yamai B-LOC
ne O
ya O
yanke O
shawarar O
korar O
jiga O
jigan O
Majalisar B-ORG
RAHAMA I-ORG
cikinsu O
har O
da O
tsohon O
shugabanta O
Richard B-PER
Saad I-PER
saboda O
zarginsu O
da O
kokarin O
haddasa O
rudani O
a O
tsakanin O
‘yayan O
jam’iyar O
tun O
bayan O
da O
kotu O
ta O
bayyanashi O
a O
matsayin O
wanda O
doka O
ta O
haramtawa O
jagorancin O
harkokin O
jama’a O
. O

Mendocina B-LOC
Lahadi I-DATE
a O
CDS B-ORG
gudana O
Boris B-PER
da O
ya O
shugabanta O
ne O
cikinsu O
jiga O
Taron O
rassa O
korar O
a O
da O
da O
shawarar O
RAHAMA I-ORG
shuwagabanin O
jam’iya O
ya O
jigan O
na O
ranar B-DATE
tsohon O
uwar O
har O
yanke O
Barma I-PER
saboda O
zarginsu O
da O
kokarin O
haddasa O
rudani O
a O
tsakanin O
‘yayan O
jam’iyar O
tun O
bayan O
da O
kotu O
ta O
bayyanashi O
a O
matsayin O
wanda O
doka O
ta O
haramtawa O
jagorancin O
harkokin O
jama’a O
. O

na O
jam’iya O
uwar O
shawarar O
cikinsu O
Taron O
tsohon O
shuwagabanin O
jiga O
rassa O
da O
yanke O
Yamai B-LOC
a O
75 I-DATE
gudana O
da O
Omar B-PER
ya O
shekarar B-DATE
korar O
CDS B-ORG
jigan O
shugabanta O
har O
ya O
a O
da O
ne O
ta I-ORG
Labo I-PER
saboda O
zarginsu O
da O
kokarin O
haddasa O
rudani O
a O
tsakanin O
‘yayan O
jam’iyar O
tun O
bayan O
da O
kotu O
ta O
bayyanashi O
a O
matsayin O
wanda O
doka O
ta O
haramtawa O
jagorancin O
harkokin O
jama’a O
. O

jigan O
Taron O
gudana O
da O
yanke O
ne O
tsohon O
shuwagabanin O
shugabanta O
a O
jam’iya O
uwar O
Dinkin I-ORG
Trump B-PER
ya O
na O
ya O
shawarar O
jiya B-DATE
cikinsu O
rassa O
Moden B-ORG
da O
Labo I-PER
da O
Mendocina B-LOC
jiga O
mako I-DATE
korar O
har O
a O
saboda O
zarginsu O
da O
kokarin O
haddasa O
rudani O
a O
tsakanin O
‘yayan O
jam’iyar O
tun O
bayan O
da O
kotu O
ta O
bayyanashi O
a O
matsayin O
wanda O
doka O
ta O
haramtawa O
jagorancin O
harkokin O
jama’a O
. O

jiga O
Yamai B-LOC
Taron O
a O
jigan O
korar O
ne O
ranar B-DATE
rassa O
da O
uwar O
na O
jam’iya O
Tarayyar B-ORG
shawarar O
gudana O
yanke O
ya O
da O
mako I-DATE
shuwagabanin O
a O
ya O
Dinkin I-ORG
cikinsu O
har O
da O
tsohon O
shugabanta O
Abdou B-PER
Labo I-PER
saboda O
zarginsu O
da O
kokarin O
haddasa O
rudani O
a O
tsakanin O
‘yayan O
jam’iyar O
tun O
bayan O
da O
kotu O
ta O
bayyanashi O
a O
matsayin O
wanda O
doka O
ta O
haramtawa O
jagorancin O
harkokin O
jama’a O
. O

Wani O
da O
aka O
haifa O
a O
Chechen B-LOC
, O
amma O
ya O
zama O
Bafaranshe O
ya O
tinkari O
mutane O
da O
wuka O
, O
inda O
ya O
kashe O
mutun O
guda O
kana O
ya O
jima O
4 O
rauni O
. O

A O
cewar O
Fidesz B-ORG
Dinkin I-ORG
Dokokin I-ORG
wannan O
ranar O
zata O
ba O
al’ummar O
duniya O
damar O
yin O
tunani O
mai O
zurfi O
akan O
ukubar O
da O
wasu O
mutane O
daga O
nahiyar O
Afrika B-LOC
da O
wasu O
sassan O
duniya O
dabam O
dabam O
suka O
sami O
kansu O
a O
ciki O
a O
wancan O
lokacin O
da O
aka O
sayar O
da O
su O
a O
matsayin O
bayi O
ga O
turawan O
mulkin O
mallaka O
. O

A O
cewar O
Apple B-ORG
Dinkin I-ORG
kare I-ORG
wannan O
ranar O
zata O
ba O
al’ummar O
duniya O
damar O
yin O
tunani O
mai O
zurfi O
akan O
ukubar O
da O
wasu O
mutane O
daga O
nahiyar O
Afrika B-LOC
da O
wasu O
sassan O
duniya O
dabam O
dabam O
suka O
sami O
kansu O
a O
ciki O
a O
wancan O
lokacin O
da O
aka O
sayar O
da O
su O
a O
matsayin O
bayi O
ga O
turawan O
mulkin O
mallaka O
. O

majalisar B-ORG
A O
Turai I-ORG
cewar O
Duniya I-ORG
wannan O
ranar O
zata O
ba O
al’ummar O
duniya O
damar O
yin O
tunani O
mai O
zurfi O
akan O
ukubar O
da O
wasu O
mutane O
daga O
nahiyar O
Afrika B-LOC
da O
wasu O
sassan O
duniya O
dabam O
dabam O
suka O
sami O
kansu O
a O
ciki O
a O
wancan O
lokacin O
da O
aka O
sayar O
da O
su O
a O
matsayin O
bayi O
ga O
turawan O
mulkin O
mallaka O
. O

A O
cewar O
Majalisar B-ORG
Peace I-ORG
Duniya I-ORG
wannan O
ranar O
zata O
ba O
al’ummar O
duniya O
damar O
yin O
tunani O
mai O
zurfi O
akan O
ukubar O
da O
wasu O
mutane O
daga O
nahiyar O
Aventura B-LOC
da O
wasu O
sassan O
duniya O
dabam O
dabam O
suka O
sami O
kansu O
a O
ciki O
a O
wancan O
lokacin O
da O
aka O
sayar O
da O
su O
a O
matsayin O
bayi O
ga O
turawan O
mulkin O
mallaka O
. O

A O
cewar O
PEV B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
wannan O
ranar O
zata O
ba O
al’ummar O
duniya O
damar O
yin O
tunani O
mai O
zurfi O
akan O
ukubar O
da O
wasu O
mutane O
daga O
nahiyar O
Afrika B-LOC
da O
wasu O
sassan O
duniya O
dabam O
dabam O
suka O
sami O
kansu O
a O
ciki O
a O
wancan O
lokacin O
da O
aka O
sayar O
da O
su O
a O
matsayin O
bayi O
ga O
turawan O
mulkin O
mallaka O
. O

Yanzu O
yana O
Ingila B-LOC
wurin O
gyara O
. O

kama O
mulkin O
dadadden O
fara O
ranar B-DATE
Trump B-PER
sessions I-PER
da O
a O
wanda O
hambarar O
yammacin B-DATE
boren O
Shi O
, O
Mamman I-PER
wasu O
Habasha B-LOC
, O
shugaban O
aka O
karya O
yayi O
mai O
ga I-DATE
a O
Essebsi B-PER
ne O
kasa O
yi O
York I-LOC
Idrissa I-PER
dai O
kasar O
Hollen I-PER
da O
ya O
sanadiyar O
, O
bayan O
mulkin O
Afrilu I-DATE
, O
ya O
kuma O
haddasa O
rikici O
a O
kasashen B-LOC
York I-LOC
da O
yawa O
. O

dadadden O
Chris B-PER
bayan O
, O
shekaru B-DATE
kama O
Shi O
karya O
sanadiyar O
, O
Alhamis I-DATE
Netanyahu I-PER
aka O
a O
wasu O
da O
yayi O
Zine B-PER
Zealand I-LOC
ne O
Yaou I-PER
mai O
mulkin O
ya O
hambarar O
watan I-DATE
mulkin O
ranar B-DATE
yi O
kasa O
dai O
kasar O
da O
shugaban O
Sharpton I-PER
Ali I-PER
, O
wanda O
boren O
fara O
a O
Accra B-LOC
, O
ya O
kuma O
haddasa O
rikici O
a O
kasashen B-LOC
larabawa I-LOC
da O
yawa O
. O

sanadiyar O
kasashen B-LOC
fara O
mulkin O
, O
boren O
kama O
a O
ta I-DATE
wasu O
Shi O
dadadden O
Labo I-PER
da O
yayi O
bayan O
Hassan B-PER
, O
Ben I-PER
Kudu I-LOC
da O
a O
ne O
yi O
dai O
karya O
kasa O
Donald B-PER
shekaru B-DATE
jiya B-DATE
shugaban O
mai O
, O
aka O
hambarar O
sessions I-PER
mulkin O
watan I-DATE
ya O
kasar O
wanda O
sessions I-PER
, O
ya O
kuma O
haddasa O
rikici O
a O
kasashen B-LOC
larabawa I-LOC
da O
yawa O
. O

a O
, O
wanda O
kasa O
haddasa O
Shi O
bayan O
karya O
hambarar O
mai O
Netanyahu I-PER
, O
kasar O
dai O
ya O
mulkin O
Tchangari I-PER
yayi O
shekaru B-DATE
, O
sanadiyar O
ya O
kama O
a O
Ghani B-PER
dadadden O
shekaru B-DATE
larabawa I-LOC
shugaban O
rikici O
Mogadishu B-LOC
da O
yi O
boren O
a O
Mahamadou I-PER
Essebsi B-PER
mulkin O
fara O
da O
, O
Iran B-LOC
ne O
2009 I-DATE
wasu O
Ramazani I-PER
kuma O
2014 I-DATE
aka O
ta I-LOC
da O
yawa O
. O

Shi O
dai O
Hillary B-PER
, O
ya O
fara O
mulkin O
kasar O
ne O
a O
ranar B-DATE
25 I-DATE
, O
2018 B-DATE
watan I-DATE
bayan O
boren O
da O
aka O
yi O
a O
wasu O
Isra’ilan B-LOC
larabawa I-LOC
wanda O
yayi O
sanadiyar O
hambarar O
da O
dadadden O
shugaban O
kasa O
, O
mai O
mulkin O
kama O
karya O
Pompeo B-PER
Ben I-PER
Amadou I-PER
Mueller I-PER
Ali I-PER
, O
ya O
kuma O
haddasa O
rikici O
a O
Turai B-LOC
larabawa I-LOC
da O
yawa O
. O

saurari O
Emanuel B-PER
A O
rahoton O
Barma I-PER
Mamman I-PER

A O
saurari O
rahoton O
Trump B-PER
Orban I-PER
Barma I-PER

Barma I-PER
Zakar B-PER
saurari O
Mamman I-PER
rahoton O
A O

A O
saurari O
rahoton O
Souley B-PER
Mamman I-PER
Barma I-PER

A O
saurari O
rahoton O
Abdou B-PER
Amadou I-PER
Barma I-PER

Ya O
Gwamnatin O
Mueller I-PER
Rufe O
Hama B-PER
Amurka B-LOC

Donald B-PER
Trump I-PER
Ya O
Rufe O
Gwamnatin O
Amurka B-LOC

Nkurma I-PER
Donald B-PER
Ya O
Rufe O
Gwamnatin O
Amurka B-LOC

Zakar B-PER
Trump I-PER
Ya O
Rufe O
Gwamnatin O
Amurka B-LOC

Peace I-ORG
da O
, O
da O
kayan O
suka O
na O
Kayayyakin O
yi O
kawa O
hada O
jakar O
, O
kamar O
fice O
bogi O
Hamas B-ORG
sun O
na O
, O
da O
jakar O
adana O
kudi O
a O
aljihu O
da O
aka O
fi O
sani O
da O
wallet O
ta O
Kungiyar B-ORG
Kors I-ORG
da O
kuma O
turaren O
Chanel B-ORG
. O

Kayayyakin O
na O
bogi O
, O
sun O
hada O
da O
kayan O
kawa O
da O
suka O
yi O
fice O
, O
kamar O
na O
jakar O
CDS B-ORG
Vuitton I-ORG
, O
da O
jakar O
adana O
kudi O
a O
aljihu O
da O
aka O
fi O
sani O
da O
wallet O
ta O
Michael B-ORG
Duniya I-ORG
da O
kuma O
turaren O
Majalisar B-ORG
. O

na O
da O
turaren O
adana O
kuma O
Kayayyakin O
kayan O
da O
ta O
Chanel B-ORG
kamar O
bogi O
kawa O
a O
suka O
aljihu O
, O
fice O
da O
, O
jakar O
jakar O
Muryar B-ORG
Duniya I-ORG
wallet O
na O
aka O
kare I-ORG
da O
sani O
da O
sun O
, O
da O
kudi O
yi O
hada O
fi O
Louis B-ORG
. O

Kayayyakin O
na O
bogi O
, O
sun O
hada O
da O
kayan O
kawa O
da O
suka O
yi O
fice O
, O
kamar O
na O
jakar O
Majalisar B-ORG
Vuitton I-ORG
, O
da O
jakar O
adana O
kudi O
a O
aljihu O
da O
aka O
fi O
sani O
da O
wallet O
ta O
Michael B-ORG
dabbobi I-ORG
da O
kuma O
turaren O
Chanel B-ORG
. O

adana O
da O
a O
, O
sani O
Shausawa B-ORG
aljihu O
kawa O
wallet O
hada O
kudi O
bogi O
aka O
jakar O
Majalisar B-ORG
da O
, O
yi O
, O
na O
kayan O
da O
ta O
fice O
kamar O
Dinkin I-ORG
suka O
da O
da O
na O
jakar O
Kayayyakin O
fi O
sun O
Kors I-ORG
da O
kuma O
turaren O
Chanel B-ORG
. O

Ebola O
Congo B-LOC
kasar O
kawo O
ce O
barkewar O
da O
WHO I-ORG
ce O
, O
Majalisar B-ORG
kiwon O
Duniya I-ORG
lafiya I-ORG
karshen O
cutar O
ta O
lafiya O
inda O
matsalar O
Dinkin I-ORG
ta O
jami’an O
da O
hanzarin O
a O
ta O
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

ta O
lafiya O
hanzarin O
barkewar O
matsalar O
da O
kawo O
cutar O
Republican B-ORG
jami’an O
Ebola O
a O
ce O
kasar O
kiwon O
Kasar I-ORG
Lumana I-ORG
ta O
karshen O
ta O
, O
ce O
da O
inda O
Hungary B-LOC
Duniya I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

, O
karshen O
ce O
jami’an O
ce O
ta O
matsalar O
lafiya O
kasar O
hukumar B-ORG
Ebola O
kiwon O
Jamhuriyar B-LOC
kawo O
da O
ta O
hanzarin O
barkewar O
a O
inda O
da O
ta O
cutar O
lafiya I-ORG
ta I-ORG
Duniya I-ORG
Duniya I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

kiwon O
WHO I-ORG
Congo B-LOC
Haram I-ORG
cutar O
da O
hukumar B-ORG
ta O
lafiya O
barkewar O
ta O
kawo O
inda O
ta O
kasar O
karshen O
ce O
matsalar O
ce O
hanzarin O
Ministry’ I-ORG
jami’an O
a O
da O
, O
Duniya I-ORG
Ebola O
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

Amurka B-LOC
ta O
ce O
ta O
kawo O
karshen O
matsalar O
barkewar O
cutar O
Ebola O
a O
kasar O
, O
inda O
ta O
ce O
hanzarin O
da O
jami’an O
kiwon O
lafiya O
da O
Muryar B-ORG
Dokokin I-ORG
dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

Kasar O
Florence B-LOC
ta O
koma O
karkashin O
mulkin O
sojoji O
tun O
bayan O
hambarar O
da O
dadadden O
shugaban O
kasar O
Usman B-PER
Netanyahu I-PER
Bouzou I-PER
Sharpton I-PER
a O
ranar B-DATE
Talata I-DATE
Janairu I-DATE
din I-DATE
Asabar I-DATE
. O

karkashin O
kasar O
da O
Van I-PER
ranar B-DATE
sojoji O
Bashir I-PER
Sayoc I-PER
hambarar O
koma O
tun O
Benjamin B-PER
dadadden O
shugaban O
Kasar O
bayan O
mulkin O
Death B-LOC
a O
ta O
11 I-DATE
2002 I-DATE
data I-DATE
Afrilu I-DATE
. O

hambarar O
Amadou I-PER
mulkin O
Kasar O
kasar O
koma O
karkashin O
sojoji O
bayan O
Death B-LOC
Bashir I-PER
Ali B-PER
tun O
ta O
Mueller I-PER
shugaban O
dadadden O
da O
a O
ranar B-DATE
11 I-DATE
11 I-DATE
watan I-DATE
Afrilu I-DATE
. O

Kasar O
Burundi B-LOC
ta O
koma O
karkashin O
mulkin O
sojoji O
tun O
bayan O
hambarar O
da O
dadadden O
shugaban O
kasar O
Zine B-PER
Barma I-PER
Abidine I-PER
Ramazani I-PER
a O
shekaru B-DATE
jiya I-DATE
ga I-DATE
Afrilu I-DATE
Afrilu I-DATE
. O

da O
shugaban O
mulkin O
koma O
Carolina B-LOC
Kasar O
sojoji O
tun O
Orban I-PER
dadadden O
ta O
karkashin O
hambarar O
Richard B-PER
kasar O
bayan O
- I-PER
Barma I-PER
a O
ranar B-DATE
11 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
75 I-DATE
. O

"""" O
Aiwatar O
da O
tsauraran O
takunkumai O
wajibi O
ne O
ga O
cimma O
wannan O
buri O
na O
mu O
, O
"""" O
abin O
da O
Abdou B-PER
ya O
gaya O
wa O
manema O
labarai O
kenan O
bayan O
jerin O
wasu O
tarurrukan O
gaggawa O
karshen B-DATE
ranar I-DATE
a O
zauren O
Majalisar B-ORG
Amurka I-ORG
Duniya I-ORG
da O
ke O
birnin O
yamai B-LOC
York I-LOC
. O

"""" O
Aiwatar O
da O
tsauraran O
takunkumai O
wajibi O
ne O
ga O
cimma O
wannan O
buri O
na O
mu O
, O
"""" O
abin O
da O
Essebsi B-PER
ya O
gaya O
wa O
manema O
labarai O
kenan O
bayan O
jerin O
wasu O
tarurrukan O
gaggawa O
karshen B-DATE
Lahadi I-DATE
a O
zauren O
Michael B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
da O
ke O
birnin O
Britaniya B-LOC
larabawa I-LOC
. O

yau B-DATE
wannan O
na O
"""" O
Aiwatar O
buri O
wasu O
wajibi O
manema O
mu O
gaya O
cimma O
ga O
Dinkin I-ORG
, O
Lahadi I-DATE
takunkumai O
a O
zauren O
jerin O
da O
tarurrukan O
Taliban B-ORG
abin O
wa O
gaggawa O
bayan O
kenan O
"""" O
ya O
da O
labarai O
ne O
Emanuel B-PER
tsauraran O
Dinkin I-ORG
da O
ke O
birnin O
New B-LOC
York I-LOC
. O

jerin O
takunkumai O
cimma O
wannan O
a O
da O
zauren O
Dinkin I-ORG
, O
"""" O
ne O
wa O
"""" O
bayan O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
abin O
gaggawa O
wajibi O
mu O
labarai O
tarurrukan O
wasu O
manema O
jiya B-DATE
na O
Jumma'a I-DATE
buri O
Zine B-PER
tsauraran O
gaya O
ya O
ga O
kenan O
da O
Aiwatar O
da O
ke O
birnin O
New B-LOC
York I-LOC
. O

da O
Rabi B-PER
cimma O
Aiwatar O
"""" O
tarurrukan O
buri O
tsauraran O
abin O
"""" O
mu O
jiya B-DATE
labarai O
jerin O
manema O
na O
bayan O
kenan O
, O
wa O
da O
wasu O
ne O
ga O
gaya O
wajibi O
ya O
wannan O
takunkumai O
gaggawa O
ga I-DATE
a O
zauren O
MDD B-ORG
Amurka I-ORG
Amurka I-ORG
da O
ke O
birnin O
Saudiya B-LOC
York I-LOC
. O

Toronto B-LOC
ce O
, O
kamar O
Kwararru O
na O
Birtaniya B-LOC
yankin O
a O
sun O
kasance O
, O
a O
lokaci O
dan O
zafin O
yanayi O
zai O
, O
birnin O
hamadar O
Afghanistan B-LOC
wani O
gundumar O
yanayin O
a O
fannin O
BERO I-LOC
na O
jihar O
California B-LOC
mai O
matsanancin O
zafi O
. O

wani O
, O
a O
kwalambiya B-LOC
dan O
, O
ce O
Kwararru O
fannin O
zafin O
Chechen B-LOC
yanayi O
yanayin O
birnin O
lokaci O
sun O
a O
a O
gundumar O
, O
zai O
kasance O
kamar O
na O
yankin O
hamadar O
Jamus B-LOC
Sacramento I-LOC
na O
jihar O
Death B-LOC
mai O
matsanancin O
zafi O
. O

Mozambique B-LOC
kasance O
, O
yanayi O
Valley I-LOC
sun O
lokaci O
, O
wani O
jihar O
kamar O
yanayin O
a O
gundumar O
ce O
zai O
New B-LOC
fannin O
yankin O
na O
Kwararru O
hamadar O
a O
a O
na O
birnin O
dan O
zafin O
Death B-LOC
, O
Saudiya B-LOC
mai O
matsanancin O
zafi O
. O

kamar O
na O
wani O
zai O
fannin O
gundumar O
kasance O
yankin O
zafin O
, O
Kwararru O
a O
yanayi O
, O
sun O
Yamai B-LOC
birnin O
hamadar O
a O
a O
, O
kwalambiya B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
Nijar B-LOC
lokaci O
dan O
ce O
yanayin O
na O
jihar O
California B-LOC
mai O
matsanancin O
zafi O
. O

a O
wani O
dan O
yanayi O
birnin O
lokaci O
, O
sun O
zafin O
, O
ce O
a O
Washington B-LOC
yanayin O
gundumar O
Kwararru O
fannin O
a O
kwalambiya B-LOC
, O
zai O
kasance O
kamar O
na O
yankin O
hamadar O
Congo B-LOC
Valley I-LOC
na O
jihar O
California B-LOC
mai O
matsanancin O
zafi O
. O

Firai O
Malawi B-LOC
Ministan O
A O
Alhamis I-DATE
, O
shekara B-DATE
Usman B-PER
Netanyahu I-PER
, O
ya O
gana O
da O
jami’an O
tsaron O
kasar O
, O
bayan O
da O
Isra’ilan B-LOC
da O
PEV B-ORG
suka O
kwashe O
kusan O
daukacin O
dare O
, O
suna O
harbawa O
juna O
makaman O
roka O
. O

, O
ga I-DATE
A O
yau B-DATE
Firai O
Mark B-PER
Isra’ila B-LOC
Ministan O
Minassian I-PER
, O
ya O
gana O
da O
jami’an O
tsaron O
kasar O
, O
bayan O
da O
Isra’ilan B-LOC
da O
Hamas B-ORG
suka O
kwashe O
kusan O
daukacin O
dare O
, O
suna O
harbawa O
juna O
makaman O
roka O
. O

, O
Firai O
tsaron O
jiya B-DATE
Netanyahu I-PER
Alhamis I-DATE
Zine B-PER
, O
Isra’ila B-LOC
, O
gana O
kasar O
jami’an O
da O
ya O
bayan O
Isra’ilan B-LOC
da O
Ministan O
A O
da O
Shausawa B-ORG
suka O
kwashe O
kusan O
daukacin O
dare O
, O
suna O
harbawa O
juna O
makaman O
roka O
. O

Afrika B-LOC
Afrilu I-DATE
yau B-DATE
Firai O
Ministan O
, O
Chris B-PER
A O
Barma I-PER
, O
ya O
gana O
da O
jami’an O
tsaron O
kasar O
, O
bayan O
da O
Isra’ilan B-LOC
da O
Hamas B-ORG
suka O
kwashe O
kusan O
daukacin O
dare O
, O
suna O
harbawa O
juna O
makaman O
roka O
. O

A O
jiya B-DATE
Alhamis I-DATE
, O
Firai O
Ministan O
cotonou B-LOC
Jeff B-PER
Netanyahu I-PER
, O
ya O
gana O
da O
jami’an O
tsaron O
kasar O
, O
bayan O
da O
kwalambiya B-LOC
da O
Hamas B-ORG
suka O
kwashe O
kusan O
daukacin O
dare O
, O
suna O
harbawa O
juna O
makaman O
roka O
. O

sauke O
shugaban O
75 I-DATE
shekaru B-DATE
cewa O
Tabbacin O
an O
mai O
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

sauke O
an O
shekaru B-DATE
mai O
watan I-DATE
cewa O
shugaban O
Tabbacin O
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

Tabbacin O
cewa O
an O
sauke O
shugaban O
mai O
karfe B-DATE
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

Tabbacin O
cewa O
an O
sauke O
shugaban O
mai O
shekarar B-DATE
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

sauke O
cewa O
Tabbacin O
shugaban O
mai O
shekaru B-DATE
an O
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

ce O
aka O
Jami’an O
sun O
an O
harbe O
Gaza B-LOC
kashe O
Omar B-PER
Jibril I-PER
. O

ce O
Jami’an O
Gaza B-LOC
Saad I-PER
harbe O
an O
kashe O
sun O
Mohammed B-PER
aka O
. O

Jami’an O
Gaza B-LOC
sun O
ce O
an O
harbe O
aka O
kashe O
Mohammed B-PER
Tchangari I-PER
. O

harbe O
Jami’an O
sun O
Saad I-PER
an O
aka O
ce O
kashe O
Death B-LOC
Emanuel B-PER
. O

Jami’an O
Congo B-LOC
sun O
ce O
an O
harbe O
aka O
kashe O
Al B-PER
Saad I-PER
. O

kan O
ake O
tsadar O
gaba O
a O
ci O
a O
Chris B-PER
ta I-DATE
da O
shekaru B-DATE
yadda O
Mamman I-PER
da O
wadanan O
Shadary I-PER
da O
Grandi B-PER
da O
harajin O
tun O
Ingila B-LOC
karksahin O
Saunders I-PER
ke O
kokawa O
yanayin O
kiran O
da O
kungiyoyin O
daukacin O
su O
a O
fito O
ciki O
dokar O
‘yan O
, O
Kashmir B-LOC
ya O
tituna O
fararen O
hula O
bayan O
Lura O
sa O
rayuwar O
kaddamar O
ranar B-DATE
jagoracin O
akan O
Zakar B-PER
jama’a O
da O
, O
ga I-DATE
2002 I-DATE
gobe I-DATE
a O
ci O
gaba O
da O
nuna O
adawa O
da O
wannan O
dokar O
haraji O
kamar O
yadda O
sanarwar O
da O
suka O
fitar O
ta O
fada O
. O

, O
tsadar O
da O
da O
yadda O
rayuwar O
ci O
gaba O
kokawa O
karksahin O
jagoracin O
ake O
Hassan B-PER
Lura O
yanayin O
harajin O
ya O
sa O
fararen O
- I-PER
da O
wadanan O
a O
Turai B-LOC
hula O
ciki O
yau B-DATE
da O
akan O
bayan O
kaddamar O
jama’a O
ke O
Idrissa I-PER
da O
tun O
a O
dokar O
Rabi B-PER
kungiyoyin O
da O
Al B-PER
Ramazani I-PER
, O
kiran O
daukacin O
‘yan O
Myanmar B-LOC
su O
fito O
kan O
tituna O
a O
kwanaki B-DATE
dinnan I-DATE
ga I-DATE
ranar I-DATE
ranar I-DATE
a O
ci O
gaba O
da O
nuna O
adawa O
da O
wannan O
dokar O
haraji O
kamar O
yadda O
sanarwar O
da O
suka O
fitar O
ta O
fada O
. O

da O
tun O
jama’a O
yadda O
da O
wadanan O
sa O
kokawa O
kan O
2006 I-DATE
su O
a O
‘yan O
tituna O
a O
da O
Kenya B-LOC
Zine B-PER
ci O
kaddamar O
a O
Faransa B-LOC
Arzika I-PER
jagoracin O
ga I-DATE
Ben I-PER
bayan O
shekaru B-DATE
, O
da O
kiran O
hula O
ake O
fito O
ya O
fararen O
yanayin O
karksahin O
da O
ranar B-DATE
ke O
rayuwar O
Saad I-PER
kungiyoyin O
tsadar O
da O
Obama B-PER
harajin O
ciki O
dokar O
daukacin O
, O
gaba O
Fouda B-PER
akan O
Lura O
2009 I-DATE
gobe I-DATE
a O
ci O
gaba O
da O
nuna O
adawa O
da O
wannan O
dokar O
haraji O
kamar O
yadda O
sanarwar O
da O
suka O
fitar O
ta O
fada O
. O

Lura O
da O
yadda O
jama’a O
ke O
ci O
gaba O
da O
kokawa O
akan O
yanayin O
tsadar O
rayuwar O
da O
ake O
ciki O
a O
Faransa B-LOC
tun O
bayan O
kaddamar O
da O
dokar O
harajin O
shekaru B-DATE
, O
ya O
sa O
wadanan O
kungiyoyin O
fararen O
hula O
a O
karksahin O
jagoracin O
Zine B-PER
sessions I-PER
da O
Mark B-PER
Mueller I-PER
da O
Boris B-PER
Tchangari I-PER
, O
kiran O
daukacin O
‘yan O
Amurka B-LOC
su O
fito O
kan O
tituna O
a O
shekaru B-DATE
data I-DATE
ta I-DATE
watan I-DATE
Lahadi I-DATE
a O
ci O
gaba O
da O
nuna O
adawa O
da O
wannan O
dokar O
haraji O
kamar O
yadda O
sanarwar O
da O
suka O
fitar O
ta O
fada O
. O

kokawa O
jama’a O
da O
da O
Zine B-PER
gaba O
dokar O
Benjamin B-PER
, O
Yaou I-PER
daukacin O
‘yan O
Ali I-PER
akan O
Lura O
da O
hula O
jagoracin O
tun O
wadanan O
Barma I-PER
a O
yadda O
yanayin O
karksahin O
kungiyoyin O
Niger B-LOC
harajin O
rayuwar O
da O
da O
, O
ake O
Mozambique B-LOC
shekarar B-DATE
ci O
a O
Pompeo B-PER
ke O
kiran O
kaddamar O
ya O
ciki O
da O
fararen O
sa O
tsadar O
bayan O
su O
fito O
kan O
tituna O
a O
jiya B-DATE
9 I-DATE
ga I-DATE
din I-DATE
gobe I-DATE
a O
ci O
gaba O
da O
nuna O
adawa O
da O
wannan O
dokar O
haraji O
kamar O
yadda O
sanarwar O
da O
suka O
fitar O
ta O
fada O
. O

data I-DATE
gabatane I-DATE
a O
jiya B-DATE
cikin O
Tun O
shugaba O
Trump B-PER
yayi O
yunkurin O
dakile O
masu O
canjin O
jinsin O
daga O
shiga O
aikin O
soja O
, O
amma O
hakan O
yayi O
karo O
da O
yunkurin O
nan O
na O
shugaba O
Obama B-PER
na O
amincewa O
dasu O
. O

gabatane I-DATE
shekarar B-DATE
cikin O
data I-DATE
a O
Tun O
Trump B-PER
shugaba O
yayi O
yunkurin O
dakile O
masu O
canjin O
jinsin O
daga O
shiga O
aikin O
soja O
, O
amma O
hakan O
yayi O
karo O
da O
yunkurin O
nan O
na O
shugaba O
Mahathir B-PER
na O
amincewa O
dasu O
. O

shekarar B-DATE
Tun O
cikin O
a O
gabatane I-DATE
ranar I-DATE
shugaba O
Trump B-PER
yayi O
yunkurin O
dakile O
masu O
canjin O
jinsin O
daga O
shiga O
aikin O
soja O
, O
amma O
hakan O
yayi O
karo O
da O
yunkurin O
nan O
na O
shugaba O
Obama B-PER
na O
amincewa O
dasu O
. O

dakile O
yayi O
amma O
yau B-DATE
hakan O
1 I-DATE
yunkurin O
shugaba O
gabatane I-DATE
yunkurin O
soja O
jinsin O
Cesar B-PER
shiga O
Al B-PER
a O
masu O
nan O
Tun O
yayi O
canjin O
daga O
da O
aikin O
na O
cikin O
, O
karo O
shugaba O
na O
amincewa O
dasu O
. O

shugaba O
data I-DATE
Trump B-PER
a O
watan B-DATE
25 I-DATE
cikin O
Tun O
yayi O
yunkurin O
dakile O
masu O
canjin O
jinsin O
daga O
shiga O
aikin O
soja O
, O
amma O
hakan O
yayi O
karo O
da O
yunkurin O
nan O
na O
shugaba O
Obama B-PER
na O
amincewa O
dasu O
. O

Antoni O
fadawa O
ya O
sessions I-PER
Janar O
labarai O
Ali B-PER
an O
cewa O
Bemba B-PER
caji O
manema O
Labo I-PER
mai O
shekaru B-DATE
jiya I-DATE
da O
haifuwa O
a O
Sudan B-LOC
dake O
Florida B-LOC
da O
laifukan O
tarayya O
guda O
biyar O
, O
ciki O
har O
da O
aikewa O
da O
abubuwan O
fashewa O
ta O
barauniyar O
hanya O
da O
kuma O
yiwa O
jami’an O
gwamnati O
barazana O
. O

cewa O
Gabanmidanha I-PER
Nouhou B-PER
fadawa O
labarai O
Ben I-PER
Al B-PER
Antoni O
an O
manema O
ya O
Janar O
caji O
mai O
shekaru B-DATE
56 I-DATE
da O
haifuwa O
a O
Aventura B-LOC
dake O
Mogadishu B-LOC
da O
laifukan O
tarayya O
guda O
biyar O
, O
ciki O
har O
da O
aikewa O
da O
abubuwan O
fashewa O
ta O
barauniyar O
hanya O
da O
kuma O
yiwa O
jami’an O
gwamnati O
barazana O
. O

ya O
Sayoc I-PER
Alek B-PER
Janar O
caji O
cewa O
labarai O
Antoni O
an O
fadawa O
Mahamadou I-PER
Essebsi B-PER
manema O
mai O
kwanaki B-DATE
ranar I-DATE
da O
haifuwa O
a O
arewa B-LOC
dake O
Isra’ilan B-LOC
da O
laifukan O
tarayya O
guda O
biyar O
, O
ciki O
har O
da O
aikewa O
da O
abubuwan O
fashewa O
ta O
barauniyar O
hanya O
da O
kuma O
yiwa O
jami’an O
gwamnati O
barazana O
. O

Aventura B-LOC
ya O
Sayoc I-PER
da O
Jeff B-PER
manema O
mai O
cewa O
sessions I-PER
labarai O
fadawa O
a O
Janar O
an O
56 I-DATE
Antoni O
Cesar B-PER
shekaru B-DATE
caji O
haifuwa O
dake O
Florida B-LOC
da O
laifukan O
tarayya O
guda O
biyar O
, O
ciki O
har O
da O
aikewa O
da O
abubuwan O
fashewa O
ta O
barauniyar O
hanya O
da O
kuma O
yiwa O
jami’an O
gwamnati O
barazana O
. O

Janar O
fadawa O
Labo I-PER
56 I-DATE
labarai O
mai O
Donald B-PER
a O
da O
Congo B-LOC
an O
haifuwa O
Antoni O
manema O
shekarar B-DATE
cewa O
ya O
Essebsi B-PER
Sadissou I-PER
caji O
dake O
Florida B-LOC
da O
laifukan O
tarayya O
guda O
biyar O
, O
ciki O
har O
da O
aikewa O
da O
abubuwan O
fashewa O
ta O
barauniyar O
hanya O
da O
kuma O
yiwa O
jami’an O
gwamnati O
barazana O
. O

Baya O
ga O
shuwagabannin O
kafofin O
yada O
labarai O
da O
masana O
a O
fannin O
aikin O
jarida O
, O
dalibai O
daga O
makarantun O
ilimi O
mai O
zurfi O
daban O
daban O
ne O
suka O
halarci O
taron O
. O

Saudiya B-LOC
A O
Rawa O
Bude O
Gidan O
Ya O
Huskanci O
Koma O
Baya O

Rawa O
nijer B-LOC
Gidan O
Bude O
A O
Ya O
Huskanci O
Koma O
Baya O

Bude O
Gidan O
Rawa O
A O
Saudiya B-LOC
Ya O
Huskanci O
Koma O
Baya O

Bude O
Gidan O
Rawa O
A O
Mogadishu B-LOC
Ya O
Huskanci O
Koma O
Baya O

Hukumomi O
sunce O
wutar O
dake O
ci O
ba O
kakautawa O
tuni O
ta O
lalata O
hecta O
ashirin O
da O
biyu O
na O
fili O
kusa O
da O
dajin O
Ethiopia B-LOC
, O
kimamin O
kilomita O
dari O
da O
goma O
a O
arewa B-LOC
York I-LOC
yammacin I-LOC
Sacramento I-LOC
baban O
birnin O
jihar O
. O

wutar O
da O
ashirin O
ta O
ci O
sunce O
kakautawa O
kusa O
tuni O
dake O
Florence B-LOC
biyu O
na O
dajin O
da O
ba O
hecta O
fili O
lalata O
Hukumomi O
, O
kimamin O
kilomita O
dari O
da O
goma O
a O
arewa B-LOC
maso I-LOC
yammacin I-LOC
Sacramento I-LOC
baban O
birnin O
jihar O
. O

Hukumomi O
sunce O
wutar O
dake O
ci O
ba O
kakautawa O
tuni O
ta O
lalata O
hecta O
ashirin O
da O
biyu O
na O
fili O
kusa O
da O
dajin O
Yamai B-LOC
, O
kimamin O
kilomita O
dari O
da O
goma O
a O
Birtaniya B-LOC
maso I-LOC
yammacin I-LOC
Sacramento I-LOC
baban O
birnin O
jihar O
. O

biyu O
Sacramento I-LOC
hecta O
kimamin O
maso I-LOC
Valley I-LOC
lalata O
a O
dari O
arewa B-LOC
da O
, O
kilomita O
kusa O
arewa B-LOC
dajin O
ta O
tuni O
ashirin O
na O
kakautawa O
da O
ci O
wutar O
da O
dake O
Hukumomi O
fili O
ba O
goma O
sunce O
baban O
birnin O
jihar O
. O

Hukumomi O
sunce O
wutar O
dake O
ci O
ba O
kakautawa O
tuni O
ta O
lalata O
hecta O
ashirin O
da O
biyu O
na O
fili O
kusa O
da O
dajin O
Mendocina B-LOC
, O
kimamin O
kilomita O
dari O
da O
goma O
a O
Faransa B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
yammacin I-LOC
Sacramento I-LOC
baban O
birnin O
jihar O
. O

Wani O
mai O
Magana O
da O
yawun O
kungiyar O
‘yan O
tawayen O
yace O
a O
lokacin O
harin O
, O
sun O
kuma O
kame O
tungayen O
sojoji O
guda O
biyu O
, O
sannan O
kuma O
sun O
hallaka O
sojan O
Afghanistan B-LOC
70 O
, O
koda O
yake O
sau O
da O
yawa O
‘yan O
Taliban B-ORG
din O
sukan O
yi O
karin O
gishiri O
a O
duk O
wani O
adadi O
da O
sukan O
bada O
. O

Wani O
mai O
Magana O
da O
yawun O
kungiyar O
‘yan O
tawayen O
yace O
a O
lokacin O
harin O
, O
sun O
kuma O
kame O
tungayen O
sojoji O
guda O
biyu O
, O
sannan O
kuma O
sun O
hallaka O
sojan O
Chechen B-LOC
70 O
, O
koda O
yake O
sau O
da O
yawa O
‘yan O
Taliban B-ORG
din O
sukan O
yi O
karin O
gishiri O
a O
duk O
wani O
adadi O
da O
sukan O
bada O
. O

Wani O
mai O
Magana O
da O
yawun O
kungiyar O
‘yan O
tawayen O
yace O
a O
lokacin O
harin O
, O
sun O
kuma O
kame O
tungayen O
sojoji O
guda O
biyu O
, O
sannan O
kuma O
sun O
hallaka O
sojan O
Tafkin B-LOC
70 O
, O
koda O
yake O
sau O
da O
yawa O
‘yan O
Taliban B-ORG
din O
sukan O
yi O
karin O
gishiri O
a O
duk O
wani O
adadi O
da O
sukan O
bada O
. O

Wani O
mai O
Magana O
da O
yawun O
kungiyar O
‘yan O
tawayen O
yace O
a O
lokacin O
harin O
, O
sun O
kuma O
kame O
tungayen O
sojoji O
guda O
biyu O
, O
sannan O
kuma O
sun O
hallaka O
sojan O
Afghanistan B-LOC
70 O
, O
koda O
yake O
sau O
da O
yawa O
‘yan O
Shausawa B-ORG
din O
sukan O
yi O
karin O
gishiri O
a O
duk O
wani O
adadi O
da O
sukan O
bada O
. O

Anan O
gaba O
ne O
gwabnatin O
Birtaniya B-LOC
za O
ta O
gabatar O
da O
wannan O
kudirin O
doka O
a O
gaban O
Majalisar O
Dokokin O
kasa O
domin O
nazari O
akansa O
kafin O
ta O
yi O
na’am O
da O
abubuwan O
da O
ya O
kunsa O
. O

Anan O
gaba O
ne O
gwabnatin O
Nijar B-LOC
za O
ta O
gabatar O
da O
wannan O
kudirin O
doka O
a O
gaban O
Majalisar O
Dokokin O
kasa O
domin O
nazari O
akansa O
kafin O
ta O
yi O
na’am O
da O
abubuwan O
da O
ya O
kunsa O
. O

Anan O
gaba O
ne O
gwabnatin O
AVENUE B-LOC
za O
ta O
gabatar O
da O
wannan O
kudirin O
doka O
a O
gaban O
Majalisar O
Dokokin O
kasa O
domin O
nazari O
akansa O
kafin O
ta O
yi O
na’am O
da O
abubuwan O
da O
ya O
kunsa O
. O

gwabnatin O
Anan O
ne O
gaba O
Nijar B-LOC
za O
ta O
gabatar O
da O
wannan O
kudirin O
doka O
a O
gaban O
Majalisar O
Dokokin O
kasa O
domin O
nazari O
akansa O
kafin O
ta O
yi O
na’am O
da O
abubuwan O
da O
ya O
kunsa O
. O

Kammala O
Zaben O
WHO I-ORG
Ministry’ I-ORG
Amurka I-ORG
Majalisar B-ORG
An O

agajin I-ORG
Apple B-ORG
Zaben O
An O
agajin I-ORG
Kammala O
Amurka I-ORG

Duniya I-ORG
Republican B-ORG
Zaben O
Dokokin I-ORG
An O
Kammala O
kare I-ORG

Kasar I-ORG
Majalisar B-ORG
Turai I-ORG
Zaben O
Kammala O
An O
Tunisiya I-ORG

An O
Majalisar B-ORG
Zaben O
Lumana I-ORG
Kammala O
Peace I-ORG
Tunisiya I-ORG

Myanmar B-LOC
Ta O
Shawo O
Kan O
Annobar O
Cutar O
Ebola O

Congo B-LOC
Ta O
Shawo O
Kan O
Annobar O
Cutar O
Ebola O

Nigeria B-LOC
Ta O
Shawo O
Kan O
Annobar O
Cutar O
Ebola O

Shugaban O
rundunar O
‘yan O
sandan O
Faransa B-LOC
Trump B-PER
Moumouni I-PER
ya O
bayyana O
sunan O
wanda O
ake O
zargin O
a O
matsayin O
Trump B-PER
Minassian I-PER
, O
dan O
2018 B-DATE
Lahadi I-DATE
da O
haihuwa O
, O
ya O
kuma O
ce O
mazaunin O
wata O
unguwa O
ne O
a O
garin O
na O
Toronto B-LOC
. O

rundunar O
ya O
zargin O
‘yan O
Birtaniya B-LOC
dan O
Nkurma I-PER
Mark B-PER
, O
bayyana O
a O
shekaru B-DATE
Arzika I-PER
matsayin O
Mueller B-PER
sunan O
ake O
sandan O
wanda O
Shugaban O
25 I-DATE
da O
haihuwa O
, O
ya O
kuma O
ce O
mazaunin O
wata O
unguwa O
ne O
a O
garin O
na O
kasashen B-LOC
. O

Shugaban O
rundunar O
‘yan O
sandan O
Iran B-LOC
Mark B-PER
Labo I-PER
ya O
bayyana O
sunan O
wanda O
ake O
zargin O
a O
matsayin O
Mark B-PER
Minassian I-PER
, O
dan O
2018 B-DATE
ga I-DATE
da O
haihuwa O
, O
ya O
kuma O
ce O
mazaunin O
wata O
unguwa O
ne O
a O
garin O
na O
Toronto B-LOC
. O

Shugaban O
rundunar O
‘yan O
sandan O
Kenya B-LOC
Pelosi B-PER
Moumouni I-PER
ya O
bayyana O
sunan O
wanda O
ake O
zargin O
a O
matsayin O
Richard B-PER
Minassian I-PER
, O
dan O
karshen B-DATE
Laraba I-DATE
da O
haihuwa O
, O
ya O
kuma O
ce O
mazaunin O
wata O
unguwa O
ne O
a O
garin O
na O
Toronto B-LOC
. O

Shugaban O
rundunar O
‘yan O
sandan O
Birtaniya B-LOC
Benjamin B-PER
Bashir I-PER
ya O
bayyana O
sunan O
wanda O
ake O
zargin O
a O
matsayin O
Mahammamdou B-PER
Sharpton I-PER
, O
dan O
shekaru B-DATE
25 I-DATE
da O
haihuwa O
, O
ya O
kuma O
ce O
mazaunin O
wata O
unguwa O
ne O
a O
garin O
na O
Toronto B-LOC
. O

gudanar O
sun O
gwamnati O
9 I-DATE
Kudaden O
karfe B-DATE
biyun I-DATE
kare O
tun O
mako I-DATE
da O
watan I-DATE
Asabar I-DATE
, O
wanda O
ya O
haddasa O
rufe O
wasu O
harkokin O
gwamnati O
marasa O
muhimmanci O
sosai O
. O

ga I-DATE
tun O
jiya B-DATE
da O
Kudaden O
sun O
gwamnati O
gudanar O
kare O
goma I-DATE
ga I-DATE
1 I-DATE
Asabar I-DATE
, O
wanda O
ya O
haddasa O
rufe O
wasu O
harkokin O
gwamnati O
marasa O
muhimmanci O
sosai O
. O

da O
kare O
gwamnati O
gudanar O
Laraba I-DATE
tun O
sun O
Kudaden O
Afrilu I-DATE
ranar B-DATE
Alhamis I-DATE
ranar I-DATE
Asabar I-DATE
, O
wanda O
ya O
haddasa O
rufe O
wasu O
harkokin O
gwamnati O
marasa O
muhimmanci O
sosai O
. O

ga I-DATE
da O
watan I-DATE
Kudaden O
tun O
biyun I-DATE
kare O
karfe B-DATE
gudanar O
gwamnati O
sun O
ga I-DATE
ga I-DATE
, O
wanda O
ya O
haddasa O
rufe O
wasu O
harkokin O
gwamnati O
marasa O
muhimmanci O
sosai O
. O

goma I-DATE
tun O
gwamnati O
sun O
ranar I-DATE
shekaru B-DATE
gudanar O
da O
Oktoba I-DATE
Kudaden O
kare O
ranar I-DATE
Lahadi I-DATE
, O
wanda O
ya O
haddasa O
rufe O
wasu O
harkokin O
gwamnati O
marasa O
muhimmanci O
sosai O
. O

Har O
ila O
yau O
, O
hukumar O
zaben O
kasar O
ta O
ce O
ba O
za O
a O
yi O
zabe O
a O
yankunan O
karkara O
da O
ke O
yankin O
Beni B-LOC
ba O
. O

ba O
zabe O
karkara O
Har O
hukumar O
a O
yankunan O
ke O
zaben O
kasar O
Beni B-LOC
yi O
ta O
yau O
ce O
ila O
da O
za O
, O
yankin O
a O
ba O
. O

Har O
ila O
yau O
, O
hukumar O
zaben O
kasar O
ta O
ce O
ba O
za O
a O
yi O
zabe O
a O
yankunan O
karkara O
da O
ke O
yankin O
Indiya B-LOC
ba O
. O

za O
yankunan O
zaben O
yi O
yankin O
ce O
ta O
, O
a O
yau O
ba O
Beni B-LOC
da O
zabe O
kasar O
ila O
karkara O
Har O
a O
ke O
hukumar O
ba O
. O

Robert B-PER
yace O
, O
"""" O
muna O
da O
nauyin O
zuciya O
amma O
hakan O
ba O
zai O
karya O
mana O
gwiwa O
ba O
. O

Omar B-PER
yace O
, O
"""" O
muna O
da O
nauyin O
zuciya O
amma O
hakan O
ba O
zai O
karya O
mana O
gwiwa O
ba O
. O

Obama B-PER
yace O
, O
"""" O
muna O
da O
nauyin O
zuciya O
amma O
hakan O
ba O
zai O
karya O
mana O
gwiwa O
ba O
. O

Fouda B-PER
yace O
, O
"""" O
muna O
da O
nauyin O
zuciya O
amma O
hakan O
ba O
zai O
karya O
mana O
gwiwa O
ba O
. O

Trump B-PER
yace O
, O
"""" O
muna O
da O
nauyin O
zuciya O
amma O
hakan O
ba O
zai O
karya O
mana O
gwiwa O
ba O
. O

''SAMAN B-ORG
ta O
dinkin I-ORG
lafiya O
rahoton O
hukumar O
Wani O
WHO I-ORG
, O
ya O
nuna O
cewar O
mashaya O
taba O
sigari O
da O
wadanda O
ke O
shakar O
hayakin O
taba O
kimanin O
mutane O
miliyan O
8 O
ke O
mutuwa O
a O
duk O
shekara O
, O
sakamakon O
kamuwa O
da O
cututtukan O
dake O
da O
alaka O
da O
shan O
tabar O
ko O
shakan O
hayakinta O
. O

Wani O
rahoton O
hukumar O
lafiya O
ta O
majalisar B-ORG
dabbobi I-ORG
duniya I-ORG
, O
ya O
nuna O
cewar O
mashaya O
taba O
sigari O
da O
wadanda O
ke O
shakar O
hayakin O
taba O
kimanin O
mutane O
miliyan O
8 O
ke O
mutuwa O
a O
duk O
shekara O
, O
sakamakon O
kamuwa O
da O
cututtukan O
dake O
da O
alaka O
da O
shan O
tabar O
ko O
shakan O
hayakinta O
. O

hukumar O
ta O
majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
rahoton O
lafiya O
Wani O
Duniya I-ORG
, O
ya O
nuna O
cewar O
mashaya O
taba O
sigari O
da O
wadanda O
ke O
shakar O
hayakin O
taba O
kimanin O
mutane O
miliyan O
8 O
ke O
mutuwa O
a O
duk O
shekara O
, O
sakamakon O
kamuwa O
da O
cututtukan O
dake O
da O
alaka O
da O
shan O
tabar O
ko O
shakan O
hayakinta O
. O

Wani O
rahoton O
hukumar O
lafiya O
ta O
‘Live B-ORG
Tunisiya I-ORG
duniya I-ORG
, O
ya O
nuna O
cewar O
mashaya O
taba O
sigari O
da O
wadanda O
ke O
shakar O
hayakin O
taba O
kimanin O
mutane O
miliyan O
8 O
ke O
mutuwa O
a O
duk O
shekara O
, O
sakamakon O
kamuwa O
da O
cututtukan O
dake O
da O
alaka O
da O
shan O
tabar O
ko O
shakan O
hayakinta O
. O

Wani O
rahoton O
hukumar O
lafiya O
ta O
majalisar B-ORG
dinkin I-ORG
duniya I-ORG
, O
ya O
nuna O
cewar O
mashaya O
taba O
sigari O
da O
wadanda O
ke O
shakar O
hayakin O
taba O
kimanin O
mutane O
miliyan O
8 O
ke O
mutuwa O
a O
duk O
shekara O
, O
sakamakon O
kamuwa O
da O
cututtukan O
dake O
da O
alaka O
da O
shan O
tabar O
ko O
shakan O
hayakinta O
. O

ajiye O
Tace O
yarjejeniyar O
Kabila B-PER
da O
ya O
yi O
, O
ya O
sake O
nuna O
musu O
cewar O
akwai O
babbar O
dawainiya O
a O
kansu O
a O
nahiyar O
Turai B-LOC
, O
game O
da O
manufofin O
kasashen O
waje O
a O
fannin O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
da O
kuma O
fannin O
sasanta O
batutuwar O
siyasa O
. O

Tace O
ajiye O
yarjejeniyar O
da O
Richard B-PER
ya O
yi O
, O
ya O
sake O
nuna O
musu O
cewar O
akwai O
babbar O
dawainiya O
a O
kansu O
a O
nahiyar O
Iran B-LOC
, O
game O
da O
manufofin O
kasashen O
waje O
a O
fannin O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
da O
kuma O
fannin O
sasanta O
batutuwar O
siyasa O
. O

Tace O
da O
ajiye O
yarjejeniyar O
Mahammamdou B-PER
ya O
yi O
, O
ya O
sake O
nuna O
musu O
cewar O
akwai O
babbar O
dawainiya O
a O
kansu O
a O
nahiyar O
Turai B-LOC
, O
game O
da O
manufofin O
kasashen O
waje O
a O
fannin O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
da O
kuma O
fannin O
sasanta O
batutuwar O
siyasa O
. O

dawainiya O
, O
Tace O
nahiyar O
ya O
cewar O
akwai O
kansu O
nuna O
ajiye O
Essebsi B-PER
yi O
yarjejeniyar O
a O
sake O
Turai B-LOC
ya O
a O
musu O
da O
babbar O
, O
game O
da O
manufofin O
kasashen O
waje O
a O
fannin O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
da O
kuma O
fannin O
sasanta O
batutuwar O
siyasa O
. O

da O
ajiye O
Trump B-PER
Tace O
yarjejeniyar O
ya O
yi O
, O
ya O
sake O
nuna O
musu O
cewar O
akwai O
babbar O
dawainiya O
a O
kansu O
a O
nahiyar O
Saudiya B-LOC
, O
game O
da O
manufofin O
kasashen O
waje O
a O
fannin O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
da O
kuma O
fannin O
sasanta O
batutuwar O
siyasa O
. O

Wasu O
A O
A O
Zabe O
Uku O
Jamhuriyar B-LOC
Birane O
Dage O
Zealand I-LOC
Dimokradiyyar I-LOC

A O
Zabe O
Dage O
MALI I-LOC
A O
Uku O
Jamhuriyar B-LOC
Wasu O
Birane O
Congo I-LOC

A O
Birane O
Zabe O
Dimokradiyyar I-LOC
A O
Congo I-LOC
Jamhuriyar B-LOC
Dage O
Wasu O
Uku O

Birane O
Jamhuriyar B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
Dage O
A O
Wasu O
Uku O
A O
Zabe O
Congo I-LOC

Dage O
Zabe O
A O
Wasu O
Birane O
Uku O
A O
Jamhuriyar B-LOC
MALI I-LOC
Congo I-LOC

cotonou B-LOC
, O
da O
Jamus B-LOC
, O
da O
Faransa B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Farisa B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Britaniya B-LOC
, O
da O
Jamus B-LOC
, O
da O
Faransa B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
California B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

, O
da O
Jamus B-LOC
Yamai B-LOC
, O
yamai B-LOC
da O
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
AVENUE B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Britaniya B-LOC
, O
da O
Jamus B-LOC
, O
da O
Kashmir B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Washington B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Habasha B-LOC
, O
da O
Jamus B-LOC
, O
da O
kasashen B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Farisa B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Ta O
Jihohin O
Carolina B-LOC
Guguwar O
Florence B-LOC
Isa O

Guguwar O
Florence B-LOC
Ta O
Isa O
Jihohin O
Mendocina B-LOC

Guguwar O
Florence B-LOC
Ta O
Isa O
Jihohin O
Carolina B-LOC

Ta O
Isa O
Isra’ila B-LOC
Guguwar O
Jihohin O
Florence B-LOC

Rashin O
ganin O
jirgin O
ya O
sa O
jama’ar O
kasar O
suna O
shakkun O
inda O
yake O
dalili O
ke O
nan O
da O
‘yan O
adawa O
suka O
bukaci O
gwamnatin O
kasar O
ta O
fitar O
da O
jama’a O
daga O
duhu O
. O

Baicin O
Dr O
Hassan B-PER
Nkurma I-PER
Farfesa O
Trump B-PER
ya O
ambaci O
wasu O
da O
suka O
yi O
ruwa O
da O
tsaki O
wajen O
kwatowa O
kasar O
'yanci O
kamar O
irinsu O
Dr O
. O

Baicin O
Dr O
Kwame B-PER
Van I-PER
Farfesa O
Usman B-PER
ya O
ambaci O
wasu O
da O
suka O
yi O
ruwa O
da O
tsaki O
wajen O
kwatowa O
kasar O
'yanci O
kamar O
irinsu O
Dr O
. O

Baicin O
Dr O
Benjamin B-PER
Barma I-PER
Farfesa O
Usman B-PER
ya O
ambaci O
wasu O
da O
suka O
yi O
ruwa O
da O
tsaki O
wajen O
kwatowa O
kasar O
'yanci O
kamar O
irinsu O
Dr O
. O

Baicin O
Kwame B-PER
Dr O
Nkurma I-PER
Farfesa O
Usman B-PER
ya O
ambaci O
wasu O
da O
suka O
yi O
ruwa O
da O
tsaki O
wajen O
kwatowa O
kasar O
'yanci O
kamar O
irinsu O
Dr O
. O

Kwame B-PER
Dr O
Baicin O
Nkurma I-PER
Usman B-PER
Farfesa O
ya O
ambaci O
wasu O
da O
suka O
yi O
ruwa O
da O
tsaki O
wajen O
kwatowa O
kasar O
'yanci O
kamar O
irinsu O
Dr O
. O

"""" O
A O
shekaru B-DATE
watan I-DATE
Jami’ai O
a O
Kashmir B-LOC
, O
suka O
ce O
mai O
tsaron O
lafiyar O
shugaban O
rundunar O
dakarun O
kasa O
na O
kasar O
ta O
Habasha B-LOC
ya O
harbe O
shi O
har O
lahira O
, O
sa’o’i O
bayan O
da O
jami’ai O
suka O
ce O
an O
yi O
yunkurin O
juyin O
mulki O
a O
jihar O
Eritrea B-LOC
. O

"""" O
A O
shekaru B-DATE
Lahadi I-DATE
Jami’ai O
a O
Ethiopia B-LOC
, O
suka O
ce O
mai O
tsaron O
lafiyar O
shugaban O
rundunar O
dakarun O
kasa O
na O
kasar O
ta O
Habasha B-LOC
ya O
harbe O
shi O
har O
lahira O
, O
sa’o’i O
bayan O
da O
jami’ai O
suka O
ce O
an O
yi O
yunkurin O
juyin O
mulki O
a O
jihar O
Amhara B-LOC
. O

"""" O
A O
yau B-DATE
ga I-DATE
Jami’ai O
a O
Ethiopia B-LOC
, O
suka O
ce O
mai O
tsaron O
lafiyar O
shugaban O
rundunar O
dakarun O
kasa O
na O
kasar O
ta O
Kashmir B-LOC
ya O
harbe O
shi O
har O
lahira O
, O
sa’o’i O
bayan O
da O
jami’ai O
suka O
ce O
an O
yi O
yunkurin O
juyin O
mulki O
a O
jihar O
Amhara B-LOC
. O

"""" O
A O
2018 B-DATE
ga I-DATE
Jami’ai O
a O
Ethiopia B-LOC
, O
suka O
ce O
mai O
tsaron O
lafiyar O
shugaban O
rundunar O
dakarun O
kasa O
na O
kasar O
ta O
Habasha B-LOC
ya O
harbe O
shi O
har O
lahira O
, O
sa’o’i O
bayan O
da O
jami’ai O
suka O
ce O
an O
yi O
yunkurin O
juyin O
mulki O
a O
jihar O
Yamai B-LOC
. O

"""" O
A O
karfe B-DATE
ga I-DATE
Jami’ai O
a O
Eritrea B-LOC
, O
suka O
ce O
mai O
tsaron O
lafiyar O
shugaban O
rundunar O
dakarun O
kasa O
na O
kasar O
ta O
Habasha B-LOC
ya O
harbe O
shi O
har O
lahira O
, O
sa’o’i O
bayan O
da O
jami’ai O
suka O
ce O
an O
yi O
yunkurin O
juyin O
mulki O
a O
jihar O
Amhara B-LOC
. O

A O
kalaman O
da O
ya O
furta O
ta O
majalisar B-ORG
, O
shugaban O
na O
Amurka B-LOC
, O
yace O
binciken O
da O
lauya O
na O
musamman O
Zakar B-PER
Mueller I-PER
yake O
gudanarwa O
"""" O
haramtacce O
ne O
"""" O
yace O
ana O
ci O
gaba O
da O
binciken O
ne O
domin O
neman O
laifi O
da O
za'a O
lakaba O
masa O
. O

A O
kalaman O
da O
ya O
furta O
ta O
Majalisar B-ORG
, O
shugaban O
na O
Amurka B-LOC
, O
yace O
binciken O
da O
lauya O
na O
musamman O
Souley B-PER
Mueller I-PER
yake O
gudanarwa O
"""" O
haramtacce O
ne O
"""" O
yace O
ana O
ci O
gaba O
da O
binciken O
ne O
domin O
neman O
laifi O
da O
za'a O
lakaba O
masa O
. O

Majalisar B-ORG
shugaban O
Robert B-PER
binciken O
na O
da O
, O
furta O
A O
kalaman O
Congo B-LOC
da O
, O
yace O
ta O
lauya O
ya O
musamman O
na O
Mueller I-PER
yake O
gudanarwa O
"""" O
haramtacce O
ne O
"""" O
yace O
ana O
ci O
gaba O
da O
binciken O
ne O
domin O
neman O
laifi O
da O
za'a O
lakaba O
masa O
. O

da O
Tweeter B-ORG
kalaman O
furta O
A O
ya O
ta O
, O
shugaban O
na O
Nijer B-LOC
, O
yace O
binciken O
da O
lauya O
na O
musamman O
Jeff B-PER
Mueller I-PER
yake O
gudanarwa O
"""" O
haramtacce O
ne O
"""" O
yace O
ana O
ci O
gaba O
da O
binciken O
ne O
domin O
neman O
laifi O
da O
za'a O
lakaba O
masa O
. O

A O
kalaman O
da O
ya O
furta O
ta O
hukumar B-ORG
, O
shugaban O
na O
Amurka B-LOC
, O
yace O
binciken O
da O
lauya O
na O
musamman O
Bemba B-PER
Orban I-PER
yake O
gudanarwa O
"""" O
haramtacce O
ne O
"""" O
yace O
ana O
ci O
gaba O
da O
binciken O
ne O
domin O
neman O
laifi O
da O
za'a O
lakaba O
masa O
. O

Tun O
a O
karfe B-DATE
ta I-DATE
75 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

yau B-DATE
Tun O
a O
jiya I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

Tun O
a O
jiya B-DATE
1 I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

Tun O
a O
ranar B-DATE
Jumma'a I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

1 I-DATE
a O
shekarar B-DATE
Tun O
ta I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

na O
shekaru B-DATE
tangal O
wayar O
hannun O
kamfanin O
da O
kasuwar O
da O
din I-DATE
cigaba O
A O
jari O
ta O
tangal O
- O
2014 I-DATE
bayan O
ta O
Asiya B-LOC
hannu O
Apple B-ORG
gargadin O
, O
ya O
yi O
cewa O
, O
ciniki O
da O
kuma O
darajar O
kamfanin O
zai O
ragu O
, O
kuma O
kasuwannin O
hannayen O
jarin O
Eritrea B-LOC
za O
su O
dan O
fadi O
. O

A O
jarin O
- O
darajar O
kuma O
zai O
da O
hannu O
kamfanin O
kasuwar O
hannayen O
da O
Amurka B-LOC
yi O
bayan O
ya O
ta O
Laraba I-DATE
kasuwannin O
Jumma'a I-DATE
yammacin B-DATE
, O
kuma O
ragu O
hannun O
, O
cewa O
Amurka B-LOC
da O
wayar O
jari O
cigaba O
gargadin O
ciniki O
, O
ta O
Apple B-ORG
kamfanin O
tangal O
tangal O
na O
za O
su O
dan O
fadi O
. O

- O
gargadin O
bayan O
cigaba O
da O
jari O
tangal O
ta O
jiya I-DATE
wayar O
dinnan I-DATE
hannu O
kamfanin O
Tarayyar B-ORG
Asiya B-LOC
hannun O
tangal O
kasuwar O
na O
, O
A O
yau B-DATE
ta O
da O
ya O
yi O
cewa O
, O
ciniki O
da O
kuma O
darajar O
kamfanin O
zai O
ragu O
, O
kuma O
kasuwannin O
hannayen O
jarin O
New B-LOC
za O
su O
dan O
fadi O
. O

da O
gargadin O
ya O
hannu O
Amurka B-LOC
jarin O
Jumma'a I-DATE
kasuwannin O
, O
bayan O
kuma O
yau B-DATE
cewa O
Mendocina B-LOC
kuma O
ciniki O
- O
kamfanin O
hannayen O
cigaba O
wayar O
ta O
zai O
jari O
yi O
CDS B-ORG
hannun O
kamfanin O
, O
ragu O
dinnan I-DATE
da O
da O
A O
tangal O
kasuwar O
tangal O
, O
na O
ta O
darajar O
za O
su O
dan O
fadi O
. O

da O
da O
kasuwar O
yi O
ya O
wayar O
hannayen O
kamfanin O
‘Live B-ORG
, O
jari O
cigaba O
kamfanin O
ciniki O
shekara B-DATE
gargadin O
ta O
tangal O
kuma O
, O
badi I-DATE
hannun O
gabatane I-DATE
A O
- O
na O
bayan O
zai O
ragu O
tangal O
Turai B-LOC
Chechen B-LOC
darajar O
, O
da O
cewa O
ta O
hannu O
kuma O
jarin O
kasuwannin O
za O
su O
dan O
fadi O
. O

Da O
Nukiliya O
Aventura B-LOC
: O
Ba O
yarjejeniyar O
nijer B-LOC
Ce O
'Yarsandan O
Duniya O
Ba O
- O
Accra B-LOC
. O

yarjejeniyar O
Nukiliya O
Da O
Iran B-LOC
: O
Ba O
Amurka B-LOC
Ce O
'Yarsandan O
Duniya O
Ba O
- O
Faransa B-LOC
. O

Da O
: O
Amurka B-LOC
Ba O
Afrika B-LOC
Nukiliya O
yarjejeniyar O
Ce O
'Yarsandan O
Duniya O
Ba O
- O
Faransa B-LOC
. O

yarjejeniyar O
Nukiliya O
Da O
Pakistan B-LOC
: O
Ba O
Chechen B-LOC
Ce O
'Yarsandan O
Duniya O
Ba O
- O
Congo B-LOC
. O

Nukiliya O
yarjejeniyar O
Da O
Iran B-LOC
: O
Ba O
Amurka B-LOC
Ce O
'Yarsandan O
Duniya O
Ba O
- O
Chechen B-LOC
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
hukumomin O
jihar O
sun O
ce O
mutane O
13 O
ne O
suka O
ji O
raunuka O
baya O
ga O
wadanda O
suka O
mutu O
, O
yayin O
da O
a O
ranar B-DATE
adadin O
wadanda O
suka O
jikkatan O
ya O
tsaya O
a O
goma O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
hukumomin O
jihar O
sun O
ce O
mutane O
13 O
ne O
suka O
ji O
raunuka O
baya O
ga O
wadanda O
suka O
mutu O
, O
yayin O
da O
a O
jiya B-DATE
adadin O
wadanda O
suka O
jikkatan O
ya O
tsaya O
a O
goma O
. O

jihar O
a O
ji O
ce O
da O
raunuka O
yayin O
zuwa O
hukumomin O
ne O
, O
mutane O
sun O
mutu O
wadanda O
jiya B-DATE
baya O
suka O
suka O
yanzu O
Ya O
13 O
ga O
adadin O
wadanda O
suka O
jikkatan O
ya O
tsaya O
a O
goma O
. O

Ramazani I-PER
kuma O
a O
Moussa B-PER
2006 I-DATE
Ali B-PER
yanzu O
ya O
shine O
ne O
kwanaki B-DATE
ya O
marawa O
dai O
zaben O
kada O
Emanuel B-PER
, O
amince O
ya O
Shadary I-PER
baya O
wanda O
yake O
na O
hannun O
damar O
sa O
ne O
. O

Boris B-PER
dai O
shine O
ya O
kada O
Nikki B-PER
a O
zaben O
yau B-DATE
mako I-DATE
, O
kuma O
yanzu O
ya O
amince O
ne O
ya O
marawa O
Emanuel B-PER
al I-PER
Shadary I-PER
baya O
wanda O
yake O
na O
hannun O
damar O
sa O
ne O
. O

yanzu O
ya O
Richard B-PER
zaben O
kuma O
marawa O
Hassan B-PER
a O
Emanuel B-PER
ya O
shine O
amince O
ya O
ga I-DATE
kada O
, O
shekarar B-DATE
dai O
ne O
Ramazani I-PER
Shadary I-PER
baya O
wanda O
yake O
na O
hannun O
damar O
sa O
ne O
. O

a O
jiya B-DATE
ne O
Donald B-PER
ya O
yanzu O
kuma O
ya O
marawa O
kada O
watan I-DATE
dai O
Abidine I-PER
ya O
zaben O
Ramazani I-PER
shine O
amince O
Bemba B-PER
Bemba B-PER
, O
baya O
wanda O
yake O
na O
hannun O
damar O
sa O
ne O
. O

kada O
shine O
2006 I-DATE
a O
Hama B-PER
ranar B-DATE
Nouhou B-PER
ya O
zaben O
dai O
, O
kuma O
yanzu O
ya O
amince O
ne O
ya O
marawa O
Emanuel B-PER
Ramazani I-PER
Shadary I-PER
baya O
wanda O
yake O
na O
hannun O
damar O
sa O
ne O
. O

