Don O
me O
ba O
zan O
yi O
. O

Ya O
kwatanta O
gungun O
lauyoyi O
da O
suke O
aiki O
da O
Tillerson B-PER
a O
zaman O
"""" O
fusatattun O
'yan O
Democrats B-ORG
17 O
"""" O
da O
suka O
dage O
ka'in O
da O
na'in O
domin O
nemo O
laifi O
. O

Ya O
kwatanta O
gungun O
lauyoyi O
da O
suke O
aiki O
da O
Erdogan B-PER
a O
zaman O
"""" O
fusatattun O
'yan O
Democrats B-ORG
17 O
"""" O
da O
suka O
dage O
ka'in O
da O
na'in O
domin O
nemo O
laifi O
. O

Ya O
kwatanta O
gungun O
lauyoyi O
da O
suke O
aiki O
da O
Mueller B-PER
a O
zaman O
"""" O
fusatattun O
'yan O
Democrats B-ORG
17 O
"""" O
da O
suka O
dage O
ka'in O
da O
na'in O
domin O
nemo O
laifi O
. O

da O
'yan O
da O
a O
lauyoyi O
fusatattun O
gungun O
suke O
aiki O
zaman O
"""" O
kwatanta O
Mueller B-PER
Democrats B-ORG
Ya O
17 O
"""" O
da O
suka O
dage O
ka'in O
da O
na'in O
domin O
nemo O
laifi O
. O

Trump I-PER
Ga O
rahoton O
Haruna B-PER
Boubacar I-PER
da O
karin O
bayani O

Ga O
rahoton O
Francis B-PER
Mubarak I-PER
Bako I-PER
da O
karin O
bayani O

Ga O
Jaji I-PER
Tillerson B-PER
rahoton O
Mamman I-PER
da O
karin O
bayani O

Ga O
rahoton O
Kim B-PER
Mamman I-PER
Bako I-PER
da O
karin O
bayani O

Ga O
rahoton O
Haruna B-PER
Mamman I-PER
Bako I-PER
da O
karin O
bayani O

“ O
Za O
mu O
dauki O
matakai O
masu O
armashi O
wajen O
kaucewa O
amfani O
da O
makamashin O
kwal O
, O
a O
kuma O
dakatar O
da O
ba O
da O
tallafi O
wajen O
amfani O
da O
man O
fetur O
da O
dangoginsa O
. O

tozali O
Kang B-PER
York I-LOC
na O
"""" O
- I-LOC
takwaran O
ya O
aikinsa O
Ingila B-LOC
yi O
da O
Bolton B-PER
Grace I-PER
Manafort I-PER
Wha I-PER
da O
kuma O
Sakatare O
- O
Janar O
na O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Doudou B-PER
Gutterres I-PER
. O

da O
Amurka B-LOC
"""" O
Chaibou B-PER
takwaran O
ya O
Kudu I-LOC
tozali O
na O
yi O
aikinsa O
Garba I-PER
Salisu B-PER
Chin I-LOC
Zuckerberg I-PER
Bukari I-PER
da O
kuma O
Sakatare O
- O
Janar O
na O
Taliban B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Antonio B-PER
Netanyahu I-PER
. O

KUDU I-LOC
ta I-LOC
tozali O
da O
yi O
takwaran O
El I-PER
Amurka B-LOC
Jacob B-PER
na O
Hosni B-PER
"""" O
aikinsa O
Amadou I-PER
ya O
Mahamadou I-PER
da O
kuma O
Sakatare O
- O
Janar O
na O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Antonio B-PER
Gutterres I-PER
. O

Janar O
Nijar B-LOC
"""" O
Ma’aikatar B-ORG
- O
Pence I-PER
kuma O
Barma I-PER
Pompeo B-PER
Wha I-PER
aikinsa O
Antonio B-PER
na O
York I-LOC
Cosby I-PER
York I-LOC
takwaran O
Sakatare O
Donald B-PER
yi O
na O
Amurka I-ORG
ya O
da O
da O
tozali O
Dinkin I-ORG
. O

Janar O
Nkurma I-PER
ya O
Filippo B-PER
Amurka I-ORG
na O
da O
Bolton I-PER
Aviv I-LOC
Bahamas I-LOC
Daniel B-PER
Sakatare O
Duniya I-ORG
aikinsa O
Amurka B-LOC
- I-PER
tozali O
na O
kuma O
Majalisar B-ORG
da O
yi O
"""" O
takwaran O
- O
Antonio B-PER
Gutterres I-PER
. O

Bayan O
ganawar O
sirri O
da O
shugabannin O
kungiyar O
malaman O
ta O
Majalsar B-ORG
Teachers I-ORG
harkokin I-ORG
Hakkin I-ORG
Zimbabwe I-ORG
, O
Emmerson B-PER
Managagwa I-PER
bai O
yiwa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
ba O
. O

Bayan O
ganawar O
sirri O
da O
shugabannin O
kungiyar O
malaman O
ta O
FBI B-ORG
Amurka I-ORG
Islama I-ORG
Sudan I-ORG
Zimbabwe I-ORG
, O
Cohen B-PER
Managagwa I-PER
bai O
yiwa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
ba O
. O

PFA I-ORG
sirri O
ganawar O
of I-ORG
shugabannin O
Bayan O
malaman O
da O
kungiyar O
ta O
Sudan I-ORG
Teachers I-ORG
Facebook B-ORG
, O
Emmerson B-PER
Managagwa I-PER
bai O
yiwa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
ba O
. O

shugabannin O
Analytica I-ORG
sojojin B-ORG
kungiyar O
Emmerson B-PER
, O
da O
Zimbabwe I-ORG
ganawar O
Union I-ORG
sirri O
Without I-ORG
Bayan O
ta O
malaman O
Managagwa I-PER
bai O
yiwa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
ba O
. O

kungiyar O
dattawa I-ORG
Union I-ORG
Nijer I-ORG
ganawar O
Bayan O
malaman O
ta O
ZANU B-ORG
shugabannin O
sirri O
da O
Zimbabwe I-ORG
, O
Emmerson B-PER
Managagwa I-PER
bai O
yiwa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
ba O
. O

Hungary B-LOC
Shugaban O
Donald B-PER
Trump I-PER
yayin O
wani O
takataiccen O
jawabi O
da O
ya O
yi O
bayan O
harin O
, O
ya O
ce O
"""" O
gwamnatinmu O
za O
ta O
yi O
iya O
baki O
kokarinta O
, O
wajen O
kare O
dalibai O
da O
makarantu O
, O
mu O
kuma O
kawar O
da O
makamai O
daga O
hannun O
wadanda O
suke O
barazana O
ga O
kansu O
da O
kuma O
sauran O
jama’a O
. O

Shugaban O
Kenya B-LOC
Donald B-PER
Trump I-PER
yayin O
wani O
takataiccen O
jawabi O
da O
ya O
yi O
bayan O
harin O
, O
ya O
ce O
"""" O
gwamnatinmu O
za O
ta O
yi O
iya O
baki O
kokarinta O
, O
wajen O
kare O
dalibai O
da O
makarantu O
, O
mu O
kuma O
kawar O
da O
makamai O
daga O
hannun O
wadanda O
suke O
barazana O
ga O
kansu O
da O
kuma O
sauran O
jama’a O
. O

Shugaban O
Amurka B-LOC
Donald B-PER
Amadou I-PER
yayin O
wani O
takataiccen O
jawabi O
da O
ya O
yi O
bayan O
harin O
, O
ya O
ce O
"""" O
gwamnatinmu O
za O
ta O
yi O
iya O
baki O
kokarinta O
, O
wajen O
kare O
dalibai O
da O
makarantu O
, O
mu O
kuma O
kawar O
da O
makamai O
daga O
hannun O
wadanda O
suke O
barazana O
ga O
kansu O
da O
kuma O
sauran O
jama’a O
. O

Eidgah B-LOC
Shugaban O
Tlaib B-PER
Trump I-PER
yayin O
wani O
takataiccen O
jawabi O
da O
ya O
yi O
bayan O
harin O
, O
ya O
ce O
"""" O
gwamnatinmu O
za O
ta O
yi O
iya O
baki O
kokarinta O
, O
wajen O
kare O
dalibai O
da O
makarantu O
, O
mu O
kuma O
kawar O
da O
makamai O
daga O
hannun O
wadanda O
suke O
barazana O
ga O
kansu O
da O
kuma O
sauran O
jama’a O
. O

Shugaban O
Amurka B-LOC
Souley B-PER
Trump I-PER
yayin O
wani O
takataiccen O
jawabi O
da O
ya O
yi O
bayan O
harin O
, O
ya O
ce O
"""" O
gwamnatinmu O
za O
ta O
yi O
iya O
baki O
kokarinta O
, O
wajen O
kare O
dalibai O
da O
makarantu O
, O
mu O
kuma O
kawar O
da O
makamai O
daga O
hannun O
wadanda O
suke O
barazana O
ga O
kansu O
da O
kuma O
sauran O
jama’a O
. O

Ya O
ce O
ana O
iya O
fuskantar O
matsala O
domin O
ko O
yana O
da O
goyon O
baya O
kwarai O
da O
gaske O
, O
muddin O
aka O
hana O
shi O
takara O
kuma O
dokar O
kasa O
ce O
tace O
hakan O
to O
ba O
za O
a O
samu O
matsala O
ba O
, O
amma O
idan O
domin O
siyasa O
ce O
aka O
hana O
shi O
, O
ba O
shakka O
magoya O
bayan O
sa O
ba O
zasu O
amince O
da O
hakan O
ba O
. O

nufin O
gurbin O
zai O
, O
, O
maye O
Deborah B-PER
Hakan O
na O
Al I-PER
wacce O
ta O
yi O
murabus O
a O
hukumance O
, O
bayan O
da O
ta O
gaza O
samar O
da O
tsarin O
da O
kudancin B-LOC
za O
ta O
bi O
wajen O
shirin O
ficewar O
kasar O
daga O
PP B-ORG
Air I-ORG
da I-ORG
ta O
EU B-ORG
. O

da O
Jamal B-PER
ECOWAS B-ORG
, O
ta O
Birtaniya B-LOC
May I-PER
daga O
bayan O
za O
yi O
hukumance O
gaza O
zai O
samar O
na O
da O
Sudan I-ORG
wacce O
murabus O
shirin O
da O
nufin O
Hakan O
ta O
kasar O
a O
gurbin O
ta O
ficewar O
maye O
tsarin O
, O
wajen O
bi O
, O
turai I-ORG
ta O
EU B-ORG
. O

murabus O
- I-ORG
Nijar B-LOC
wajen O
ta O
Muryar B-ORG
maye O
kasar O
, O
yi O
da O
Theresa B-PER
a O
Kare I-ORG
Hakan O
Guita I-PER
hukumance O
da O
nufin O
bi O
ficewar O
, O
, O
ta O
za O
samar O
bayan O
na O
gaza O
shirin O
zai O
da O
tsarin O
gurbin O
daga O
ta O
wacce O
ta O
UEMOA B-ORG
. O

da O
nufin O
da O
Hakan O
kasar O
wajen O
, O
gurbin O
a O
samar O
yi O
Miguna B-PER
ta O
, O
ta O
tsarin O
daga O
Nijar B-LOC
maye O
murabus O
UNHCR B-ORG
turai I-ORG
shirin O
ta O
hukumance O
Ofishin B-ORG
Zimbabwe I-ORG
ta O
Netanyahu I-PER
gaza O
za O
wacce O
, O
zai O
bi O
ficewar O
bayan O
na O
da O
. O

maye O
Hosni B-PER
gurbin O
wacce O
da O
na O
nufin O
bi O
bayan O
ta O
kungiyar B-ORG
wajen O
za O
zai O
Ingila B-LOC
ta O
yi O
murabus O
tsarin O
- I-PER
daga O
gaza O
shirin O
kasar O
, O
hukumance O
ta O
da O
, O
da O
, O
ficewar O
Hakan O
a O
samar O
Amurka I-ORG
Haram I-ORG
ta O
EU B-ORG
. O

'Dan O
Daya O
a O
Wani O
Paris B-LOC
Kashe O
Ta'adda O
Ya O
Mutum O
, O
Faransa B-LOC

a O
Wani O
Mutum O
Ta'adda O
Daya O
Paris B-LOC
Ya O
Kashe O
'Dan O
, O
Faransa B-LOC

Wani O
'Dan O
Ta'adda O
Ya O
Kashe O
Mutum O
Daya O
a O
Paris B-LOC
, O
Faransa B-LOC

Kashe O
Wani O
Mutum O
Ta'adda O
a O
'Dan O
Russia B-LOC
Ya O
Daya O
, O
China B-LOC

Wani O
'Dan O
Ta'adda O
Ya O
Kashe O
Mutum O
Daya O
a O
Burundi B-LOC
, O
Faransa B-LOC

auku O
sojin I-ORG
inda O
da O
tsaro O
yarda O
gundumar O
a O
cewa O
jami’an B-ORG
bayyanar O
kasar O
sunansa O
, O
na O
Amurka B-LOC
ya O
, O
rundunar O
ya O
jami’in O
lamarin O
bai O
da O
Wani O
Afghanistan B-LOC
ANA B-ORG
fadawa O
ba O
Dakarun O
a O
guda O
31 O
da O
yan O
sanda O
tara O
suna O
cikin O
wadanda O
suka O
mutu O
. O

jami’in O
ba O
sunansa O
bai O
tsaro O
Wani O
gundumar O
a O
a O
da O
Mozambique B-LOC
bayyanar O
da O
yarda O
, O
inda O
lamarin O
ya O
auku O
, O
ya O
fadawa O
rundunar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
Dakarun O
kasar O
Afghanistan B-LOC
na O
rundunar O
ANA B-ORG
guda O
31 O
da O
yan O
sanda O
tara O
suna O
cikin O
wadanda O
suka O
mutu O
. O

ya O
a O
yarda O
Wani O
ya O
fadawa O
a O
Party I-ORG
ba O
inda O
, O
lamarin O
da O
, O
sunansa O
da O
tsaro O
bayyanar O
gundumar O
Balondo B-LOC
bai O
Majalisar B-ORG
auku O
jami’in O
cewa O
Dakarun O
kasar O
Afghanistan B-LOC
na O
rundunar O
Majalisar B-ORG
guda O
31 O
da O
yan O
sanda O
tara O
suna O
cikin O
wadanda O
suka O
mutu O
. O

gundumar O
lamarin O
inda O
auku O
ba O
bai O
sunansa O
SKY B-ORG
Baghlan B-LOC
ya O
tsaro O
rundunar O
yarda O
cewa O
Amurka I-ORG
Afghanistan B-LOC
Dakarun O
kasar O
ya O
na O
Wani O
fadawa O
a O
a O
, O
bayyanar O
jami’in O
da O
ANA B-ORG
da O
, O
guda O
31 O
da O
yan O
sanda O
tara O
suna O
cikin O
wadanda O
suka O
mutu O
. O

yarda O
auku O
fadawa O
Gaza B-LOC
ya O
bayyanar O
a O
bai O
G5 B-ORG
, O
da O
sunansa O
wajen I-ORG
gundumar O
lamarin O
tsaro O
jami’in O
inda O
ya O
, O
ba O
da O
Wani O
a O
cewa O
Dakarun O
kasar O
Kamaru B-LOC
na O
rundunar O
kungiyar B-ORG
guda O
31 O
da O
yan O
sanda O
tara O
suna O
cikin O
wadanda O
suka O
mutu O
. O

Dakarun O
kasar O
dai O
ba O
su O
fadi O
dalilin O
da O
ya O
sa O
Auf B-PER
ya O
sauka O
ba O
. O

Dakarun O
kasar O
dai O
ba O
su O
fadi O
dalilin O
da O
ya O
sa O
Jamal B-PER
ya O
sauka O
ba O
. O

Dakarun O
kasar O
dai O
ba O
su O
fadi O
dalilin O
da O
ya O
sa O
Trump B-PER
ya O
sauka O
ba O
. O

kori O
ma O
Ita O
ta O
diplomasiyyar O
jami’an O
martani O
mayar O
da O
ta O
Burtaniyya B-LOC
Venezuela B-LOC
inda O
23 O
, O
wadanda O
su O
ma O
ake O
sa O
- O
ran O
zasu O
bar O
birnin O
Great B-LOC
cikin O
‘yan O
kwanaki O
masu O
zuwa O
. O

Ita O
Rasha B-LOC
ma O
ta O
mayar O
da O
martani O
inda O
ta O
kori O
jami’an O
diplomasiyyar O
Amurka B-LOC
23 O
, O
wadanda O
su O
ma O
ake O
sa O
- O
ran O
zasu O
bar O
birnin O
New B-LOC
cikin O
‘yan O
kwanaki O
masu O
zuwa O
. O

ma O
Britaniya B-LOC
Ita O
ta O
mayar O
da O
martani O
inda O
ta O
kori O
jami’an O
diplomasiyyar O
Nijar B-LOC
23 O
, O
wadanda O
su O
ma O
ake O
sa O
- O
ran O
zasu O
bar O
birnin O
Addis B-LOC
cikin O
‘yan O
kwanaki O
masu O
zuwa O
. O

Rasha B-LOC
Ita O
ma O
ta O
mayar O
da O
martani O
inda O
ta O
kori O
jami’an O
diplomasiyyar O
Burtaniyya B-LOC
23 O
, O
wadanda O
su O
ma O
ake O
sa O
- O
ran O
zasu O
bar O
birnin O
Moscow B-LOC
cikin O
‘yan O
kwanaki O
masu O
zuwa O
. O

Nijar B-LOC
Ita O
ma O
ta O
mayar O
da O
martani O
inda O
ta O
kori O
jami’an O
diplomasiyyar O
Mashigin B-LOC
23 O
, O
wadanda O
su O
ma O
ake O
sa O
- O
ran O
zasu O
bar O
birnin O
Moscow B-LOC
cikin O
‘yan O
kwanaki O
masu O
zuwa O
. O

Ya O
godewa O
talakawa O
ma O
da O
suka O
bada O
hadin O
kai O
aka O
cimma O
nasarar O
. O

Guaido B-PER
ya O
fada O
rana B-DATE
Asabar I-DATE
. O

Trump B-PER
ya O
fada O
2020 B-DATE
talata I-DATE
. O

Mahammamdou B-PER
ya O
fada O
jiya B-DATE
2016 I-DATE
. O

shekarar I-DATE
Minnis B-PER
jiya B-DATE
fada O
ya O
. O

Trump B-PER
ya O
fada O
shekara B-DATE
talata I-DATE
. O

Amurka B-LOC
Ta O
Fitar O
Da O
Jerin O
Sunayen O
Kasashen O
Da O
Ke O
Take O
Hakkin O
Bil O
Adama O
a O
Kullum O

Donald B-PER
kasar O
Shugaban O
yankin B-LOC
Merkel I-PER
Tsige I-PER
, O
ya O
rasu O
yana O
da O
shekaru B-DATE
92 I-DATE
da O
haihuwa O
. O

Shugaban O
kasar O
Tunisia B-LOC
Trump B-PER
Abari I-PER
Essebsi I-PER
, O
ya O
rasu O
yana O
da O
shekaru B-DATE
92 I-DATE
da O
haihuwa O
. O

Caid I-PER
Shugaban O
Afrika B-LOC
kasar O
Kimberly B-PER
Mamman I-PER
, O
ya O
rasu O
yana O
da O
ranar B-DATE
Litini I-DATE
da O
haihuwa O
. O

Habasha B-LOC
kasar O
Shugaban O
Ivanka B-PER
Shamdasani I-PER
Essebsi I-PER
, O
ya O
rasu O
yana O
da O
kwanaki B-DATE
92 I-DATE
da O
haihuwa O
. O

kasar O
Shugaban O
shekaru B-DATE
Caid I-PER
rasu O
Beji B-PER
yana O
Olukolu I-PER
ya O
, O
harare B-LOC
da O
92 I-DATE
da O
haihuwa O
. O

Hukuncin O
ya O
nuna O
jani O
- O
in O
- O
jaka O
na O
tsawon O
wata O
tsakanin O
bangaren O
zartaswa O
dana O
shari’ar O
game O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
aka O
samu O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
a O
karfe B-DATE
. O

dana O
samu O
rashin O
wata O
in O
bangaren O
aka O
Hukuncin O
da O
- O
game O
shugaban O
shekara B-DATE
shari’ar O
jaka O
a O
nuna O
tsakanin O
zaben O
fahimtar O
zartaswa O
kasa O
tsawon O
jani O
ya O
da O
na O
a O
- O
. O

Hukuncin O
ya O
nuna O
jani O
- O
in O
- O
jaka O
na O
tsawon O
wata O
tsakanin O
bangaren O
zartaswa O
dana O
shari’ar O
game O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
aka O
samu O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
a O
bara B-DATE
. O

Hukuncin O
ya O
nuna O
jani O
- O
in O
- O
jaka O
na O
tsawon O
wata O
tsakanin O
bangaren O
zartaswa O
dana O
shari’ar O
game O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
aka O
samu O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
a O
yau B-DATE
. O

Duk O
da O
cewa O
ba O
gwajin O
makaman O
kare O
dangi O
bane O
, O
ko O
gwajin O
Nukiliya O
aka O
yi O
ba O
, O
to O
amma O
shagalin O
da O
Koriya B-LOC
MALI I-LOC
Arewa I-LOC
ta O
shirya O
na O
gabatarda O
wani O
sabon O
jirgin O
ruwanta O
. O

Duk O
da O
cewa O
ba O
gwajin O
makaman O
kare O
dangi O
bane O
, O
ko O
gwajin O
Nukiliya O
aka O
yi O
ba O
, O
to O
amma O
shagalin O
da O
Amurka B-LOC
ta I-LOC
Arewa I-LOC
ta O
shirya O
na O
gabatarda O
wani O
sabon O
jirgin O
ruwanta O
. O

Duk O
da O
cewa O
ba O
gwajin O
makaman O
kare O
dangi O
bane O
, O
ko O
gwajin O
Nukiliya O
aka O
yi O
ba O
, O
to O
amma O
shagalin O
da O
Damagaram B-LOC
ta I-LOC
Arewa I-LOC
ta O
shirya O
na O
gabatarda O
wani O
sabon O
jirgin O
ruwanta O
. O

Duk O
da O
cewa O
ba O
gwajin O
makaman O
kare O
dangi O
bane O
, O
ko O
gwajin O
Nukiliya O
aka O
yi O
ba O
, O
to O
amma O
shagalin O
da O
Amurka B-LOC
ta I-LOC
maso I-LOC
ta O
shirya O
na O
gabatarda O
wani O
sabon O
jirgin O
ruwanta O
. O

, O
Congo B-LOC
kare O
da O
ba O
, O
Nukiliya O
aka O
ko O
yi O
ba O
shagalin O
makaman O
da O
bane O
dangi O
Duk O
to O
gwajin O
gwajin O
cewa O
amma O
Arewa I-LOC
Arewa I-LOC
ta O
shirya O
na O
gabatarda O
wani O
sabon O
jirgin O
ruwanta O
. O

, O
Trump B-PER
da O
a O
manema O
ga O
wasu O
mu O
takunkumai O
"""" O
ranar B-DATE
tsauraran O
da O
abin O
Jumma'a I-DATE
Majalisar B-ORG
bayan O
ya O
wajibi O
ne O
buri O
gaggawa O
gaya O
Aiwatar O
cimma O
zauren O
tarurrukan O
jerin O
"""" O
na O
wannan O
wa O
kenan O
Without I-ORG
labarai O
Wajen I-ORG
da O
ke O
birnin O
Oyo B-LOC
York I-LOC
. O

mu O
gaya O
ga O
tsauraran O
wannan O
zauren O
abin O
wasu O
bayan O
wannan B-DATE
wa O
na O
"""" O
jerin O
da O
Jumma'a I-DATE
ke O
takunkumai O
Kofi B-PER
a O
York I-LOC
"""" O
ne O
buri O
ya O
manema O
tarurrukan O
wajibi O
gaggawa O
Duniya I-ORG
Majalisar B-ORG
birnin O
cimma O
Najeriya B-LOC
, O
labarai O
da O
da O
kenan O
Aiwatar O
Duniya I-ORG
. O

"""" O
Aiwatar O
da O
tsauraran O
takunkumai O
wajibi O
ne O
ga O
cimma O
wannan O
buri O
na O
mu O
, O
"""" O
abin O
da O
Muhammadu B-PER
ya O
gaya O
wa O
manema O
labarai O
kenan O
bayan O
jerin O
wasu O
tarurrukan O
gaggawa O
yau B-DATE
watan I-DATE
a O
zauren O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Amurka I-ORG
da O
ke O
birnin O
New B-LOC
York I-LOC
. O

wasu O
Aiwatar O
da O
gaya O
tarurrukan O
takunkumai O
labarai O
ne O
kenan O
manema O
abin O
jerin O
watanni B-DATE
wajibi O
tsauraran O
mu O
ya O
cimma O
"""" O
ga O
, O
"""" O
bayan O
da O
na O
buri O
wannan O
Pompeo B-PER
wa O
gaggawa O
Jumma'a I-DATE
a O
zauren O
Twitter B-ORG
Najeriya I-ORG
dokokin I-ORG
da O
ke O
birnin O
Sudan B-LOC
York I-LOC
. O

New B-LOC
da O
bana I-DATE
gaya O
na O
birnin O
Majalisar B-ORG
Joseph B-PER
shekarar B-DATE
zauren O
Aiwatar O
ya O
abin O
takunkumai O
tsauraran O
wannan O
Dinkin I-ORG
a O
ga O
labarai O
ne O
da O
wajibi O
da O
, O
wasu O
ke O
bayan O
jerin O
manema O
tarurrukan O
mu O
kenan O
Duniya I-ORG
wa O
gaggawa O
"""" O
buri O
cimma O
"""" O
York I-LOC
. O

Sama O
da O
mutum O
50 O
ne O
rahotanni O
suka O
ce O
sun O
mutu O
, O
kana O
wasu O
300 O
suka O
jikkata O
a O
hare O
- O
haren O
. O

Amurka B-LOC
Da O
Brazil B-LOC
Zasu O
Kara O
Karfafa O
Huldar O
Su O
Ta O
Diflomasiya O

Shugaban O
Benizuwaila B-LOC
Barra B-PER
Venezuela B-LOC
( O
: O
) O
Ya O
Auna O
Arziki O

Useni B-PER
: O
Shugaban O
Benizuwaila B-LOC
( O
Venezuela B-LOC
) O
Ya O
Auna O
Arziki O

Hari B-PER
: O
Shugaban O
Benizuwaila B-LOC
( O
California B-LOC
) O
Ya O
Auna O
Arziki O

Hari B-PER
: O
Shugaban O
Benizuwaila B-LOC
( O
Nijer B-LOC
) O
Ya O
Auna O
Arziki O

Hari B-PER
: O
Shugaban O
Geneva B-LOC
( O
Venezuela B-LOC
) O
Ya O
Auna O
Arziki O

muryar B-ORG
rahoton O
, O
Caracas B-LOC
Ga O
Barma I-PER
Trump B-PER
a O
Wakilin O
Ajak I-PER
Duniya I-ORG
. O

Mavhanga I-ORG
Ga O
rahoton O
IS B-ORG
Wakilin O
a O
Burtaniyya B-LOC
, O
Souley B-PER
May I-PER
Deby I-PER
. O

rahoton O
Wakilin O
a O
UEMOA B-ORG
, O
wajen I-ORG
Ga O
Washington B-LOC
Musa B-PER
Moumouni I-PER
Barma I-PER
. O

Ga O
kungiyar B-ORG
Amurka B-LOC
dinkin I-ORG
a O
Wakilin O
rahoton O
, O
Usman B-PER
Ibrahim I-PER
Barma I-PER
. O

Ga O
rahoton O
Wakilin O
Tanut B-ORG
Abdumumuni I-ORG
a O
Koriya B-LOC
, O
Donald B-PER
Moumouni I-PER
Barma I-PER
. O

'yan O
Maza O
Times I-ORG
ne O
al B-ORG
tara O
kungiyar O
sha O
goma O
Qaida I-ORG
su O
ka O
yi O
fashin O
jiragen O
guda O
hudu O
. O

Maza O
goma O
sha O
tara O
ne O
'yan O
kungiyar O
al B-ORG
- I-ORG
Qaida I-ORG
su O
ka O
yi O
fashin O
jiragen O
guda O
hudu O
. O

sha O
'yan O
goma O
al B-ORG
ne O
kungiyar O
Maza O
tara O
- I-ORG
Qaida I-ORG
su O
ka O
yi O
fashin O
jiragen O
guda O
hudu O
. O

Maza O
goma O
sha O
tara O
ne O
'yan O
kungiyar O
Majalisar B-ORG
dattawa I-ORG
Qaida I-ORG
su O
ka O
yi O
fashin O
jiragen O
guda O
hudu O
. O

Ya O
ce O
kwanakin O
baya O
ya O
fadi O
sai O
da O
ya O
yi O
juyi O
hudu O
kafin O
ya O
samu O
kansa O
. O

Tuni O
dai O
iyalan O
marigayi O
Mugabe B-PER
da O
sarakunan O
gargajiyar O
yankin O
da O
ya O
fito O
, O
suka O
bayyana O
cewa O
sun O
yi O
nasu O
shirin O
dangane O
da O
jana’izar O
tsohon O
shugaban O
kasar O
, O
amma O
suna O
jiran O
amincewar O
gwamnati O
. O

Tuni O
dai O
iyalan O
marigayi O
Temitope B-PER
da O
sarakunan O
gargajiyar O
yankin O
da O
ya O
fito O
, O
suka O
bayyana O
cewa O
sun O
yi O
nasu O
shirin O
dangane O
da O
jana’izar O
tsohon O
shugaban O
kasar O
, O
amma O
suna O
jiran O
amincewar O
gwamnati O
. O

iyalan O
dai O
Guaido B-PER
Tuni O
marigayi O
da O
sarakunan O
gargajiyar O
yankin O
da O
ya O
fito O
, O
suka O
bayyana O
cewa O
sun O
yi O
nasu O
shirin O
dangane O
da O
jana’izar O
tsohon O
shugaban O
kasar O
, O
amma O
suna O
jiran O
amincewar O
gwamnati O
. O

Tuni O
dai O
iyalan O
marigayi O
Buhari B-PER
da O
sarakunan O
gargajiyar O
yankin O
da O
ya O
fito O
, O
suka O
bayyana O
cewa O
sun O
yi O
nasu O
shirin O
dangane O
da O
jana’izar O
tsohon O
shugaban O
kasar O
, O
amma O
suna O
jiran O
amincewar O
gwamnati O
. O

fara O
hari O
hare O
a O
kai O
Sallah I-DATE
kan O
bikin O
a O
cikin O
kai O
karshen B-DATE
shekaru B-DATE
watan B-DATE
Ramadan I-DATE
ba O
kawo O
da O
tayi O
ya O
azumin I-DATE
ta O
jami’an B-ORG
baza O
haren O
na O
yau B-DATE
Dinkin I-ORG
alkawarin O
karshen O
da O
da I-DATE
Qaida I-ORG
za’a O
Kungiyar O
ke O
wanda O
. O

a O
baza O
uku I-DATE
shekaru B-DATE
yau B-DATE
a O
na O
Boko B-ORG
ba O
za’a O
cikin O
tayi O
Sudan I-ORG
ya O
salla I-DATE
kawo O
alkawarin O
ke O
da O
kwanaki B-DATE
hari O
kan O
haren O
yau B-DATE
2015 I-DATE
da O
hare O
Sallah I-DATE
ta O
wanda O
karshen O
fara O
kai O
Kungiyar O
party I-ORG
bikin O
kai O
. O

kai O
ya O
watan B-DATE
2006 I-DATE
hare O
za’a O
wanda O
alkawarin O
bikin O
kawo O
ke O
Cibiyar B-ORG
a O
kan O
a O
ta O
Leken I-ORG
tayi O
Kungiyar O
baza O
fara O
hari O
Lumana I-ORG
watan B-DATE
da O
cikin O
da O
karshen O
kai O
ba O
yau B-DATE
shekaru B-DATE
Sallah I-DATE
na O
haren O
Sallah I-DATE
hudu I-DATE
. O

haren O
alkawarin O
yau B-DATE
a O
ke O
hare O
baza O
Amurka I-ORG
kai O
kai O
Kungiyar O
tayi O
kan O
da O
Amurka I-ORG
Majalisar B-ORG
ta O
cikin O
ba O
hari O
biyu I-DATE
na O
bikin O
ranar B-DATE
biyar I-DATE
da O
za’a O
fara O
a O
farkon B-DATE
wanda O
ya O
kawo O
karshen O
jiya B-DATE
azumin I-DATE
Ramadan I-DATE
. O

Kungiyar O
da O
ke O
kai O
hare O
haren O
tayi O
alkawarin O
baza O
ta O
kai O
hari O
kan O
Ma’aikatar B-ORG
Turai I-ORG
da I-ORG
ba O
a O
cikin O
jiya B-DATE
kawo I-DATE
na O
bikin O
karamar B-DATE
Lahadi I-DATE
da O
za’a O
fara O
a O
farkon B-DATE
wanda O
ya O
kawo O
karshen O
Easter B-DATE
azumin I-DATE
watan I-DATE
. O

Shugaban O
Zimbabwe B-LOC
Ba O
Zai O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadaka O
Ba O

Shugaban O
Yamai B-LOC
Ba O
Zai O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadaka O
Ba O

Shugaban O
Japan B-LOC
Ba O
Zai O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadaka O
Ba O

Shugaban O
Agadez B-LOC
Ba O
Zai O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadaka O
Ba O

Yace O
a O
hali O
da O
ake O
ciki O
kuma O
‘yan O
aware O
masu O
fafutukar O
ballewa O
daga O
yankin O
masu O
amfani O
da O
harshen O
Ingilishi O
su O
kuma O
suna O
daukar O
mayaka O
domin O
tada O
hargitsi O
a O
Kamaru B-LOC
. O

Yace O
a O
hali O
da O
ake O
ciki O
kuma O
‘yan O
aware O
masu O
fafutukar O
ballewa O
daga O
yankin O
masu O
amfani O
da O
harshen O
Ingilishi O
su O
kuma O
suna O
daukar O
mayaka O
domin O
tada O
hargitsi O
a O
Birtaniya B-LOC
. O

hargitsi O
suna O
daukar O
a O
kuma O
Kamaru B-LOC
da O
aware O
kuma O
amfani O
daga O
masu O
fafutukar O
su O
harshen O
masu O
ake O
hali O
da O
ciki O
ballewa O
mayaka O
tada O
yankin O
domin O
Ingilishi O
Yace O
a O
‘yan O
. O

Yace O
a O
hali O
da O
ake O
ciki O
kuma O
‘yan O
aware O
masu O
fafutukar O
ballewa O
daga O
yankin O
masu O
amfani O
da O
harshen O
Ingilishi O
su O
kuma O
suna O
daukar O
mayaka O
domin O
tada O
hargitsi O
a O
kudu B-LOC
. O

Sayoc I-PER
Zarif B-PER
China B-LOC
Red B-ORG
, O
jihar O
a O
mazabar O
Iran B-LOC
shine O
Sugar I-PER
da O
daga O
Konni B-LOC
wakiltar O
mai O
Duniya I-ORG
Yamai I-ORG
Duniya I-ORG
. O

Mamman I-PER
a O
Koriya B-LOC
daga O
Lagelu B-LOC
Pompeo B-PER
Trump I-PER
Yamai B-LOC
mai O
mazabar O
jihar O
PJD B-ORG
, O
da O
wakiltar O
shine O
wakilan I-ORG
tarayyar I-ORG
Najeriya I-ORG
. O

majalisar B-ORG
P I-PER
a O
Lagelu B-LOC
mai O
Hakkin I-ORG
wakiltar O
Niger B-LOC
shine O
duniya I-ORG
Digeir I-PER
Nijar B-LOC
daga O
jihar O
da O
mazabar O
, O
Mike B-PER
ta I-ORG
. O

, O
da O
Akinyele B-LOC
Birtaniya B-LOC
mazabar O
mai O
Boko B-ORG
jihar O
Benjamin B-PER
daga O
shine O
Mexico B-LOC
wajen I-ORG
wakiltar O
a O
Moumouni I-PER
Minassian I-PER
tarayyar I-ORG
Najeriya I-ORG
. O

Amurka B-LOC
kiwon I-ORG
Faransa B-LOC
Temitope B-PER
mai O
Dabiri I-PER
Amurka B-LOC
mazabar O
a O
jihar O
Duniya I-ORG
IS B-ORG
Shamdasani I-PER
, O
wakiltar O
da O
shine O
daga O
Turai I-ORG
. O

dai O
na O
a O
Majalisar B-ORG
Sai O
Isira'ila B-LOC
wakilin O
Duniya I-ORG
dindindin O
Dinkin I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

wakilin O
Homeland B-ORG
Sai O
Duniya I-ORG
dindindin O
na O
Uganda B-LOC
dai O
a O
Dinkin I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

Sai O
dai O
wakilin O
California B-LOC
na O
dindindin O
a O
Republican B-ORG
Amurka I-ORG
Duniya I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

dindindin O
wakilin O
na O
tarayyar I-ORG
Myanmar B-LOC
UNESCO B-ORG
Sai O
dai O
a O
tarayyar I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

Rasha B-LOC
a O
jamhuriyar I-ORG
Sai O
na O
dai O
dindindin O
Majalisar B-ORG
wakilin O
Amurka I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

Rayuwarmu O
za O
ta O
canza O
. O

Mai O
hada O
rahoto O
na O
musamman O
na O
Majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
Duniyar I-ORG
, O
Patrice B-PER
Lee I-PER
, O
ta O
ce O
Konni B-LOC
ta O
ci O
gaba O
da O
keta O
sabawa O
dokokin O
kasa O
da O
kasa O
tana O
kuma O
amfani O
da O
tsauraran O
matakai O
don O
tursasawa O
tsirarun O
kabilu O
a O
jihohin O
Tekun B-LOC
da O
China B-LOC
Ta I-LOC
. O

na O
hada O
Trump B-PER
ce O
, O
Mai O
na O
rahoto O
ta O
, O
Moden B-ORG
Duniya I-ORG
yankin B-LOC
Ngor I-PER
musamman O
Dinkin I-ORG
ta O
ci O
gaba O
da O
keta O
sabawa O
dokokin O
kasa O
da O
kasa O
tana O
kuma O
amfani O
da O
tsauraran O
matakai O
don O
tursasawa O
tsirarun O
kabilu O
a O
jihohin O
Rakhine B-LOC
da O
Nassau B-LOC
ta I-LOC
. O

Mai O
na O
na O
rahoto O
musamman O
kungiyar B-ORG
hada O
Duniya I-ORG
Duniyar I-ORG
, O
Trump B-PER
Jibrin I-PER
, O
ta O
ce O
Myanmar B-LOC
ta O
ci O
gaba O
da O
keta O
sabawa O
dokokin O
kasa O
da O
kasa O
tana O
kuma O
amfani O
da O
tsauraran O
matakai O
don O
tursasawa O
tsirarun O
kabilu O
a O
jihohin O
Rakhine B-LOC
da O
kudancin B-LOC
Chin I-LOC
. O

kuma O
kudancin B-LOC
kabilu O
Myanmar B-LOC
, O
kasa O
da O
tsauraran O
tana O
ta O
dokokin O
amfani O
Chin I-LOC
hada O
tsirarun O
ci O
, O
matakai O
Duniyar I-ORG
tursasawa O
da O
tarayyar I-ORG
da O
kasa O
a O
da O
na O
Associated B-ORG
ta O
gaba O
jihohin O
Yanghee B-PER
Abubakar I-PER
musamman O
Mai O
Amurka B-LOC
rahoto O
sabawa O
na O
don O
ce O
keta O
. O

jihohin O
tsirarun O
ci O
kuma O
da O
dokokin O
ta O
da O
sabawa O
Dinkin I-ORG
ta I-LOC
tana O
hada O
na O
tursasawa O
na O
da O
Taliban B-ORG
ta O
rahoto O
musamman O
tsauraran O
ce O
Amurka B-LOC
Mai O
don O
a O
kasa O
kudancin B-LOC
, O
amfani O
, O
keta O
matakai O
kabilu O
kasa O
Yanghee B-PER
Myanmar B-LOC
Ryabkov I-PER
da O
York I-ORG
gaba O
. O

CFC B-ORG
ta I-ORG
Ta O
Bil I-ORG
Duniya I-ORG
Ghana B-LOC
Kori O
Kasar O
Adama I-ORG

Amurka B-LOC
Ta O
PF I-ORG
Kori O
ANA B-ORG
Kasar O
Hakkin I-ORG
Wajen I-ORG
Adama I-ORG

Kasar O
Niger B-LOC
Ta O
Kori O
5G B-ORG
Hakkin I-ORG
Hakkin I-ORG
Bil I-ORG
Amurka I-ORG

Kasar O
Pakistan B-LOC
Duniyar I-ORG
Kori O
Ta O
Republican B-ORG
kasar I-ORG
Bil I-ORG
Nijer I-ORG

Amurka I-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Kamaru I-ORG
Kori O
Benghazi B-LOC
Muryar B-ORG
Kasar O
Adama I-ORG

'Yan O
sandan O
kasar O
Hungary B-LOC
suna O
tsare O
da O
matukin O
jirgin O
ruwan O
mai O
suna O
Yuriy B-PER
C I-PER
. O

'Yan O
sandan O
kasar O
Turai B-LOC
suna O
tsare O
da O
matukin O
jirgin O
ruwan O
mai O
suna O
Yuriy B-PER
C I-PER
. O

sandan O
'Yan O
Lebanon B-LOC
kasar O
suna O
tsare O
da O
matukin O
jirgin O
ruwan O
mai O
suna O
Soumana B-PER
Trump I-PER
. O

'Yan O
sandan O
kasar O
Hungary B-LOC
suna O
tsare O
da O
matukin O
jirgin O
ruwan O
mai O
suna O
Yuriy B-PER
al I-PER
. O

'Yan O
sandan O
kasar O
Hungary B-LOC
suna O
tsare O
da O
matukin O
jirgin O
ruwan O
mai O
suna O
Yuriy B-PER
Paul I-PER
. O

Gwamnatin O
Nijar B-LOC
Ta O
Bude O
Dakunan O
Kwanan O
Jami'ar B-ORG
Abdumumuni I-ORG
Da O
Ta O
Rufe O

Gwamnatin O
Amurka B-LOC
Ta O
Bude O
Dakunan O
Kwanan O
Jami'ar B-ORG
Abdumumuni I-ORG
Da O
Ta O
Rufe O

Gwamnatin O
Nijar B-LOC
Ta O
Bude O
Dakunan O
Kwanan O
Red B-ORG
Duniya I-ORG
Da O
Ta O
Rufe O

Dakunan O
Abdumumuni I-ORG
Gwamnatin O
NATO B-ORG
Kwanan O
Nijar B-LOC
Ta O
Bude O
Da O
Ta O
Rufe O

California B-LOC
Gwamnatin O
Ta O
Bude O
Dakunan O
Kwanan O
Democrat B-ORG
Abdumumuni I-ORG
Da O
Ta O
Rufe O

Amma O
hukumar O
INEC B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

Amma O
hukumar O
NATO B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

INEC B-ORG
Amma O
hukumar O
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

hukumar O
Amma O
Al B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

da O
ake O
ra’ayi O
harkokin O
sojojin O
sabanin O
nahiyar O
Shirye O
Amurka B-LOC
sojan O
aiyukan O
rage O
Afrika B-LOC
masana O
da O
na O
yana O
aka O
yi O
tura O
shiryen O
Afrika B-LOC
tsakanin O
jawo O
kuntunbalan O
. O

tura O
Amurka B-LOC
sojojin O
yi O
da O
na O
kuntunbalan O
aiyukan O
ake O
da O
Singapore B-LOC
Shirye O
nahiyar O
rage O
shiryen O
aka O
yana O
jawo O
sabanin O
ra’ayi O
tsakanin O
masana O
harkokin O
sojan O
Amurka B-LOC
. O

Shirye O
shiryen O
da O
ake O
yi O
na O
rage O
aiyukan O
sojojin O
kuntunbalan O
Amurka B-LOC
da O
aka O
tura O
nahiyar O
Afrika B-LOC
yana O
jawo O
sabanin O
ra’ayi O
tsakanin O
masana O
harkokin O
sojan O
Nijar B-LOC
. O

Shirye O
shiryen O
da O
ake O
yi O
na O
rage O
aiyukan O
sojojin O
kuntunbalan O
Iran B-LOC
da O
aka O
tura O
nahiyar O
Afrika B-LOC
yana O
jawo O
sabanin O
ra’ayi O
tsakanin O
masana O
harkokin O
sojan O
China B-LOC
. O

Shirye O
shiryen O
da O
ake O
yi O
na O
rage O
aiyukan O
sojojin O
kuntunbalan O
Amurka B-LOC
da O
aka O
tura O
nahiyar O
Yamai B-LOC
yana O
jawo O
sabanin O
ra’ayi O
tsakanin O
masana O
harkokin O
sojan O
Zinder B-LOC
. O

Mun O
kalubalanci O
gwamnatin O
China B-LOC
sannan O
mun O
bukaci O
su O
bincika O
abubuwan O
da O
suka O
faru O
, O
"""" O
inji O
White B-PER
. O

Mun O
kalubalanci O
gwamnatin O
Amurka B-LOC
sannan O
mun O
bukaci O
su O
bincika O
abubuwan O
da O
suka O
faru O
, O
"""" O
inji O
White B-PER
. O

gwamnatin O
kalubalanci O
Mun O
Rasha B-LOC
sannan O
mun O
bukaci O
su O
bincika O
abubuwan O
da O
suka O
faru O
, O
"""" O
inji O
Bolton B-PER
. O

Mun O
kalubalanci O
gwamnatin O
Yamai B-LOC
sannan O
mun O
bukaci O
su O
bincika O
abubuwan O
da O
suka O
faru O
, O
"""" O
inji O
Bemba B-PER
. O

MDD B-ORG
mai O
rahoto O
A O
Daidaita O
Yar O
, O
Robobin O
"""" O
, O
Amfani O
"""" O
Al'amarin O
taken O
: O
A O
Hanyar O
ta O
ce O
a O
yayin O
da O
aka O
samu O
cigaba O
sanadiyyar O
ka'idojin O
da O
gwamnatoci O
kan O
kafa O
na O
amfani O
da O
tarkacen O
roba O
ta O
wajen O
barnar O
, O
wannan O
bai O
wadatar O
ba O
, O
kuma O
akwai O
bukatar O
gaggauta O
daukar O
karin O
matakai O
. O

, O
"""" O
A O
Amfani O
Al'amarin O
, O
taken O
A O
mai O
"""" O
: O
Robobin O
Yar O
MDD B-ORG
rahoto O
Daidaita O
Hanyar O
ta O
ce O
a O
yayin O
da O
aka O
samu O
cigaba O
sanadiyyar O
ka'idojin O
da O
gwamnatoci O
kan O
kafa O
na O
amfani O
da O
tarkacen O
roba O
ta O
wajen O
barnar O
, O
wannan O
bai O
wadatar O
ba O
, O
kuma O
akwai O
bukatar O
gaggauta O
daukar O
karin O
matakai O
. O

A O
rahoto O
mai O
taken O
, O
"""" O
Robobin O
Amfani O
A O
Yar O
: O
Hanyar O
Daidaita O
Al'amarin O
, O
"""" O
Ofishin B-ORG
ta O
ce O
a O
yayin O
da O
aka O
samu O
cigaba O
sanadiyyar O
ka'idojin O
da O
gwamnatoci O
kan O
kafa O
na O
amfani O
da O
tarkacen O
roba O
ta O
wajen O
barnar O
, O
wannan O
bai O
wadatar O
ba O
, O
kuma O
akwai O
bukatar O
gaggauta O
daukar O
karin O
matakai O
. O

A O
rahoto O
mai O
taken O
, O
"""" O
Robobin O
Amfani O
A O
Yar O
: O
Hanyar O
Daidaita O
Al'amarin O
, O
"""" O
tweeter B-ORG
ta O
ce O
a O
yayin O
da O
aka O
samu O
cigaba O
sanadiyyar O
ka'idojin O
da O
gwamnatoci O
kan O
kafa O
na O
amfani O
da O
tarkacen O
roba O
ta O
wajen O
barnar O
, O
wannan O
bai O
wadatar O
ba O
, O
kuma O
akwai O
bukatar O
gaggauta O
daukar O
karin O
matakai O
. O

A O
rahoto O
mai O
taken O
, O
"""" O
Robobin O
Amfani O
A O
Yar O
: O
Hanyar O
Daidaita O
Al'amarin O
, O
"""" O
MDD B-ORG
ta O
ce O
a O
yayin O
da O
aka O
samu O
cigaba O
sanadiyyar O
ka'idojin O
da O
gwamnatoci O
kan O
kafa O
na O
amfani O
da O
tarkacen O
roba O
ta O
wajen O
barnar O
, O
wannan O
bai O
wadatar O
ba O
, O
kuma O
akwai O
bukatar O
gaggauta O
daukar O
karin O
matakai O
. O

Wasu O
jam'iyyun O
sun O
biyo O
baya O
har O
aka O
samu O
'yancin O
kai O
. O

White B-LOC
cikin O
da O
gida O
da O
ya O
shekaru B-DATE
hukumar O
Homeland B-ORG
sanarwa O
ta O
tsaron O
, O
makon I-DATE
bayan O
wannan O
A O
sa’o’i O
da O
fitar O
Trump B-PER
Security I-ORG
jami’an O
Fadar O
House I-LOC
kadan O
, O
suka O
jaddada O
cewa O
an O
yi O
watsi O
da O
wannan O
shawara O
. O

A O
jiya B-DATE
ga I-DATE
Yulia B-PER
ya O
fitar O
da O
wannan O
sanarwa O
, O
sa’o’i O
kadan O
bayan O
da O
Fadar O
Burkina B-LOC
House I-LOC
da O
hukumar O
jami’an O
tsaron O
cikin O
gida O
ta O
Majalisar B-ORG
Amurka I-ORG
, O
suka O
jaddada O
cewa O
an O
yi O
watsi O
da O
wannan O
shawara O
. O

A O
jiya B-DATE
Juma’a I-DATE
Trump B-PER
ya O
fitar O
da O
wannan O
sanarwa O
, O
sa’o’i O
kadan O
bayan O
da O
Fadar O
Afirka B-LOC
House I-LOC
da O
hukumar O
jami’an O
tsaron O
cikin O
gida O
ta O
G5 B-ORG
Security I-ORG
, O
suka O
jaddada O
cewa O
an O
yi O
watsi O
da O
wannan O
shawara O
. O

jiya B-DATE
A O
Asabar I-DATE
Amit B-PER
ya O
fitar O
da O
wannan O
sanarwa O
, O
sa’o’i O
kadan O
bayan O
da O
Fadar O
White B-LOC
Faso I-LOC
da O
hukumar O
jami’an O
tsaron O
cikin O
gida O
ta O
Homeland B-ORG
Security I-ORG
, O
suka O
jaddada O
cewa O
an O
yi O
watsi O
da O
wannan O
shawara O
. O

Laraba I-DATE
A O
jiya B-DATE
Jeff B-PER
ya O
fitar O
da O
wannan O
sanarwa O
, O
sa’o’i O
kadan O
bayan O
da O
Fadar O
Sahel B-LOC
House I-LOC
da O
hukumar O
jami’an O
tsaron O
cikin O
gida O
ta O
IS B-ORG
Security I-ORG
, O
suka O
jaddada O
cewa O
an O
yi O
watsi O
da O
wannan O
shawara O
. O

cewa O
nuna O
zasu O
kayayyaki O
iyakokin O
wadanan O
Nijar B-LOC
wajen O
ta’addan O
sosai O
kan O
‘yan O
Ya O
amfani O
yi O
murkushe O
, O
Dubai B-LOC
da O
Bahamas B-LOC
Faso I-LOC
. O

iyakokin O
yi O
wajen O
, O
‘yan O
Faransa B-LOC
Ya O
nuna O
wadanan O
kayayyaki O
sosai O
zasu O
Amurka B-LOC
kan O
amfani O
ta’addan O
cewa O
murkushe O
da O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
. O

cewa O
Ya O
nuna O
Macedonia B-LOC
wajen O
sosai O
wadanan O
murkushe O
zasu O
yi O
kan O
ta’addan O
iyakokin O
kayayyaki O
‘yan O
amfani O
, O
Khartoum B-LOC
da O
Nijer B-LOC
Binuwai I-LOC
. O

Ya O
nuna O
cewa O
wadanan O
kayayyaki O
zasu O
yi O
amfani O
sosai O
wajen O
murkushe O
‘yan O
ta’addan O
kan O
iyakokin O
Amurka B-LOC
, O
Mali B-LOC
da O
Rasha B-LOC
Faso I-LOC
. O

Ya O
nuna O
cewa O
wadanan O
kayayyaki O
zasu O
yi O
amfani O
sosai O
wajen O
murkushe O
‘yan O
ta’addan O
kan O
iyakokin O
Lake B-LOC
, O
Mali B-LOC
da O
Amurka B-LOC
Faso I-LOC
. O

A O
daren B-DATE
na I-DATE
, O
shugaban O
darikar O
Katolika O
a O
duniya O
, O
Paparoma O
Francis B-PER
ya O
gudanar O
da O
addu’o’i O
a O
tweeter B-ORG
Saint I-ORG
Peter I-ORG
da O
ke O
Amurka B-LOC
. O

shugaban O
Trump B-PER
jiya I-DATE
a O
Paparoma O
yau B-DATE
darikar O
Katolika O
A O
duniya O
, O
, O
ya O
gudanar O
da O
addu’o’i O
a O
ANC B-ORG
Peter I-ORG
Peter I-ORG
da O
ke O
Addis B-LOC
. O

A O
shekaru B-DATE
2019 I-DATE
, O
shugaban O
darikar O
Katolika O
a O
duniya O
, O
Paparoma O
Hicks B-PER
ya O
gudanar O
da O
addu’o’i O
a O
tarayyar B-ORG
Saint I-ORG
wakilan I-ORG
da O
ke O
Vatican B-LOC
. O

Dinkin I-ORG
watanni B-DATE
ya O
shugaban O
makon I-DATE
, O
da O
Peter I-ORG
Francis B-PER
, O
ofisoshin B-ORG
ke O
Katolika O
Vatican B-LOC
addu’o’i O
a O
da O
duniya O
Paparoma O
A O
gudanar O
a O
darikar O
. O

shugaban O
addu’o’i O
, O
Republican B-ORG
Italiya B-LOC
da O
Peter I-ORG
Paparoma O
a O
a O
jiya B-DATE
, O
da O
Saunders B-PER
A O
darikar O
duniya O
Katolika O
Rahama I-ORG
gudanar O
ke O
ya O
biyar I-DATE
. O

tuntubi O
Heiok B-PER
Faransa B-LOC
kasashen O
harakokin O
ce O
sai O
Merkel I-PER
Ministan O
ya O
wajen O
, O
da O
ya O
da O
Birtaniya B-LOC
kafin O
ya O
fito O
da O
wannan O
dokar O
. O

ce O
tuntubi O
sai O
wajen O
Maas I-PER
Ministan O
da O
Francis B-PER
Burtaniya B-LOC
ya O
harakokin O
, O
ya O
kasashen O
da O
Birtaniya B-LOC
kafin O
ya O
fito O
da O
wannan O
dokar O
. O

Ministan O
harakokin O
wajen O
, O
Meng B-PER
Maas I-PER
ya O
ce O
sai O
da O
ya O
tuntubi O
kasashen O
Amurka B-LOC
da O
Uganda B-LOC
kafin O
ya O
fito O
da O
wannan O
dokar O
. O

Ministan O
kasashen O
sai O
Maas I-PER
wajen O
Niger B-LOC
harakokin O
ya O
ya O
, O
ce O
Tshisekedi B-PER
da O
tuntubi O
da O
Toronto B-LOC
kafin O
ya O
fito O
da O
wannan O
dokar O
. O

da O
Ministan O
sai O
tuntubi O
wajen O
kasashen O
harakokin O
ya O
, O
Faransa B-LOC
Heiok B-PER
Abdulrahaman I-PER
ce O
ya O
da O
Jamus B-LOC
kafin O
ya O
fito O
da O
wannan O
dokar O
. O

An O
girke O
jami’an O
tsaro O
a O
tasoshin O
zaben O
da O
ake O
yi O
Juma’a B-DATE
Lahadi I-DATE
. O

An O
girke O
jami’an O
tsaro O
a O
tasoshin O
zaben O
da O
ake O
yi O
yau B-DATE
Lahadi I-DATE
. O

An O
girke O
jami’an O
tsaro O
a O
tasoshin O
zaben O
da O
ake O
yi O
yau B-DATE
Litinin I-DATE
. O

yi O
yammacin B-DATE
girke O
An O
da O
zaben O
a O
tasoshin O
jami’an O
na I-DATE
tsaro O
ake O
. O

An O
girke O
jami’an O
tsaro O
a O
tasoshin O
zaben O
da O
ake O
yi O
yau B-DATE
daya I-DATE
. O

minista O
babban O
dan O
da I-DATE
mukamin O
karshen B-DATE
Firai O
, O
samun O
kujerar O
haifuwa O
ya O
da O
kusanta O
Sake O
saboda O
Pier B-PER
kara O
kasar O
ga O
majalisar O
Mountari I-PER
mai O
shekaru B-DATE
Yuni I-DATE
yace O
zai O
yi O
murabus O
jiya B-DATE
biyu I-DATE
masu O
zuwa O
domin O
ya O
baiwa O
Anwar B-PER
dama O
ya O
gaje O
shi O
. O

shekaru B-DATE
biyu I-DATE
yace O
zai O
minista O
Erdogan B-PER
baiwa O
Firai O
ya O
mukamin O
Sake O
saboda O
domin O
, O
mai O
kara O
yi O
murabus O
samun O
Anwar B-PER
jiya B-DATE
da O
zuwa O
kasar O
kusanta O
babban O
ya O
kujerar O
majalisar O
safiyar B-DATE
uku I-DATE
haifuwa O
ga O
masu O
dan O
Mohamad I-PER
jiya I-DATE
dama O
ya O
gaje O
shi O
. O

ya O
kujerar O
saboda O
mukamin O
haifuwa O
dan O
minista O
8 I-DATE
da O
2021 B-DATE
babban O
Erdogan B-PER
samun O
Firai O
kasar O
majalisar O
kusanta O
kara O
Sake O
, O
ga O
Bashir I-PER
mai O
shekaru B-DATE
93 I-DATE
yace O
zai O
yi O
murabus O
kwanaki B-DATE
biyu I-DATE
masu O
zuwa O
domin O
ya O
baiwa O
Anwar B-PER
dama O
ya O
gaje O
shi O
. O

shekaru B-DATE
kara O
2016 I-DATE
mai O
haifuwa O
May I-PER
Amina B-PER
majalisar O
masu O
ya O
kujerar O
kasar O
minista O
dan O
Sake O
da O
baiwa O
zuwa O
Firai O
mukamin O
murabus O
biyu I-DATE
, O
yi O
samun O
shekarar B-DATE
Anwar B-PER
zai O
kusanta O
saboda O
babban O
domin O
ga O
mako B-DATE
yace O
29 I-DATE
ya O
dama O
ya O
gaje O
shi O
. O

Sake O
samun O
kujerar O
majalisar O
ya O
kara O
kusanta O
dan O
ranar B-DATE
watan I-DATE
da O
haifuwa O
ga O
babban O
mukamin O
kasar O
, O
saboda O
Firai O
minista O
Trump B-PER
Trump I-PER
mai O
shekaru B-DATE
2011 I-DATE
yace O
zai O
yi O
murabus O
shekaru B-DATE
1964 I-DATE
masu O
zuwa O
domin O
ya O
baiwa O
Anwar B-PER
dama O
ya O
gaje O
shi O
. O

Majalisar B-ORG
cewa O
fitar O
dillancin O
da O
labarai O
Kamfanin O
rahotan O
ya O
ke O
kungiyar B-ORG
da O
na O
ta I-ORG
sun O
afkawa O
jam’iyyar O
Najib B-PER
Jong I-PER
Saad I-PER
ta O
NCP B-ORG
. O

Kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Majalisar B-ORG
ya O
fitar O
da O
rahotan O
da O
ke O
cewa O
Reuters B-ORG
Sudan I-ORG
sun O
afkawa O
jam’iyyar O
Donald B-PER
Jibrilla I-PER
Barma I-PER
ta O
kungiyar B-ORG
. O

ta O
ya O
Bashir I-PER
NCP B-ORG
ke O
sun O
jam’iyyar O
labarai O
Amurka I-ORG
rahotan O
Kamfanin O
na O
da O
da O
dillancin O
PNDS B-ORG
cewa O
Conte I-PER
al B-PER
fitar O
afkawa O
Muryar B-ORG
. O

labarai O
da O
NCP B-ORG
Sudan I-ORG
fitar O
UENUN B-ORG
sun O
afkawa O
na O
Elizabeth I-PER
Majalisar B-ORG
ya O
jam’iyyar O
ta O
dillancin O
cewa O
da O
Kamfanin O
Bashir I-PER
John B-PER
ke O
rahotan O
. O

Kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Progressive B-ORG
ya O
fitar O
da O
rahotan O
da O
ke O
cewa O
muryar B-ORG
PFA I-ORG
sun O
afkawa O
jam’iyyar O
al B-PER
Jaji I-PER
Bashir I-PER
ta O
Muryar B-ORG
. O

Firaminista O
Minnis B-PER
ya O
ce O
dogarawan O
tsaron O
gabar O
Amurka B-LOC
sun O
iso O
Niger B-LOC
don O
su O
taimaka O
da O
ayyukan O
ceto O
, O
amma O
dole O
a O
dakatar O
da O
ayyukan O
ceto O
mafiya O
yawa O
har O
sai O
bayan O
guguwar O
ta O
yi O
sauki O
. O

Ivanka B-PER
Firaminista O
ya O
ce O
dogarawan O
tsaron O
gabar O
Amurka B-LOC
sun O
iso O
Pakistan B-LOC
don O
su O
taimaka O
da O
ayyukan O
ceto O
, O
amma O
dole O
a O
dakatar O
da O
ayyukan O
ceto O
mafiya O
yawa O
har O
sai O
bayan O
guguwar O
ta O
yi O
sauki O
. O

Firaminista O
Robert B-PER
ya O
ce O
dogarawan O
tsaron O
gabar O
Iran B-LOC
sun O
iso O
Abaco B-LOC
don O
su O
taimaka O
da O
ayyukan O
ceto O
, O
amma O
dole O
a O
dakatar O
da O
ayyukan O
ceto O
mafiya O
yawa O
har O
sai O
bayan O
guguwar O
ta O
yi O
sauki O
. O

Firaminista O
Barra B-PER
ya O
ce O
dogarawan O
tsaron O
gabar O
Amurka B-LOC
sun O
iso O
Australia B-LOC
don O
su O
taimaka O
da O
ayyukan O
ceto O
, O
amma O
dole O
a O
dakatar O
da O
ayyukan O
ceto O
mafiya O
yawa O
har O
sai O
bayan O
guguwar O
ta O
yi O
sauki O
. O

sun O
Minnis B-PER
tsaron O
gabar O
Firaminista O
ce O
Mexico B-LOC
iso O
Abaco B-LOC
ya O
dogarawan O
don O
su O
taimaka O
da O
ayyukan O
ceto O
, O
amma O
dole O
a O
dakatar O
da O
ayyukan O
ceto O
mafiya O
yawa O
har O
sai O
bayan O
guguwar O
ta O
yi O
sauki O
. O

Hukumomin O
sun O
musanta O
cewar O
mayakan O
sa O
kaine O
suka O
kai O
harin O
, O
sun O
kuma O
kara O
da O
cewar O
baza’a O
samu O
karancin O
mai O
ba O
a O
sanadiyyar O
rashin O
aikin O
matata O
. O

An O
Gano O
Mutumin O
Da O
Ya O
Kai O
Hari O
Da O
Mota O
A O
Birnin O
China B-LOC

An O
Gano O
Mutumin O
Da O
Ya O
Kai O
Hari O
Da O
Mota O
A O
Birnin O
Faransa B-LOC

An O
Gano O
Mutumin O
Da O
Ya O
Kai O
Hari O
Da O
Mota O
A O
Birnin O
London B-LOC

An O
Gano O
Mutumin O
Da O
Ya O
Kai O
Hari O
Da O
Mota O
A O
Birnin O
koriya B-LOC

Raila B-PER
Ibrahim I-PER
, O
wanda O
yake O
cewa O
shan O
taba O
na O
haifar O
da O
cututtuka O
iri O
daban O
- O
daban O
, O
kamar O
ciwon O
cansa O
da O
ke O
shafar O
huhun O
dan O
adam O
. O

Shuaibu B-PER
Ibrahim I-PER
, O
wanda O
yake O
cewa O
shan O
taba O
na O
haifar O
da O
cututtuka O
iri O
daban O
- O
daban O
, O
kamar O
ciwon O
cansa O
da O
ke O
shafar O
huhun O
dan O
adam O
. O

Bolton B-PER
Bashir I-PER
, O
wanda O
yake O
cewa O
shan O
taba O
na O
haifar O
da O
cututtuka O
iri O
daban O
- O
daban O
, O
kamar O
ciwon O
cansa O
da O
ke O
shafar O
huhun O
dan O
adam O
. O

Ibrahim I-PER
Kofi B-PER
, O
wanda O
yake O
cewa O
shan O
taba O
na O
haifar O
da O
cututtuka O
iri O
daban O
- O
daban O
, O
kamar O
ciwon O
cansa O
da O
ke O
shafar O
huhun O
dan O
adam O
. O

Bayan O
wani O
lokaci O
an O
janye O
laifukan O
kuma O
aka O
masa O
afuwa O
. O

Masu O
zanga O
zangar O
sun O
samu O
damar O
zuwa O
har O
kusa O
da O
gidan O
Shugaba O
Moise B-PER
inda O
suke O
da O
tazarar O
mita O
50 O
da O
gidansa O
na O
kansa O
da O
ke O
wata O
unguwa O
a O
wajen O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Masu O
zanga O
zangar O
sun O
samu O
damar O
zuwa O
har O
kusa O
da O
gidan O
Shugaba O
Harold B-PER
inda O
suke O
da O
tazarar O
mita O
50 O
da O
gidansa O
na O
kansa O
da O
ke O
wata O
unguwa O
a O
wajen O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Masu O
zanga O
zangar O
sun O
samu O
damar O
zuwa O
har O
kusa O
da O
gidan O
Shugaba O
Othom B-PER
inda O
suke O
da O
tazarar O
mita O
50 O
da O
gidansa O
na O
kansa O
da O
ke O
wata O
unguwa O
a O
wajen O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Masu O
zanga O
zangar O
sun O
samu O
damar O
zuwa O
har O
kusa O
da O
gidan O
Shugaba O
Hari B-PER
inda O
suke O
da O
tazarar O
mita O
50 O
da O
gidansa O
na O
kansa O
da O
ke O
wata O
unguwa O
a O
wajen O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Masu O
zanga O
zangar O
sun O
samu O
damar O
zuwa O
har O
kusa O
da O
gidan O
Shugaba O
Auf B-PER
inda O
suke O
da O
tazarar O
mita O
50 O
da O
gidansa O
na O
kansa O
da O
ke O
wata O
unguwa O
a O
wajen O
babban O
birnin O
kasar O
. O

kalilan O
, O
cika O
ne O
aka O
akai O
wata O
kafin O
da O
An O
zangar O
wannan O
gagarumar O
januaryn I-DATE
shirya O
domin O
sa’o’I O
harin O
shekara B-DATE
fara O
yi O
zanga O
da O
zanga O
zangar O
mako O
da O
aka O
yi O
a O
bakin O
bangon O
iyakar O
. O

An O
akai O
wannan O
harin O
ne O
sa’o’I O
kalilan O
kafin O
fara O
wata O
gagarumar O
zanga O
zangar O
da O
aka O
shirya O
yi O
, O
domin O
cika O
shekara B-DATE
guda I-DATE
da O
zanga O
zangar O
mako O
da O
aka O
yi O
a O
bakin O
bangon O
iyakar O
. O

An O
akai O
wannan O
harin O
ne O
sa’o’I O
kalilan O
kafin O
fara O
wata O
gagarumar O
zanga O
zangar O
da O
aka O
shirya O
yi O
, O
domin O
cika O
shekara B-DATE
littini I-DATE
da O
zanga O
zangar O
mako O
da O
aka O
yi O
a O
bakin O
bangon O
iyakar O
. O

shirya O
cika O
kafin O
akai O
aka O
domin O
shekara B-DATE
kalilan O
wannan O
yi O
zangar O
fara O
wata O
zanga O
An O
, O
harin O
sa’o’I O
92 I-DATE
ne O
gagarumar O
da O
da O
zanga O
zangar O
mako O
da O
aka O
yi O
a O
bakin O
bangon O
iyakar O
. O

An O
akai O
wannan O
harin O
ne O
sa’o’I O
kalilan O
kafin O
fara O
wata O
gagarumar O
zanga O
zangar O
da O
aka O
shirya O
yi O
, O
domin O
cika O
shekaru B-DATE
guda I-DATE
da O
zanga O
zangar O
mako O
da O
aka O
yi O
a O
bakin O
bangon O
iyakar O
. O

Koriya B-LOC
: O
Shirin O
Komawa O
Makaranta O

Washington B-LOC
: O
Shirin O
Komawa O
Makaranta O

Nijer B-LOC
: O
Shirin O
Komawa O
Makaranta O

Amurka B-LOC
: O
Shirin O
Komawa O
Makaranta O

Farah B-PER
Grandi I-PER
y O
ace O
a O
bara O
an O
kiyasta O
cewa O
‘yan O
gudun O
hijira O
miliyan O
66 O
. O

Fillipo B-PER
Grandi I-PER
y O
ace O
a O
bara O
an O
kiyasta O
cewa O
‘yan O
gudun O
hijira O
miliyan O
66 O
. O

Fillipo B-PER
Buhari I-PER
y O
ace O
a O
bara O
an O
kiyasta O
cewa O
‘yan O
gudun O
hijira O
miliyan O
66 O
. O

Grandi I-PER
Abike B-PER
y O
ace O
a O
bara O
an O
kiyasta O
cewa O
‘yan O
gudun O
hijira O
miliyan O
66 O
. O

Trump B-PER
Grandi I-PER
y O
ace O
a O
bara O
an O
kiyasta O
cewa O
‘yan O
gudun O
hijira O
miliyan O
66 O
. O

Tayabu B-PER
na O
yace O
gidan O
Bukari I-PER
bayanin O
A O
na O
, O
hukumar O
Darakta O
gona O
tun O
, O
IFAD B-ORG
nashi O
watan B-DATE
mako I-DATE
ne O
suka O
fara O
ganin O
fara O
suka O
sa O
mata O
magani O
, O
yanzu O
kuma O
suka O
sake O
samun O
labarin O
ta O
dawo O
, O
amma O
tuni O
suka O
fara O
daukan O
matakin O
sanya O
magani O
a O
wuraren O
da O
take O
. O

Barma I-PER
A O
nashi O
, O
tun O
Ranar B-DATE
bayanin O
gidan O
yace O
, O
na O
gona O
Darakta O
na O
Tanut B-ORG
hukumar O
May B-PER
Alhamis I-DATE
ne O
suka O
fara O
ganin O
fara O
suka O
sa O
mata O
magani O
, O
yanzu O
kuma O
suka O
sake O
samun O
labarin O
ta O
dawo O
, O
amma O
tuni O
suka O
fara O
daukan O
matakin O
sanya O
magani O
a O
wuraren O
da O
take O
. O

watan B-DATE
, O
hukumar O
na O
na O
nashi O
tun O
gidan O
yace O
Jami'ar B-ORG
bayanin O
baya I-DATE
Lawali B-PER
Bara'u I-PER
Darakta O
, O
gona O
A O
ne O
suka O
fara O
ganin O
fara O
suka O
sa O
mata O
magani O
, O
yanzu O
kuma O
suka O
sake O
samun O
labarin O
ta O
dawo O
, O
amma O
tuni O
suka O
fara O
daukan O
matakin O
sanya O
magani O
a O
wuraren O
da O
take O
. O

A O
nashi O
bayanin O
Darakta O
na O
hukumar O
gidan O
gona O
na O
Tanut B-ORG
, O
Beji B-PER
Bukari I-PER
, O
yace O
tun O
watan B-DATE
baya I-DATE
ne O
suka O
fara O
ganin O
fara O
suka O
sa O
mata O
magani O
, O
yanzu O
kuma O
suka O
sake O
samun O
labarin O
ta O
dawo O
, O
amma O
tuni O
suka O
fara O
daukan O
matakin O
sanya O
magani O
a O
wuraren O
da O
take O
. O

bayanin O
Darakta O
Chaibou B-PER
Mahamadou I-PER
na O
gona O
nashi O
gidan O
A O
hukumar O
na O
muryar B-ORG
, O
, O
yace O
tun O
kwanaki B-DATE
jiya I-DATE
ne O
suka O
fara O
ganin O
fara O
suka O
sa O
mata O
magani O
, O
yanzu O
kuma O
suka O
sake O
samun O
labarin O
ta O
dawo O
, O
amma O
tuni O
suka O
fara O
daukan O
matakin O
sanya O
magani O
a O
wuraren O
da O
take O
. O

Jami’ai O
a O
kasar O
Sri B-LOC
Ta I-LOC
, O
sun O
ce O
an O
kai O
hari O
a O
wasu O
Coci O
- O
coci O
guda O
uku O
da O
wasu O
otel O
- O
otel O
otel O
uku O
a O
yau B-DATE
Lahadi I-DATE
a O
kusan O
lokaci O
guda O
. O

Jami’ai O
a O
kasar O
Ghana B-LOC
Lanka I-LOC
, O
sun O
ce O
an O
kai O
hari O
a O
wasu O
Coci O
- O
coci O
guda O
uku O
da O
wasu O
otel O
- O
otel O
otel O
uku O
a O
yau B-DATE
Lahadi I-DATE
a O
kusan O
lokaci O
guda O
. O

Jami’ai O
a O
kasar O
Faransa B-LOC
ta I-LOC
, O
sun O
ce O
an O
kai O
hari O
a O
wasu O
Coci O
- O
coci O
guda O
uku O
da O
wasu O
otel O
- O
otel O
otel O
uku O
a O
shekaranjiya B-DATE
Alhamis I-DATE
a O
kusan O
lokaci O
guda O
. O

, O
Jami’ai O
kasar O
otel O
kai O
da O
wasu O
uku O
yau B-DATE
- O
an O
a O
wasu O
Lanka I-LOC
Zimbabwe B-LOC
- O
Coci O
coci O
guda O
otel O
a O
sun O
otel O
ce O
uku O
hari O
a O
Lahadi I-DATE
a O
kusan O
lokaci O
guda O
. O

Jami’ai O
a O
kasar O
Sri B-LOC
Lanka I-LOC
, O
sun O
ce O
an O
kai O
hari O
a O
wasu O
Coci O
- O
coci O
guda O
uku O
da O
wasu O
otel O
- O
otel O
otel O
uku O
a O
Yau B-DATE
Lahadi I-DATE
a O
kusan O
lokaci O
guda O
. O

‘Yan O
uwan O
wadanda O
aka O
kashe O
, O
da O
suka O
tuntubi O
Muryar B-ORG
- I-ORG
, O
sun O
nuna O
korafinsu O
kan O
yadda O
aka O
kashe O
masu O
‘yan O
uwa O
ba O
tare O
da O
yi O
masu O
shari’a O
ba O
. O

‘Yan O
uwan O
wadanda O
aka O
kashe O
, O
da O
suka O
tuntubi O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
, O
sun O
nuna O
korafinsu O
kan O
yadda O
aka O
kashe O
masu O
‘yan O
uwa O
ba O
tare O
da O
yi O
masu O
shari’a O
ba O
. O

‘Yan O
uwan O
wadanda O
aka O
kashe O
, O
da O
suka O
tuntubi O
Democrats B-ORG
Amurka I-ORG
, O
sun O
nuna O
korafinsu O
kan O
yadda O
aka O
kashe O
masu O
‘yan O
uwa O
ba O
tare O
da O
yi O
masu O
shari’a O
ba O
. O

‘Yan O
uwan O
wadanda O
aka O
kashe O
, O
da O
suka O
tuntubi O
majalissar B-ORG
Amurka I-ORG
, O
sun O
nuna O
korafinsu O
kan O
yadda O
aka O
kashe O
masu O
‘yan O
uwa O
ba O
tare O
da O
yi O
masu O
shari’a O
ba O
. O

‘Yan O
uwan O
wadanda O
aka O
kashe O
, O
da O
suka O
tuntubi O
PJD B-ORG
Duniyar I-ORG
, O
sun O
nuna O
korafinsu O
kan O
yadda O
aka O
kashe O
masu O
‘yan O
uwa O
ba O
tare O
da O
yi O
masu O
shari’a O
ba O
. O

Ya O
ce O
yakamata O
a O
farfado O
da O
tattalin O
arzikin O
jihar O
domin O
matasan O
da O
suka O
bar O
harkar O
safarar O
bakin O
haure O
saboda O
bin O
dokar O
da O
ta O
haramta O
sana'ar O
. O

, O
mata O
a O
Ahalinda O
California B-LOC
ake O
Youtube O
helkwatar O
jahar O
wata O
kuma O
a O
bude O
ta O
ciki O
kamfanin O
wuta O
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

Ahalinda O
ake O
ciki O
kuma O
, O
wata O
mata O
ta O
bude O
wuta O
a O
helkwatar O
kamfanin O
Youtube O
a O
jahar O
California B-LOC
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

Ahalinda O
ake O
ciki O
kuma O
, O
wata O
mata O
ta O
bude O
wuta O
a O
helkwatar O
kamfanin O
Youtube O
a O
jahar O
Sahel B-LOC
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

wuta O
kuma O
California B-LOC
ake O
helkwatar O
jahar O
Ahalinda O
kamfanin O
ta O
bude O
ciki O
a O
wata O
a O
mata O
Youtube O
, O
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

shekarar B-DATE
15 I-DATE
Mahamadou B-PER
shugaba O
ne O
A O
ya O
bada O
wata O
sanarwar O
dokar O
data O
cire O
Gwamnan O
na O
babban O
bankin O
kasar O
Shina B-PER
Tchangari I-PER
Maduro I-PER
shi O
da O
mataimakin O
sa O
Erdogan B-PER
Ilunga I-PER
Guaido I-PER
daga O
mukaman O
su O
. O

Ngor I-PER
wata O
Ajak I-PER
laraba I-DATE
Souley B-PER
Dier B-PER
sa O
mataimakin O
bankin O
daren B-DATE
babban O
kasar O
sanarwar O
Gwamnan O
ya O
Mark B-PER
da O
bada O
data O
shi O
na O
dokar O
cire O
A O
Mugabe I-PER
shugaba O
ne O
Adhanom I-PER
daga O
mukaman O
su O
. O

laraba I-DATE
na O
shugaba O
shi O
bankin O
Dier B-PER
Gwamnan O
kasar O
sa O
ne O
Abdu B-PER
ya O
sanarwar O
yau B-DATE
babban O
A O
dokar O
da O
Issouhou I-PER
Tong I-PER
bada O
data O
Trump B-PER
Mumuni I-PER
cire O
wata O
mataimakin O
Ngor I-PER
daga O
mukaman O
su O
. O

A O
daren B-DATE
daren I-DATE
ne O
shugaba O
Cosby B-PER
ya O
bada O
wata O
sanarwar O
dokar O
data O
cire O
Gwamnan O
na O
babban O
bankin O
kasar O
Mick B-PER
Sayoc I-PER
Saadu I-PER
shi O
da O
mataimakin O
sa O
Moha B-PER
Moumouni I-PER
Nigro I-PER
daga O
mukaman O
su O
. O

cire O
ne O
Ngor I-PER
mataimakin O
A O
sanarwar O
Gwamnan O
Dier B-PER
bada O
data O
Ajak I-PER
Soumana B-PER
babban O
da O
sa O
Rago I-PER
Tong I-PER
shi O
wata O
yau B-DATE
kasar O
ya O
Ahmed B-PER
bankin O
na O
Oktoba I-DATE
dokar O
shugaba O
daga O
mukaman O
su O
. O

Whitaker B-PER
ya O
bayyana O
. O

Souley B-PER
ya O
bayyana O
. O

Miguna B-PER
ya O
bayyana O
. O

Amidigi B-PER
ya O
bayyana O
. O

Mick B-PER
ya O
bayyana O
. O

a O
Yamai B-LOC
muryar B-ORG
Borders I-ORG
Wakilin O
birnin O
, O
Kabila B-PER
Mumuni I-PER
Barma I-PER
na O
da O
karin O
bayani O
a O
cikin O
wannan O
rohoton O
. O

, O
Sule B-PER
birnin O
Wakilin O
Amurka I-ORG
Bahamas B-LOC
Facebook B-ORG
Mumuni I-PER
a O
Barma I-PER
na O
da O
karin O
bayani O
a O
cikin O
wannan O
rohoton O
. O

Wakilin O
Citizen B-ORG
Turai I-ORG
a O
birnin O
Amurka B-LOC
, O
Sule B-PER
Trump I-PER
Lawan I-PER
na O
da O
karin O
bayani O
a O
cikin O
wannan O
rohoton O
. O

Wakilin O
Boko B-ORG
Duniya I-ORG
a O
birnin O
Yamai B-LOC
, O
Moussa B-PER
Trump I-PER
Barma I-PER
na O
da O
karin O
bayani O
a O
cikin O
wannan O
rohoton O
. O

Wakilin O
Muryar B-ORG
Duniya I-ORG
a O
birnin O
Yamai B-LOC
, O
Sule B-PER
Mumuni I-PER
Sadissou I-PER
na O
da O
karin O
bayani O
a O
cikin O
wannan O
rohoton O
. O

Rakhine B-LOC
agogon O
dare I-DATE
lokaci B-DATE
jiya I-DATE
Yazuwa O
ta I-DATE
zuwa O
ranar B-DATE
yau I-DATE
jiya I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

zuwa O
jiya B-DATE
Yazuwa O
dare I-DATE
hudu I-DATE
safiyar B-DATE
agogon O
Yemen B-LOC
mako I-DATE
yau I-DATE
Asabar I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

ga I-DATE
2012 I-DATE
Yazuwa O
dare I-DATE
safiyar B-DATE
agogon O
Bahamas B-LOC
zuwa O
safiyar B-DATE
7 I-DATE
Asabar I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

Yazuwa O
agogon O
lahadi I-DATE
Washington B-LOC
watanni B-DATE
daya I-DATE
hudu I-DATE
zuwa O
safiyar B-DATE
daren I-DATE
Litinin I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

litinin I-DATE
jiya B-DATE
agogon O
Washington B-LOC
Jiya B-DATE
Yazuwa O
7 I-DATE
zuwa O
da I-DATE
ranar I-DATE
Asabar I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

Shugaban O
Kasar O
Tunisia B-LOC
Pompea B-PER
Caid I-PER
Mumuni I-PER
Ya O
Rasu O

Shugaban O
Kasar O
Sudan B-LOC
Trump B-PER
Maas I-PER
Bouzou I-PER
Ya O
Rasu O

Shugaban O
Kasar O
China B-LOC
Beji B-PER
Caid I-PER
Essebsi I-PER
Ya O
Rasu O

Amurka B-LOC
Caid I-PER
Essebsi I-PER
Beji B-PER
Shugaban O
Kasar O
Ya O
Rasu O

Kasar O
Shugaban O
Italiya B-LOC
Doudou B-PER
Ibrahim I-PER
Essebsi I-PER
Ya O
Rasu O

Wannan O
rikicin O
shugabanci O
na O
kara O
karfafa O
ne O
, O
a O
wannan O
lokacin O
da O
ya O
rage O
Ranar B-DATE
1 I-DATE
a O
gudanar O
da O
taron O
jam’iyyar O
na O
kasa O
da O
zai O
tabbatar O
da O
sunan O
wanda O
zai O
tsaya O
mata O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
na O
tsakiyar B-DATE
. O

, O
a O
ne O
Disambar I-DATE
da O
rage O
shugabanci O
karfafa O
rikicin O
na O
kara O
Wannan O
lokacin O
jiya B-DATE
wannan O
ya O
a O
gudanar O
da O
taron O
jam’iyyar O
na O
kasa O
da O
zai O
tabbatar O
da O
sunan O
wanda O
zai O
tsaya O
mata O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
na O
ranar B-DATE
. O

Wannan O
wannan O
karfafa O
na O
ne O
shugabanci O
a O
ya O
shekarar B-DATE
, O
rikicin O
lokacin O
kara O
uku I-DATE
rage O
da O
a O
gudanar O
da O
taron O
jam’iyyar O
na O
kasa O
da O
zai O
tabbatar O
da O
sunan O
wanda O
zai O
tsaya O
mata O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
na O
2021 B-DATE
. O

Wannan O
rikicin O
shugabanci O
na O
kara O
karfafa O
ne O
, O
a O
wannan O
lokacin O
da O
ya O
rage O
wannan B-DATE
gabata I-DATE
a O
gudanar O
da O
taron O
jam’iyyar O
na O
kasa O
da O
zai O
tabbatar O
da O
sunan O
wanda O
zai O
tsaya O
mata O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
na O
2021 B-DATE
. O

Wannan O
rikicin O
shugabanci O
na O
kara O
karfafa O
ne O
, O
a O
wannan O
lokacin O
da O
ya O
rage O
mako B-DATE
1 I-DATE
a O
gudanar O
da O
taron O
jam’iyyar O
na O
kasa O
da O
zai O
tabbatar O
da O
sunan O
wanda O
zai O
tsaya O
mata O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
na O
2021 B-DATE
. O

Falasdinu B-LOC
Wani O
jami’in O
ya O
fadawa O
kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
cewa O
, O
bangarensu O
zai O
mutunta O
wannan O
shirin O
tsagaita O
wuta O
, O
muddin O
dai O
Isra’ilan B-LOC
ita O
ma O
ta O
yi O
hakan O
. O

kamfanin O
na O
Amurka B-LOC
ya O
fadawa O
jami’in O
Reuters B-ORG
Wani O
labarai O
dillancin O
cewa O
, O
bangarensu O
zai O
mutunta O
wannan O
shirin O
tsagaita O
wuta O
, O
muddin O
dai O
Isra’ilan B-LOC
ita O
ma O
ta O
yi O
hakan O
. O

Wani O
jami’in O
Falasdinu B-LOC
ya O
fadawa O
kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Majalisar B-ORG
cewa O
, O
bangarensu O
zai O
mutunta O
wannan O
shirin O
tsagaita O
wuta O
, O
muddin O
dai O
Isra’ilan B-LOC
ita O
ma O
ta O
yi O
hakan O
. O

Isra’ilan B-LOC
dai O
kungiyar B-ORG
, O
muddin O
Wani O
bangarensu O
wannan O
na O
mutunta O
tsagaita O
dillancin O
fadawa O
labarai O
Guzamala B-LOC
jami’in O
cewa O
zai O
wuta O
kamfanin O
, O
shirin O
ya O
ita O
ma O
ta O
yi O
hakan O
. O

Wani O
jami’in O
Falasdinu B-LOC
ya O
fadawa O
kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
cewa O
, O
bangarensu O
zai O
mutunta O
wannan O
shirin O
tsagaita O
wuta O
, O
muddin O
dai O
Isra’ilan B-LOC
ita O
ma O
ta O
yi O
hakan O
. O

Koda O
yake O
ba O
a O
iya O
bada O
takamammen O
adadi O
ba O
, O
amma O
mazauna O
kauyukan O
sun O
tabbatar O
da O
fadan O
ya O
kara O
ta’azzara O
a O
cikin O
wannan O
lokaci O
. O

Ya O
bukaci O
jama’a O
da O
su O
kwantar O
da O
hankalinsu O
kada O
su O
tsorata O
. O

Ma’aikatan O
harkokin O
wajen O
Nijar B-LOC
ta O
fadawa O
Moden B-ORG
Dinkin I-ORG
cewa O
“ O
jami’an O
tsaron O
Sudan B-LOC
sun O
hallaka O
jama’a O
da O
yawa O
da O
suke O
zanga O
- O
zangar O
lumana O
, O
ya O
kuma O
kamata O
a O
kama O
su O
da O
laifin O
kisan O
da O
su O
ka O
yi O
wa O
fararen O
hula O
. O

cewa O
Sudan B-LOC
Muryar B-ORG
fadawa O
wajen O
Amurka I-ORG
ta O
Nigeria B-LOC
“ O
harkokin O
Ma’aikatan O
jami’an O
tsaron O
sun O
hallaka O
jama’a O
da O
yawa O
da O
suke O
zanga O
- O
zangar O
lumana O
, O
ya O
kuma O
kamata O
a O
kama O
su O
da O
laifin O
kisan O
da O
su O
ka O
yi O
wa O
fararen O
hula O
. O

Ma’aikatan O
harkokin O
wajen O
Pakistan B-LOC
ta O
fadawa O
Tolo B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
“ O
jami’an O
tsaron O
Amurka B-LOC
sun O
hallaka O
jama’a O
da O
yawa O
da O
suke O
zanga O
- O
zangar O
lumana O
, O
ya O
kuma O
kamata O
a O
kama O
su O
da O
laifin O
kisan O
da O
su O
ka O
yi O
wa O
fararen O
hula O
. O

Ma’aikatan O
harkokin O
wajen O
Amurka B-LOC
ta O
fadawa O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
“ O
jami’an O
tsaron O
Sudan B-LOC
sun O
hallaka O
jama’a O
da O
yawa O
da O
suke O
zanga O
- O
zangar O
lumana O
, O
ya O
kuma O
kamata O
a O
kama O
su O
da O
laifin O
kisan O
da O
su O
ka O
yi O
wa O
fararen O
hula O
. O

Ma’aikatan O
harkokin O
wajen O
Amurka B-LOC
ta O
fadawa O
Majalisar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
“ O
jami’an O
tsaron O
Sudan B-LOC
sun O
hallaka O
jama’a O
da O
yawa O
da O
suke O
zanga O
- O
zangar O
lumana O
, O
ya O
kuma O
kamata O
a O
kama O
su O
da O
laifin O
kisan O
da O
su O
ka O
yi O
wa O
fararen O
hula O
. O

A O
cewar O
wani O
'dan O
Amurka B-LOC
"""" O
Ina O
matukar O
farin O
ciki O
- O
ba O
zan O
iya O
bayyana O
farin O
ciki O
na O
ba O
. O

A O
cewar O
wani O
'dan O
Sudan B-LOC
"""" O
Ina O
matukar O
farin O
ciki O
- O
ba O
zan O
iya O
bayyana O
farin O
ciki O
na O
ba O
. O

A O
cewar O
wani O
'dan O
Akinyele B-LOC
"""" O
Ina O
matukar O
farin O
ciki O
- O
ba O
zan O
iya O
bayyana O
farin O
ciki O
na O
ba O
. O

Abin O
da O
ya O
kara O
gwada O
muhimancin O
mutunta O
addinin O
abokan O
zama O
a O
duk O
inda O
suke O
a O
duniya O
. O

Ta O
na O
haddasa O
gudawa O
da O
ammai O
akai O
akai O
dake O
tsotse O
ruwan O
jikin O
bil’adama O
, O
kuma O
a O
cikin O
‘yan O
sa’o’i O
idan O
ba O
a O
nemi O
maganin O
ta O
ba O
ta O
kan O
iya O
kashe O
mutum O
. O

Yau B-DATE
Asabar I-DATE
ne O
dai O
za O
a O
bude O
wannan O
ofishin O
wanda O
kuma O
shine O
ranar O
da O
kasar O
ta O
Israila B-LOC
ke O
bikin O
samun O
‘yanci O
. O

Yau B-DATE
littini I-DATE
ne O
dai O
za O
a O
bude O
wannan O
ofishin O
wanda O
kuma O
shine O
ranar O
da O
kasar O
ta O
Turai B-LOC
ke O
bikin O
samun O
‘yanci O
. O

Ranar B-DATE
littini I-DATE
ne O
dai O
za O
a O
bude O
wannan O
ofishin O
wanda O
kuma O
shine O
ranar O
da O
kasar O
ta O
Amurka B-LOC
ke O
bikin O
samun O
‘yanci O
. O

littini I-DATE
Yau B-DATE
ne O
dai O
za O
a O
bude O
wannan O
ofishin O
wanda O
kuma O
shine O
ranar O
da O
kasar O
ta O
Israila B-LOC
ke O
bikin O
samun O
‘yanci O
. O

Yau B-DATE
Alhamis I-DATE
ne O
dai O
za O
a O
bude O
wannan O
ofishin O
wanda O
kuma O
shine O
ranar O
da O
kasar O
ta O
Venezuela B-LOC
ke O
bikin O
samun O
‘yanci O
. O

Mahukunta O
A O
Ta O
Amurka B-LOC
Gargadi O
Sudan B-LOC
Su O
Kyale O
Masu O
Zanga O
Zanga O

Amurka B-LOC
Ta O
Gargadi O
Mahukunta O
A O
Lebanon B-LOC
Su O
Kyale O
Masu O
Zanga O
Zanga O

Jamus B-LOC
Ta O
Gargadi O
Mahukunta O
A O
Sudan B-LOC
Su O
Kyale O
Masu O
Zanga O
Zanga O

Amurka B-LOC
Ta O
Gargadi O
Mahukunta O
A O
Sudan B-LOC
Su O
Kyale O
Masu O
Zanga O
Zanga O

Gargadi O
A O
Nijar B-LOC
Mahukunta O
Ta O
Amurka B-LOC
Su O
Kyale O
Masu O
Zanga O
Zanga O

Idan O
yara O
suna O
cikin O
halin O
gudun O
hijira O
basu O
da O
damar O
su O
je O
karatu O
. O

MOGADISHU B-LOC
- O
Mutane O
Sha O
Biyar O
Sun O
Mutu O
A O
Tagwayen O
Hare O
- O
Hare O

Amurka B-LOC
- O
Mutane O
Sha O
Biyar O
Sun O
Mutu O
A O
Tagwayen O
Hare O
- O
Hare O

Sudan B-LOC
- O
Mutane O
Sha O
Biyar O
Sun O
Mutu O
A O
Tagwayen O
Hare O
- O
Hare O

Nijer B-LOC
- O
Mutane O
Sha O
Biyar O
Sun O
Mutu O
A O
Tagwayen O
Hare O
- O
Hare O

An O
Sake O
Zanga O
Zanga O
Kan O
Take O
- O
Taken O
Indiya B-LOC
A O
Johannsburg B-LOC

An O
Sake O
Zanga O
Zanga O
Kan O
Take O
- O
Taken O
Indiya B-LOC
A O
Kashmir B-LOC

An O
Sake O
Zanga O
Zanga O
Kan O
Take O
- O
Taken O
Brazil B-LOC
A O
Amurka B-LOC

bincike O
jirgin O
ranar I-DATE
tarayya O
Litinin I-DATE
bincken O
sace O
aka O
tare O
da O
hukumomin O
da O
na O
kuma O
fara O
ka O
gwara O
su O
kasa O
14 I-DATE
da O
jiya B-DATE
yadda O
daren B-DATE
daura O
da O
Diffa B-LOC
. O

wannan B-DATE
Asabar I-DATE
hukumomin O
bincike O
na O
tarayya O
su O
ka O
fara O
bincken O
yadda O
aka O
sace O
tare O
kuma O
da O
gwara O
jirgin O
da O
kasa O
da O
jiya B-DATE
Laraba I-DATE
Juma’a I-DATE
daura O
da O
Seattle B-LOC
. O

jiya B-DATE
Asabar I-DATE
hukumomin O
bincike O
na O
tarayya O
su O
ka O
fara O
bincken O
yadda O
aka O
sace O
tare O
kuma O
da O
gwara O
jirgin O
da O
kasa O
da O
watan B-DATE
ranar I-DATE
Talata I-DATE
daura O
da O
SUDAN B-LOC
. O

shekaru B-DATE
Alhamis I-DATE
hukumomin O
bincike O
na O
tarayya O
su O
ka O
fara O
bincken O
yadda O
aka O
sace O
tare O
kuma O
da O
gwara O
jirgin O
da O
kasa O
da O
daren B-DATE
ranar I-DATE
zuwa I-DATE
daura O
da O
Yamai B-LOC
. O

su O
ranar B-DATE
2015 I-DATE
da O
jirgin O
kasa O
da O
bincken O
aka O
jiya B-DATE
yadda O
fara O
da O
sace O
tarayya O
hukumomin O
bincike O
gwara O
ka O
tare O
na O
kuma O
ranar I-DATE
Jumma’a I-DATE
daura O
da O
Indonesia B-LOC
. O

Congo B-LOC
Ta O
Shawo O
Kan O
Annobar O
Cutar O
Ebola O

Bamoanga B-LOC
Ta O
Shawo O
Kan O
Annobar O
Cutar O
Ebola O

Amurka B-LOC
Ta O
Shawo O
Kan O
Annobar O
Cutar O
Ebola O

jami’in O
Amurka B-LOC
na O
Babban O
yace O
aza O
takunkumai O
na O
cikin O
matakan O
da O
za O
a O
iya O
dauka O
idan O
aka O
kawo O
tashin O
hankali O
a O
kan O
fararen O
hula O
. O

Babban O
jami’in O
na O
Amurka B-LOC
yace O
aza O
takunkumai O
na O
cikin O
matakan O
da O
za O
a O
iya O
dauka O
idan O
aka O
kawo O
tashin O
hankali O
a O
kan O
fararen O
hula O
. O

Babban O
jami’in O
na O
Sri B-LOC
yace O
aza O
takunkumai O
na O
cikin O
matakan O
da O
za O
a O
iya O
dauka O
idan O
aka O
kawo O
tashin O
hankali O
a O
kan O
fararen O
hula O
. O

Babban O
jami’in O
Amurka B-LOC
na O
yace O
aza O
takunkumai O
na O
cikin O
matakan O
da O
za O
a O
iya O
dauka O
idan O
aka O
kawo O
tashin O
hankali O
a O
kan O
fararen O
hula O
. O

Babban O
jami’in O
na O
Lagelu B-LOC
yace O
aza O
takunkumai O
na O
cikin O
matakan O
da O
za O
a O
iya O
dauka O
idan O
aka O
kawo O
tashin O
hankali O
a O
kan O
fararen O
hula O
. O

Dandalin O
na O
daya O
daga O
cikin O
wuraren O
da O
zanga O
zanga O
ta O
barke O
a O
shekaru B-DATE
watan I-DATE
, O
har O
ila O
yau B-DATE
wuri O
ne O
da O
ya O
zama O
tunga O
ga O
masu O
zangar O
zangar O
da O
suka O
kai O
ga O
kifar O
da O
gwamntocin O
tsoffin O
shugabannin O
kasar O
– O
N’Gare B-PER
Yahaya I-PER
da O
marigayi O
Anwar B-PER
Morsi I-PER
. O

Dandalin O
zanga O
zanga O
Ramadan I-DATE
a O
na O
ta O
da O
daya O
wuraren O
jiya B-DATE
daga O
cikin O
barke O
, O
har O
ila O
yau B-DATE
wuri O
ne O
da O
ya O
zama O
tunga O
ga O
masu O
zangar O
zangar O
da O
suka O
kai O
ga O
kifar O
da O
gwamntocin O
tsoffin O
shugabannin O
kasar O
– O
Benba B-PER
Kyung I-PER
da O
marigayi O
Jim B-PER
Trump I-PER
. O

, O
zanga O
wuri O
barke O
ya O
da O
zama O
ne O
Putin I-PER
da O
tunga O
na O
cikin O
12 B-DATE
masu O
zangar O
– O
har O
ta O
kai O
wuraren O
da O
tsoffin O
kasar O
gwamntocin O
kifar O
daya O
2020 B-DATE
Mohammed B-PER
zanga O
Hosni B-PER
zangar O
shugabannin O
Janairu I-DATE
suka O
ga O
a O
da O
da O
ga O
Dandalin O
marigayi O
daga O
ila O
Morsi I-PER
. O

a O
ya O
zangar O
zangar O
zanga O
tsoffin O
daya O
ga O
wuri O
zama O
Dandalin O
barke O
watanni B-DATE
, O
kasar O
suka O
kifar O
ga O
na O
– O
wuraren O
zanga O
masu O
kai O
daga O
ne O
da O
watan B-DATE
cikin O
ta O
Oktoba I-DATE
da O
da O
har O
tunga O
ila O
Hosni B-PER
da O
gwamntocin O
shugabannin O
Saadu I-PER
da O
marigayi O
Hassan B-PER
Morsi I-PER
. O

yau B-DATE
tunga O
daya O
Hosni B-PER
tsoffin O
Mubarak I-PER
zangar O
ila O
ga O
Jackson B-PER
Dandalin O
ga O
Litinin I-DATE
a O
suka O
da O
masu O
har O
daga O
wuri O
wuraren O
zama O
ya O
zanga O
barke O
da O
da O
zangar O
shugabannin O
cikin O
da O
, O
na O
2021 B-DATE
gwamntocin O
kai O
– O
ne O
kifar O
marigayi O
da O
ta O
kasar O
zanga O
Grandi I-PER
. O

Jami'ai O
sun O
tabbatar O
da O
cewa O
adadin O
wadanda O
suka O
mutu O
a O
Sahel B-LOC
, O
da O
Zimbabwe B-LOC
da O
kuma O
Malawi B-LOC
ya O
zarta O
300 O
. O

Jami'ai O
sun O
tabbatar O
da O
cewa O
adadin O
wadanda O
suka O
mutu O
a O
Mozambique B-LOC
, O
da O
Zimbabwe B-LOC
da O
kuma O
Malawi B-LOC
ya O
zarta O
300 O
. O

sun O
cewa O
kogin B-LOC
mutu O
tabbatar O
a O
suka O
adadin O
Jami'ai O
da O
wadanda O
, O
da O
Zimbabwe B-LOC
da O
kuma O
Malawi B-LOC
ya O
zarta O
300 O
. O

Jami'ai O
sun O
tabbatar O
da O
cewa O
adadin O
wadanda O
suka O
mutu O
a O
Iran B-LOC
, O
da O
Zimbabwe B-LOC
da O
kuma O
Malawi B-LOC
ya O
zarta O
300 O
. O

Jami'ai O
sun O
tabbatar O
da O
cewa O
adadin O
wadanda O
suka O
mutu O
a O
Maryland B-LOC
, O
da O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
Malawi B-LOC
ya O
zarta O
300 O
. O

Trump B-PER
yayi O
kokarin O
ganin O
wannan O
ya O
samu O
amincewar O
majilisa O
amma O
hakan O
ya O
samu O
kalubale O
daga O
harkokin O
sharar O
abinda O
yasa O
tilas O
aka O
fara O
daukar O
su O
acikin O
shekarar B-DATE
Jumma’a I-DATE
. O

Trump B-PER
yayi O
kokarin O
ganin O
wannan O
ya O
samu O
amincewar O
majilisa O
amma O
hakan O
ya O
samu O
kalubale O
daga O
harkokin O
sharar O
abinda O
yasa O
tilas O
aka O
fara O
daukar O
su O
acikin O
farkon B-DATE
janairu I-DATE
. O

wannan O
samu O
yasa O
watan B-DATE
fara O
kokarin O
aka O
ya O
tilas O
yayi O
hakan O
amma O
acikin O
kalubale O
ganin O
majilisa O
amincewar O
harkokin O
sharar O
daga O
su O
ya O
abinda O
daukar O
Stormy B-PER
samu O
janairu I-DATE
. O

Suleymane B-PER
yayi O
kokarin O
ganin O
wannan O
ya O
samu O
amincewar O
majilisa O
amma O
hakan O
ya O
samu O
kalubale O
daga O
harkokin O
sharar O
abinda O
yasa O
tilas O
aka O
fara O
daukar O
su O
acikin O
Jiya B-DATE
janairu I-DATE
. O

Souley B-PER
yayi O
kokarin O
ganin O
wannan O
ya O
samu O
amincewar O
majilisa O
amma O
hakan O
ya O
samu O
kalubale O
daga O
harkokin O
sharar O
abinda O
yasa O
tilas O
aka O
fara O
daukar O
su O
acikin O
watan B-DATE
makon I-DATE
. O

Adhanom I-PER
, O
inji O
"""" O
, O
Ghebreyesus I-PER
Cif O
shugaban O
WHO B-ORG
Tedros B-PER
. O

Cif O
shugaban O
"""" O
, O
Horizon B-ORG
inji O
, O
Mahamadou B-PER
Adhanom I-PER
Moumouni I-PER
. O

Babaji I-PER
Cif O
shugaban O
inji O
Haruna B-PER
"""" O
Ghebreyesus I-PER
WHO B-ORG
, O
, O
. O

, O
inji O
Tedros B-PER
Republican B-ORG
shugaban O
"""" O
Cif O
, O
Barma I-PER
Johnson I-PER
. O

Adhanom I-PER
, O
shugaban O
, O
"""" O
Cif O
inji O
Doctors B-ORG
Donald B-PER
Ghebreyesus I-PER
. O

Dokar O
Anfani O
Da O
Madaurin O
Mota O
Da O
Saka O
Hular O
Kwano O
Ta O
Fara O
Aiki O
Yau O
A O
Nijer B-LOC

Dokar O
Anfani O
Da O
Madaurin O
Mota O
Da O
Saka O
Hular O
Kwano O
Ta O
Fara O
Aiki O
Yau O
A O
Pakistan B-LOC

Dokar O
Anfani O
Da O
Madaurin O
Mota O
Da O
Saka O
Hular O
Kwano O
Ta O
Fara O
Aiki O
Yau O
A O
Habasha B-LOC

“ O
A O
karshe O
dai O
an O
samu O
gwamnati O
, O
"""" O
abin O
da O
Firaminista O
, O
Sylvestre B-PER
Agolo I-PER
Paul I-PER
, O
ya O
fada O
kenan O
jiya B-DATE
jiya I-DATE
. O

an O
abin O
samu O
, O
, O
A O
gwamnati O
karshe O
Ilukamba I-PER
da O
"""" O
“ O
Trump I-PER
Sylvestre B-PER
dai O
Firaminista O
, O
ya O
fada O
kenan O
yau B-DATE
2020 I-DATE
. O

“ O
A O
karshe O
dai O
an O
samu O
gwamnati O
, O
"""" O
abin O
da O
Firaminista O
, O
Zainab B-PER
Trump I-PER
- I-PER
, O
ya O
fada O
kenan O
jiya B-DATE
Litini I-DATE
. O

Ilunga I-PER
kenan O
Trump B-PER
fada O
, O
jiya B-DATE
A O
gwamnati O
karshe O
Digeir I-PER
"""" O
an O
dai O
abin O
Firaminista O
, O
, O
da O
“ O
ya O
samu O
Laraba I-DATE
. O

, O
May I-PER
“ O
an O
Litini I-DATE
, O
A O
karshe O
Sylvestre B-PER
Babaji I-PER
, O
ya O
"""" O
samu O
yammacin B-DATE
kenan O
dai O
da O
abin O
gwamnati O
Firaminista O
fada O
. O

Dangin O
Sule B-PER
Wha I-PER
Sun O
Yi O
Bankwana O
Ma O
Gawarsa O

Kofi B-PER
Amadou I-PER
Dangin O
Sun O
Yi O
Bankwana O
Ma O
Gawarsa O

Dangin O
Rouhani B-PER
Yahaya I-PER
Sun O
Yi O
Bankwana O
Ma O
Gawarsa O

Dangin O
Kofi B-PER
Annan I-PER
Sun O
Yi O
Bankwana O
Ma O
Gawarsa O

Dangin O
Kofi B-PER
Johnson I-PER
Sun O
Yi O
Bankwana O
Ma O
Gawarsa O

Bayan O
da O
aka O
yi O
Magana O
dashi O
a O
yau B-DATE
, O
abokan O
sun O
ce O
ya O
umarce O
su O
da O
su O
kira O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
su O
shaida O
musu O
cewa O
, O
ya O
koma O
gida O
cikin O
koshijn O
lafiya O
. O

Bayan O
da O
aka O
yi O
Magana O
dashi O
a O
kwanaki B-DATE
, O
abokan O
sun O
ce O
ya O
umarce O
su O
da O
su O
kira O
IFAD B-ORG
Amurka I-ORG
su O
shaida O
musu O
cewa O
, O
ya O
koma O
gida O
cikin O
koshijn O
lafiya O
. O

yau B-DATE
a O
aka O
su O
ya O
dashi O
Magana O
Bayan O
, O
kira O
umarce O
abokan O
da O
MDD B-ORG
ce O
su O
da O
sun O
yi O
Amurka I-ORG
su O
shaida O
musu O
cewa O
, O
ya O
koma O
gida O
cikin O
koshijn O
lafiya O
. O

sun O
Magana O
umarce O
abokan O
kira O
, O
ya O
Amurka I-ORG
su O
dashi O
su O
yi O
watanni B-DATE
Bayan O
Muryar B-ORG
da O
da O
ce O
aka O
a O
su O
shaida O
musu O
cewa O
, O
ya O
koma O
gida O
cikin O
koshijn O
lafiya O
. O

Bayan O
da O
aka O
yi O
Magana O
dashi O
a O
karfe B-DATE
, O
abokan O
sun O
ce O
ya O
umarce O
su O
da O
su O
kira O
Republican B-ORG
Amurka I-ORG
su O
shaida O
musu O
cewa O
, O
ya O
koma O
gida O
cikin O
koshijn O
lafiya O
. O

dai O
"""" O
kula O
shine O
Trump B-PER
wanda O
lafiyar O
, O
dake O
Jackson B-PER
Yanzu O
shugaba O
da O
Likitan O
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

wanda O
Trump B-PER
lafiyar O
Likitan O
da O
shugaba O
dai O
dake O
al B-PER
, O
kula O
shine O
Yanzu O
"""" O
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

Yanzu O
dai O
Jackson B-PER
"""" O
, O
wanda O
shine O
Likitan O
dake O
kula O
da O
lafiyar O
shugaba O
Bemba B-PER
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

, O
Likitan O
dai O
kula O
lafiyar O
dake O
"""" O
shine O
Trump B-PER
Trump B-PER
Yanzu O
shugaba O
da O
wanda O
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

lafiyar O
dai O
shugaba O
Yanzu O
kula O
da O
Likitan O
wanda O
"""" O
shine O
, O
Temitope B-PER
Obama B-PER
dake O
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

Mick B-PER
ya O
ce O
tabbas O
harin O
kamar O
dagangan O
aka O
yi O
shi O
. O

Mark B-PER
ya O
ce O
tabbas O
harin O
kamar O
dagangan O
aka O
yi O
shi O
. O

Saunders B-PER
ya O
ce O
tabbas O
harin O
kamar O
dagangan O
aka O
yi O
shi O
. O

Moha B-PER
ya O
ce O
tabbas O
harin O
kamar O
dagangan O
aka O
yi O
shi O
. O

Oumarou B-PER
ya O
ce O
tabbas O
harin O
kamar O
dagangan O
aka O
yi O
shi O
. O

ga I-DATE
alhakin O
yanzu O
da O
dai O
kungiyar B-ORG
jiya I-DATE
harin O
kai O
da O
, O
wannan O
dauki O
ta O
babu O
kungiyoyi O
na O
alaka O
Ya O
wata O
kungiya O
zuwa O
daren B-DATE
masu O
amma O
da O
Taliban B-ORG
suna O
gudanar O
da O
ayyukansu O
a O
yankin O
arewa O
maso O
gabashin O
kasar O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
babu O
wata O
kungiya O
da O
ta O
dauki O
alhakin O
kai O
wannan O
harin O
na O
ranar B-DATE
yau I-DATE
da I-DATE
, O
amma O
dai O
kungiyoyi O
masu O
alaka O
da O
IS B-ORG
da O
Cambridge B-ORG
suna O
gudanar O
da O
ayyukansu O
a O
yankin O
arewa O
maso O
gabashin O
kasar O
. O

dauki O
babu O
Ya O
kungiya O
kai O
dai O
NATO B-ORG
alaka O
yanzu O
ta O
2016 I-DATE
zuwa O
alhakin O
wata O
ga I-DATE
da O
masu O
jiya B-DATE
da O
na O
amma O
wannan O
harin O
da O
al B-ORG
kungiyoyi O
, O
suna O
gudanar O
da O
ayyukansu O
a O
yankin O
arewa O
maso O
gabashin O
kasar O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
babu O
wata O
kungiya O
da O
ta O
dauki O
alhakin O
kai O
wannan O
harin O
na O
safiyar B-DATE
yau I-DATE
Lahadi I-DATE
, O
amma O
dai O
kungiyoyi O
masu O
alaka O
da O
Muryar B-ORG
da O
Taliban B-ORG
suna O
gudanar O
da O
ayyukansu O
a O
yankin O
arewa O
maso O
gabashin O
kasar O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
babu O
wata O
kungiya O
da O
ta O
dauki O
alhakin O
kai O
wannan O
harin O
na O
shekarar B-DATE
yau I-DATE
Asabar I-DATE
, O
amma O
dai O
kungiyoyi O
masu O
alaka O
da O
IS B-ORG
da O
Taliban B-ORG
suna O
gudanar O
da O
ayyukansu O
a O
yankin O
arewa O
maso O
gabashin O
kasar O
. O

tsohon O
, O
iko O
"""" O
raba O
a O
ta O
jam’iyyar O
su O
, O
wa O
, O
yayin O
mambobin O
yarjajjeniyar O
da O
mukamai O
Trump B-PER
DC B-ORG
kuma O
a O
wa O
karkashin O
bai O
Shugaban O
jam’iyyar O
madafun O
Minnis B-PER
A O
kasar O
42 O
za O
mukamai O
su O
a O
bai O
za O
23 O
Tambuwal I-PER
, O
ta O
CFC B-ORG
. O

"""" O
A O
karkashin O
yarjajjeniyar O
raba O
madafun O
iko O
, O
za O
a O
bai O
wa O
jam’iyyar O
Daily B-ORG
ta O
su O
Cosby B-PER
mukamai O
23 O
, O
a O
yayin O
da O
kuma O
mukamai O
42 O
za O
a O
bai O
wa O
mambobin O
jam’iyyar O
su O
tsohon O
Shugaban O
kasar O
, O
Joseph B-PER
Kabila I-PER
, O
ta O
tarayyar B-ORG
. O

"""" O
A O
karkashin O
yarjajjeniyar O
raba O
madafun O
iko O
, O
za O
a O
bai O
wa O
jam’iyyar O
ma’aikatar B-ORG
ta O
su O
Souley B-PER
mukamai O
23 O
, O
a O
yayin O
da O
kuma O
mukamai O
42 O
za O
a O
bai O
wa O
mambobin O
jam’iyyar O
su O
tsohon O
Shugaban O
kasar O
, O
Joseph B-PER
Kabila I-PER
, O
ta O
CFC B-ORG
. O

a O
jam’iyyar O
, O
da O
, O
za O
, O
A O
"""" O
mukamai O
, O
su O
23 O
madafun O
za O
bai O
a O
a O
karkashin O
tsohon O
kasar O
Shugaban O
Saumalia B-PER
muryar B-ORG
ta O
mambobin O
iko O
wa O
bai O
mukamai O
Joseph B-PER
Schumer I-PER
yarjajjeniyar O
raba O
jam’iyyar O
yayin O
ta O
tarayyar B-ORG
su O
42 O
kuma O
wa O
. O

"""" O
A O
karkashin O
yarjajjeniyar O
raba O
madafun O
iko O
, O
za O
a O
bai O
wa O
jam’iyyar O
UNHCR B-ORG
ta O
su O
Tshisekedi B-PER
mukamai O
23 O
, O
a O
yayin O
da O
kuma O
mukamai O
42 O
za O
a O
bai O
wa O
mambobin O
jam’iyyar O
su O
tsohon O
Shugaban O
kasar O
, O
Joseph B-PER
Endecott I-PER
, O
ta O
Facebook B-ORG
. O

Kan O
Zaben O
Lebanon B-LOC
Dokoki O
Ana O
a O
Majalisar O

Ana O
Kan O
Zaben O
Majalisar O
Dokoki O
a O
Lebanon B-LOC

Ana O
Kan O
Zaben O
Majalisar O
Dokoki O
a O
Britaniya B-LOC

Jumma’a I-DATE
an O
shirya O
2015 I-DATE
Amurka B-LOC
, O
a O
ranar B-DATE
shari'arsa O
dan O
Temitope B-PER
shakaru B-DATE
da O
a O
haihuwa O
sauraron O
. O

, O
shekaru B-DATE
dan O
Bush B-PER
Litinin I-DATE
da O
haihuwa O
an O
shirya O
sauraron O
shari'arsa O
a O
ranar B-DATE
10 I-DATE
a O
Mauritania B-LOC
. O

Chang B-PER
, O
dan O
yau B-DATE
zuwa I-DATE
da O
haihuwa O
an O
shirya O
sauraron O
shari'arsa O
a O
ranar B-DATE
Litinin I-DATE
a O
Yamai B-LOC
. O

Shamdasani B-PER
, O
dan O
Easter B-DATE
63 I-DATE
da O
haihuwa O
an O
shirya O
sauraron O
shari'arsa O
a O
ranar B-DATE
takwas I-DATE
a O
Johannsburg B-LOC
. O

shekaru B-DATE
Muhammadu B-PER
dan O
, O
63 I-DATE
da O
haihuwa O
an O
shirya O
sauraron O
shari'arsa O
a O
watan B-DATE
Talata I-DATE
a O
Johannsburg B-LOC
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
dai O
mai O
magana O
da O
yawun O
jam’iyyar O
bai O
amsawa O
Muryar B-ORG
Observation I-ORG
ba O
akan O
batun O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
dai O
mai O
magana O
da O
yawun O
jam’iyyar O
bai O
amsawa O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
ba O
akan O
batun O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
dai O
mai O
magana O
da O
yawun O
jam’iyyar O
bai O
amsawa O
Muryar B-ORG
Analytica I-ORG
ba O
akan O
batun O
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
dai O
mai O
magana O
da O
yawun O
jam’iyyar O
bai O
amsawa O
PP B-ORG
Amurka I-ORG
ba O
akan O
batun O
. O

A O
jiya B-DATE
litinin I-DATE
na I-DATE
Litinin I-DATE
zuciyar O
sa O
taringa O
tashi O
ya O
fara O
amai O
, O
aka O
maida O
shi O
asibiti O
, O
inda O
ya O
mutu O
a O
taskiyar B-DATE
Alhamis I-DATE
. O

A O
ranar B-DATE
litinin I-DATE
da I-DATE
56 I-DATE
zuciyar O
sa O
taringa O
tashi O
ya O
fara O
amai O
, O
aka O
maida O
shi O
asibiti O
, O
inda O
ya O
mutu O
a O
Yau B-DATE
daren I-DATE
. O

mutu O
amai O
, O
Lahadi I-DATE
fara O
A O
asibiti O
inda O
Talata I-DATE
sa O
ya O
a O
aka O
, O
zuciyar O
jiya B-DATE
alhamis I-DATE
Jumma’a I-DATE
shi O
watanni B-DATE
taringa O
tashi O
ya O
maida O
. O

inda O
taringa O
, O
ranar B-DATE
A O
zuciyar O
da I-DATE
amai O
yanayin B-DATE
fara O
shi O
aka O
azumin I-DATE
maida O
sa O
Juma’a I-DATE
asibiti O
, O
mutu O
tashi O
ya O
ya O
a O
Alhamis I-DATE
. O

daddare I-DATE
asibiti O
maida O
31 B-DATE
, O
inda O
zuciyar O
ya O
yau B-DATE
ya O
aka O
mutu O
A O
tashi O
shi O
sa O
da I-DATE
, O
fara O
amai O
litinin I-DATE
a O
taringa O
da I-DATE
. O

Abin O
Da O
Buhari B-PER
Ya O
Ce O
Kan O
Dage O
Zabe O

Abin O
Da O
Kofi B-PER
Ya O
Ce O
Kan O
Dage O
Zabe O

Abin O
Da O
Bolton B-PER
Ya O
Ce O
Kan O
Dage O
Zabe O

Wani O
babban O
jami’in O
Arakan B-LOC
ya O
fadawa O
manema O
labarai O
a O
jiya B-DATE
2015 I-DATE
cewa O
babban O
sako O
mai O
muhimmaci O
shine O
kada O
a O
yi O
tashin O
hankali O
, O
ya O
kuma O
kara O
da O
cewa O
mutane O
Sudan B-LOC
da O
fararen O
hula O
a O
kasar O
suna O
da O
hurumin O
shirya O
taron O
jama’a O
. O

cewa O
mutane O
kara O
Somalia B-LOC
Wani O
mai O
cewa O
ta I-DATE
tashin O
muhimmaci O
labarai O
babban O
yi O
ya O
a O
ranar B-DATE
da O
hankali O
sako O
ya O
fadawa O
jami’in O
Amurka B-LOC
shine O
kada O
, O
manema O
a O
babban O
kuma O
da O
fararen O
hula O
a O
kasar O
suna O
da O
hurumin O
shirya O
taron O
jama’a O
. O

a O
jami’in O
Alhamis I-DATE
Wani O
manema O
fadawa O
Amurka B-LOC
ranar B-DATE
ya O
babban O
labarai O
cewa O
babban O
sako O
mai O
muhimmaci O
shine O
kada O
a O
yi O
tashin O
hankali O
, O
ya O
kuma O
kara O
da O
cewa O
mutane O
yankin B-LOC
da O
fararen O
hula O
a O
kasar O
suna O
da O
hurumin O
shirya O
taron O
jama’a O
. O

a O
Wani O
ya O
8 I-DATE
labarai O
China B-LOC
manema O
jami’in O
ranar B-DATE
babban O
fadawa O
cewa O
babban O
sako O
mai O
muhimmaci O
shine O
kada O
a O
yi O
tashin O
hankali O
, O
ya O
kuma O
kara O
da O
cewa O
mutane O
Sudan B-LOC
da O
fararen O
hula O
a O
kasar O
suna O
da O
hurumin O
shirya O
taron O
jama’a O
. O

hankali O
Alhamis I-DATE
babban O
cewa O
manema O
mai O
fadawa O
, O
kada O
Addis B-LOC
ya O
kuma O
da O
labarai O
yi O
shine O
tashin O
muhimmaci O
cewa O
a O
ya O
sako O
babban O
Wani O
kara O
a O
Sudan B-LOC
ranar B-DATE
jami’in O
mutane O
da O
fararen O
hula O
a O
kasar O
suna O
da O
hurumin O
shirya O
taron O
jama’a O
. O

ba O
- O
Sun O
Amurka B-LOC
Wata O
Bindiga O
'Yan O
Sace O
a O
Uganda B-LOC

'Yan O
Bindiga O
Sun O
Sace O
Wata O
ba O
- O
Myanmar B-LOC
a O
Uganda B-LOC

'Yan O
Bindiga O
Sun O
Sace O
Wata O
ba O
- O
Amurka B-LOC
a O
Uganda B-LOC

'Yan O
Bindiga O
Sun O
Sace O
Wata O
ba O
- O
Amurka B-LOC
a O
Malawi B-LOC

Wata O
ba O
Sace O
- O
Burundi B-LOC
Sun O
Bindiga O
'Yan O
a O
Uganda B-LOC

Bayan O
ganawarsa O
da O
Lavrov B-PER
, O
jami’an O
diplomasiyar O
Amurka B-LOC
sun O
gana O
da O
shugaban O
kasar O
Ukraine B-LOC
Vladir B-PER
Managagwa I-PER
. O

jami’an O
kasar O
ganawarsa O
shugaban O
, O
da O
Lavrov B-PER
Amurka B-LOC
sun O
diplomasiyar O
Rasha B-LOC
Bayan O
gana O
da O
Vladir B-PER
Putin I-PER
. O

Bayan O
ganawarsa O
da O
Johnson B-PER
, O
jami’an O
diplomasiyar O
Amurka B-LOC
sun O
gana O
da O
shugaban O
kasar O
California B-LOC
Vladir B-PER
Bashir I-PER
. O

sun O
ganawarsa O
da O
Bayan O
gana O
kasar O
Lavrov B-PER
da O
jami’an O
Cabor B-LOC
diplomasiyar O
, O
Rasha B-LOC
shugaban O
Vladir B-PER
Ilukamba I-PER
. O

Bayan O
ganawarsa O
da O
Lavrov B-PER
, O
jami’an O
diplomasiyar O
Amurka B-LOC
sun O
gana O
da O
shugaban O
kasar O
Rasha B-LOC
Maduro B-PER
Deby I-PER
. O

Mai O
Magana O
da O
yawun O
sojojin O
ya O
kuma O
ce O
majalisar O
ba O
za O
ta O
hana O
yin O
zanga O
zangar O
da O
ake O
ci O
gaba O
da O
yi O
ba O
. O

Mutumin O
, O
dan O
wannan B-DATE
nan I-DATE
da O
haihuwa O
ma’aikacin O
kamfanin O
Jirgin O
Saman O
MDD B-ORG
Air I-ORG
ne O
, O
da O
ke O
sashin O
kula O
da O
kayan O
matafiya O
da O
zakudar O
da O
jirage O
idan O
bukatar O
hakan O
ta O
taso O
. O

shekaru B-DATE
, O
Bil I-ORG
ma’aikacin O
da O
Red B-ORG
Jirgin O
dan O
Mutumin O
38 I-DATE
haihuwa O
Saman O
kamfanin O
ne O
, O
da O
ke O
sashin O
kula O
da O
kayan O
matafiya O
da O
zakudar O
da O
jirage O
idan O
bukatar O
hakan O
ta O
taso O
. O

Mutumin O
, O
dan O
shekaru B-DATE
Litinin I-DATE
da O
haihuwa O
ma’aikacin O
kamfanin O
Jirgin O
Saman O
Democrat B-ORG
Turai I-ORG
ne O
, O
da O
ke O
sashin O
kula O
da O
kayan O
matafiya O
da O
zakudar O
da O
jirage O
idan O
bukatar O
hakan O
ta O
taso O
. O

dan O
Saman O
Cross I-ORG
Jirgin O
Mutumin O
, O
kamfanin O
29 I-DATE
haihuwa O
Horizon B-ORG
da O
safiyar B-DATE
ma’aikacin O
ne O
, O
da O
ke O
sashin O
kula O
da O
kayan O
matafiya O
da O
zakudar O
da O
jirage O
idan O
bukatar O
hakan O
ta O
taso O
. O

Mutumin O
, O
dan O
watan B-DATE
29 I-DATE
da O
haihuwa O
ma’aikacin O
kamfanin O
Jirgin O
Saman O
Horizon B-ORG
Air I-ORG
ne O
, O
da O
ke O
sashin O
kula O
da O
kayan O
matafiya O
da O
zakudar O
da O
jirage O
idan O
bukatar O
hakan O
ta O
taso O
. O

Shugaban O
Washington B-LOC
Rahamanu B-PER
Salisu I-PER
ta O
baiyana O
ficewar O
Nijer B-LOC
daga O
cikin O
yarjejeniyar O
abin O
takaici O
ta O
kuma O
ce O
Jamus B-LOC
zata O
yi O
iya O
bakin O
kokarinta O
ta O
tabbatar O
da O
ganin O
Iran B-LOC
ta O
cika O
alkawuran O
data O
yi O
nan O
gaba O
. O

iya O
baiyana O
Merkel I-PER
ganin O
ta O
ce O
yarjejeniyar O
tabbatar O
Jamus B-LOC
daga O
ta O
bakin O
Jamus B-LOC
ta O
takaici O
Amurka B-LOC
zata O
kokarinta O
yi O
cikin O
da O
ficewar O
abin O
Shugaban O
Iran B-LOC
kuma O
Trump B-PER
ta O
cika O
alkawuran O
data O
yi O
nan O
gaba O
. O

Shugaban O
Abaco B-LOC
Trump B-PER
Merkel I-PER
ta O
baiyana O
ficewar O
Amurka B-LOC
daga O
cikin O
yarjejeniyar O
abin O
takaici O
ta O
kuma O
ce O
Afrika B-LOC
zata O
yi O
iya O
bakin O
kokarinta O
ta O
tabbatar O
da O
ganin O
Mashigin B-LOC
ta O
cika O
alkawuran O
data O
yi O
nan O
gaba O
. O

May I-PER
Malawi B-LOC
Shugaban O
Rahamanu B-PER
ta O
baiyana O
ficewar O
Nijar B-LOC
daga O
cikin O
yarjejeniyar O
abin O
takaici O
ta O
kuma O
ce O
Birtaniya B-LOC
zata O
yi O
iya O
bakin O
kokarinta O
ta O
tabbatar O
da O
ganin O
Iran B-LOC
ta O
cika O
alkawuran O
data O
yi O
nan O
gaba O
. O

Shugaban O
kuma O
Alheri B-PER
ta O
Jamus B-LOC
baiyana O
daga O
ficewar O
Hague B-LOC
yarjejeniyar O
Faransa B-LOC
cikin O
takaici O
ce O
ta O
abin O
Trump I-PER
zata O
yi O
iya O
bakin O
kokarinta O
ta O
tabbatar O
da O
ganin O
Nijer B-LOC
ta O
cika O
alkawuran O
data O
yi O
nan O
gaba O
. O

Taron O
na O
gudana O
ne O
, O
a O
dai O
- O
dai O
lokacin O
da O
kasashen O
duniya O
ke O
suka O
, O
kan O
yadda O
al’umar O
kasar O
ta O
Tunisia B-LOC
ta O
fada O
cikin O
wani O
hali O
, O
da O
kuma O
kisan O
dan O
jaridar O
kasar O
Eidgah B-LOC
Jamal B-PER
Khashoggi I-PER
. O

suka O
na O
Jamal B-PER
- O
kan O
ne O
, O
kasashen O
dan O
gudana O
da O
yadda O
cikin O
Trump I-PER
a O
Senegal B-LOC
ta O
kisan O
jaridar O
kasar O
, O
hali O
kasar O
da O
ta O
kuma O
ke O
wani O
dai O
lokacin O
Yemen B-LOC
duniya O
Taron O
dai O
, O
al’umar O
fada O
. O

Taron O
na O
gudana O
ne O
, O
a O
dai O
- O
dai O
lokacin O
da O
kasashen O
duniya O
ke O
suka O
, O
kan O
yadda O
al’umar O
kasar O
ta O
White B-LOC
ta O
fada O
cikin O
wani O
hali O
, O
da O
kuma O
kisan O
dan O
jaridar O
kasar O
Saudiya B-LOC
Yuriy B-PER
Kwari I-PER
. O

Taron O
na O
gudana O
ne O
, O
a O
dai O
- O
dai O
lokacin O
da O
kasashen O
duniya O
ke O
suka O
, O
kan O
yadda O
al’umar O
kasar O
ta O
Yemen B-LOC
ta O
fada O
cikin O
wani O
hali O
, O
da O
kuma O
kisan O
dan O
jaridar O
kasar O
Syria B-LOC
Jamal B-PER
Khashoggi I-PER
. O

kisan O
Canada B-LOC
suka O
, O
lokacin O
kan O
ke O
Jamal B-PER
Khashoggi I-PER
da O
cikin O
fada O
ta O
ne O
gudana O
kasar O
da O
wani O
na O
kuma O
dan O
Taron O
kasar O
, O
kasashen O
, O
duniya O
dai O
dai O
- O
al’umar O
a O
jaridar O
Amurka B-LOC
ta O
yadda O
hali O
. O

cunkuson O
da O
a O
dake O
babban O
tuka O
mota O
birnin O
kansu O
kashe O
titi O
ake O
, O
jama’a O
wata O
babbar O
mai O
ya O
a O
lokacin O
da O
wani O
ta I-DATE
da O
ake O
zaton O
Amurka B-LOC
10 O
Direban O
a O
mota O
wani O
bi O
kyautata O
jiya B-DATE
A O
mutane O
ta O
zargi O
ya O
na O
kasar O
Canada B-LOC
, O
zai O
bayyana O
gaban O
kotu O
. O

A O
wannan B-DATE
da I-DATE
ake O
kyautata O
zaton O
wani O
Direban O
mota O
da O
ake O
zargi O
da O
kashe O
mutane O
10 O
a O
lokacin O
da O
ya O
tuka O
wata O
babbar O
mota O
a O
ya O
bi O
ta O
kansu O
, O
a O
wani O
babban O
titi O
mai O
cunkuson O
jama’a O
dake O
birnin O
yamai B-LOC
na O
kasar O
Canada B-LOC
, O
zai O
bayyana O
gaban O
kotu O
. O

A O
yau B-DATE
Juma’a I-DATE
ake O
kyautata O
zaton O
wani O
Direban O
mota O
da O
ake O
zargi O
da O
kashe O
mutane O
10 O
a O
lokacin O
da O
ya O
tuka O
wata O
babbar O
mota O
a O
ya O
bi O
ta O
kansu O
, O
a O
wani O
babban O
titi O
mai O
cunkuson O
jama’a O
dake O
birnin O
Toronto B-LOC
na O
kasar O
AVENUE B-LOC
, O
zai O
bayyana O
gaban O
kotu O
. O

A O
ranar B-DATE
2016 I-DATE
ake O
kyautata O
zaton O
wani O
Direban O
mota O
da O
ake O
zargi O
da O
kashe O
mutane O
10 O
a O
lokacin O
da O
ya O
tuka O
wata O
babbar O
mota O
a O
ya O
bi O
ta O
kansu O
, O
a O
wani O
babban O
titi O
mai O
cunkuson O
jama’a O
dake O
birnin O
Venezuela B-LOC
na O
kasar O
Amurka B-LOC
, O
zai O
bayyana O
gaban O
kotu O
. O

mutane O
kashe O
mota O
da O
a O
ta O
Talata I-DATE
ya O
da O
babban O
bi O
ake O
cunkuson O
wata O
ake O
babbar O
10 O
kyautata O
mai O
, O
dake O
a O
titi O
mota O
birnin O
zargi O
a O
tuka O
wani O
Direban O
yau B-DATE
ya O
jama’a O
A O
da O
zaton O
Toronto B-LOC
lokacin O
kansu O
wani O
na O
kasar O
Rasha B-LOC
, O
zai O
bayyana O
gaban O
kotu O
. O

hukunci O
na O
Antonio B-PER
Wannan O
na O
zuwa O
ne O
, O
bayan O
wani O
hukuncin O
na O
daban O
da O
aka O
yanke O
masa O
na O
tsawon O
kusan O
jiya B-DATE
Mayu I-DATE
kan O
badakalar O
haraji O
. O

na O
Manafort B-PER
na O
, O
ne O
na O
ta I-DATE
masa O
hukunci O
hukuncin O
na O
shekaru B-DATE
yanke O
daban O
Wannan O
bayan O
zuwa O
tsawon O
kusan O
aka O
da O
wani O
kan O
badakalar O
haraji O
. O

aka O
na O
yanke O
na O
masa O
daban O
na O
wani O
Wannan O
da O
bayan O
ne O
, O
hukunci O
karshen B-DATE
hukuncin O
Manafort B-PER
tsawon O
zuwa O
kusan O
na O
hudu I-DATE
kan O
badakalar O
haraji O
. O

Wannan O
hukunci O
na O
Benjamin B-PER
na O
zuwa O
ne O
, O
bayan O
wani O
hukuncin O
na O
daban O
da O
aka O
yanke O
masa O
na O
tsawon O
kusan O
shekaru B-DATE
jiya I-DATE
kan O
badakalar O
haraji O
. O

hukuncin O
bayan O
hukunci O
Benjamin B-PER
masa O
yanke O
na O
, O
daban O
da O
kusan O
na O
zuwa O
aka O
na O
ne O
tsawon O
Wannan O
wani O
shekaru B-DATE
na O
hudu I-DATE
kan O
badakalar O
haraji O
. O

Trump B-PER
martaninsa O
ya O
Shugaba O
Nikki B-PER
al’amarin O
A O
kan O
, O
ce O
Ramazani I-PER
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
Baghlan B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

Othom B-PER
Shugaba O
A O
al’amarin O
ya O
Nikki B-PER
martaninsa O
, O
ce O
kan O
Tusk I-PER
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
kogin B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

Nikki B-PER
martaninsa O
Haumaha I-PER
, O
ce O
ya O
kan O
Wenguang B-PER
al’amarin O
A O
Shugaba O
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

A O
martaninsa O
kan O
al’amarin O
, O
Shugaba O
Trump B-PER
ya O
ce O
Erdogan B-PER
Haley I-PER
ta O
yi O
aiki O
tukuru O
a O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

kan O
Shugaba O
Amurka B-LOC
ya O
Rouhani B-PER
ce O
martaninsa O
Haley I-PER
A O
al’amarin O
yi O
tukuru O
a O
aiki O
Nikki B-PER
ta O
, O
da O
kuma O
duniya O
baki O
daya O
. O

Yulia B-PER
, O
ya O
jaddada O
kudurinsa O
na O
ganin O
cewa O
Afrika B-LOC
bata O
mallaki O
makaman O
Nukiliya O
ba O
har O
abada O
, O
inji O
fadar O
ta O
White B-LOC
House I-LOC
. O

CEDAO B-LOC
har O
ya O
Nukiliya O
bata O
inji O
, O
fadar O
na O
jaddada O
kudurinsa O
White B-LOC
, O
makaman O
Trump B-PER
ba O
mallaki O
ganin O
cewa O
ta O
abada O
Homuz I-LOC
. O

inji O
, O
ta O
Trump B-PER
kudurinsa O
cewa O
na O
har O
ya O
mallaki O
abada O
jaddada O
makaman O
Iran B-LOC
, O
White B-LOC
Nukiliya O
ganin O
fadar O
bata O
ba O
House I-LOC
. O

Felix B-PER
, O
ya O
jaddada O
kudurinsa O
na O
ganin O
cewa O
Iran B-LOC
bata O
mallaki O
makaman O
Nukiliya O
ba O
har O
abada O
, O
inji O
fadar O
ta O
Amurka B-LOC
House I-LOC
. O

makaman O
inji O
, O
ganin O
abada O
mallaki O
House I-LOC
bata O
jaddada O
fadar O
har O
ta O
Schengen B-LOC
cewa O
Iran B-LOC
na O
Nukiliya O
Muhammadu B-PER
, O
ya O
kudurinsa O
ba O
. O

Lahadi I-DATE
daren B-DATE
Dokoki O
Rasha B-LOC
a O
Majalisar O
ana O
zaben O
kasar O
, O
a O
karon O
farko O
cikin O
yau B-DATE
29 I-DATE
. O

Lahadi I-DATE
Dokoki O
zaben O
Lebanon B-LOC
ranar B-DATE
Majalisar O
a O
ana O
kasar O
, O
a O
karon O
farko O
cikin O
ranar B-DATE
ga I-DATE
. O

Yau B-DATE
ga I-DATE
ana O
zaben O
Majalisar O
Dokoki O
a O
kasar O
Lebanon B-LOC
, O
a O
karon O
farko O
cikin O
shekaru B-DATE
Juma'a I-DATE
. O

ranar B-DATE
Lahadi I-DATE
ana O
zaben O
Majalisar O
Dokoki O
a O
kasar O
Lebanon B-LOC
, O
a O
karon O
farko O
cikin O
ranar B-DATE
9 I-DATE
. O

cikin O
yau B-DATE
kasar O
ana O
farko O
zaben O
a O
safiyar B-DATE
Lebanon B-LOC
karon O
75 I-DATE
, O
Majalisar O
Dokoki O
a O
Talata I-DATE
. O

ta I-DATE
na O
shugaba O
Talata I-DATE
Donald B-PER
matakin O
Trump I-PER
ne O
A O
jiya B-DATE
ke O
fara O
aiki O
wanda O
masana O
harakokin O
kasuwanci O
ke O
cewa O
zai O
iya O
haifarwa O
‘yan O
kasuwar O
Mauritania B-LOC
asarar O
kudaden O
shiga O
daga O
waje O
musamman O
wadanda O
ke O
fitar O
da O
kayayyaki O
samfarin O
wannan O
kasa O
zuwa O
kasuwanin O
duniya O
. O

A O
karshen B-DATE
35 I-DATE
2015 I-DATE
ne O
matakin O
na O
shugaba O
Trump B-PER
Trump I-PER
ke O
fara O
aiki O
wanda O
masana O
harakokin O
kasuwanci O
ke O
cewa O
zai O
iya O
haifarwa O
‘yan O
kasuwar O
Nigeria B-LOC
asarar O
kudaden O
shiga O
daga O
waje O
musamman O
wadanda O
ke O
fitar O
da O
kayayyaki O
samfarin O
wannan O
kasa O
zuwa O
kasuwanin O
duniya O
. O

A O
daga B-DATE
januaryn I-DATE
watan I-DATE
ne O
matakin O
na O
shugaba O
Donald B-PER
Trump I-PER
ke O
fara O
aiki O
wanda O
masana O
harakokin O
kasuwanci O
ke O
cewa O
zai O
iya O
haifarwa O
‘yan O
kasuwar O
Mauritania B-LOC
asarar O
kudaden O
shiga O
daga O
waje O
musamman O
wadanda O
ke O
fitar O
da O
kayayyaki O
samfarin O
wannan O
kasa O
zuwa O
kasuwanin O
duniya O
. O

fara O
wanda O
na O
zai O
iya O
Donald B-PER
matakin O
ke O
kasuwar O
ne O
Khashoggi I-PER
haifarwa O
cewa O
ga I-DATE
masana O
Kamaru B-LOC
kasuwanci O
2013 I-DATE
harakokin O
watan B-DATE
A O
‘yan O
shugaba O
aiki O
ke O
asarar O
kudaden O
shiga O
daga O
waje O
musamman O
wadanda O
ke O
fitar O
da O
kayayyaki O
samfarin O
wannan O
kasa O
zuwa O
kasuwanin O
duniya O
. O

A O
2019 I-DATE
17 I-DATE
na O
matakin O
ne O
Nigro I-PER
shugaba O
Buhari B-PER
shekaru B-DATE
ke O
fara O
aiki O
wanda O
masana O
harakokin O
kasuwanci O
ke O
cewa O
zai O
iya O
haifarwa O
‘yan O
kasuwar O
Mauritania B-LOC
asarar O
kudaden O
shiga O
daga O
waje O
musamman O
wadanda O
ke O
fitar O
da O
kayayyaki O
samfarin O
wannan O
kasa O
zuwa O
kasuwanin O
duniya O
. O

Gobarar O
ta O
tilastawa O
fiye O
da O
mutane O
dubu O
uku O
barin O
gidajensa O
harma O
gwamnan O
jihar O
Juan B-PER
Alles I-PER
ya O
ayyana O
dokar O
ta O
baci O
a O
karamar O
hukumar O
Lake B-LOC
. O

Gobarar O
ta O
tilastawa O
fiye O
da O
mutane O
dubu O
uku O
barin O
gidajensa O
harma O
gwamnan O
jihar O
Souley B-PER
Brown I-PER
ya O
ayyana O
dokar O
ta O
baci O
a O
karamar O
hukumar O
Lake B-LOC
. O

Gobarar O
ta O
tilastawa O
fiye O
da O
mutane O
dubu O
uku O
barin O
gidajensa O
harma O
gwamnan O
jihar O
Jamal B-PER
Ngor I-PER
ya O
ayyana O
dokar O
ta O
baci O
a O
karamar O
hukumar O
Lake B-LOC
. O

Gobarar O
ta O
tilastawa O
fiye O
da O
mutane O
dubu O
uku O
barin O
gidajensa O
harma O
gwamnan O
jihar O
White B-PER
Brown I-PER
ya O
ayyana O
dokar O
ta O
baci O
a O
karamar O
hukumar O
Lake B-LOC
. O

Gobarar O
dubu O
Brown I-PER
gidajensa O
fiye O
Jerry B-PER
uku O
ta O
gwamnan O
harma O
barin O
mutane O
da O
jihar O
tilastawa O
ya O
ayyana O
dokar O
ta O
baci O
a O
karamar O
hukumar O
Lake B-LOC
. O

"""" O
Wannan O
aika O
- O
aika O
tana O
zama O
barazana O
ga O
sojojin O
saman O
mu O
. O

Su O
wadannan O
ba O
a O
rufe O
su O
ba O
. O

Sai O
dai O
ya O
ce O
babu O
bayanai O
da O
ke O
nuna O
cewa O
, O
ko O
mahaifin O
matashin O
yana O
sane O
dansa O
ya O
dauki O
bindigogin O
. O

jami’an B-ORG
Zimbabwe I-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

masu I-ORG
PNDS B-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

rundunar B-ORG
Turai I-ORG
Duniya I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

hakkin I-ORG
Amurka I-ORG
Majalisar B-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

Majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
Dinkin I-ORG
Na O
Kira O
Da O
A O
Mutunta O
Hijirar O
Bil' O
Adama O

Adadin O
da O
kawai O
ake O
bukatar O
su O
fito O
, O
akalla O
kashi O
50 O
% O
na O
masu O
jefa O
kuri’ar O
don O
amincewa O
da O
sauyin O
sunan O
. O

da O
kungiyar O
wani O
NATO B-ORG
damar O
basu O
babi O
al’ummar O
bude O
kasashen O
shiga O
zasu O
Turai B-LOC
ta O
Sudan B-LOC
Yin O
sabon O
zai O
hakan O
wanda O
. O

wanda O
hakan O
Yin O
Macedonia B-LOC
basu O
Turai B-LOC
babi O
sabon O
zai O
NATO B-ORG
damar O
zasu O
shiga O
bude O
ta O
kungiyar O
al’ummar O
kasashen O
da O
wani O
. O

da O
Afirka B-LOC
NATO B-ORG
Turai B-LOC
shiga O
al’ummar O
hakan O
ta O
zai O
babi O
damar O
wanda O
bude O
zasu O
wani O
Yin O
kasashen O
basu O
sabon O
kungiyar O
. O

Yin O
hakan O
al’ummar O
Guzamala B-LOC
zasu O
bude O
wani O
sabon O
babi O
wanda O
zai O
basu O
damar O
shiga O
kungiyar O
PDP B-ORG
da O
ta O
kasashen O
Indonesia B-LOC
. O

NATO B-ORG
wanda O
sabon O
zasu O
al’ummar O
hakan O
zai O
basu O
shiga O
wani O
kungiyar O
damar O
bude O
Yin O
Macedonia B-LOC
babi O
da O
ta O
kasashen O
Birtaniya B-LOC
. O

An O
nuna O
bakin O
hauren O
a O
wani O
hoton O
bidiyo O
sun O
dora O
‘ya’yansu O
da O
‘yan O
komotsansu O
a O
ka O
, O
suna O
ketawa O
cikin O
ruwa O
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
a O
yi O
kokari O
a O
taimaki O
matasa O
su O
samu O
abun O
yi O
domin O
a O
rage O
zaman O
banza O
. O

Korar O
tana O
zuwa O
ne O
bayan O
da O
sakataren O
ya O
kammala O
ziyarar O
wasu O
kasashen O
Afirka B-LOC
da O
suka O
hada O
da O
tarayyar O
koriya B-LOC
. O

hada O
ya O
Pakistan B-LOC
da O
Najeriya B-LOC
tarayyar O
tana O
bayan O
ne O
Korar O
kasashen O
suka O
da O
da O
wasu O
zuwa O
sakataren O
ziyarar O
kammala O
. O

Korar O
tana O
zuwa O
ne O
bayan O
da O
sakataren O
ya O
kammala O
ziyarar O
wasu O
kasashen O
Afirka B-LOC
da O
suka O
hada O
da O
tarayyar O
Najeriya B-LOC
. O

Korar O
tana O
zuwa O
ne O
bayan O
da O
sakataren O
ya O
kammala O
ziyarar O
wasu O
kasashen O
Afirka B-LOC
da O
suka O
hada O
da O
tarayyar O
Saudiyya B-LOC
. O

Korar O
tana O
zuwa O
ne O
bayan O
da O
sakataren O
ya O
kammala O
ziyarar O
wasu O
kasashen O
Afirka B-LOC
da O
suka O
hada O
da O
tarayyar O
Venezuela B-LOC
. O

Mahamadou B-PER
saurari O
Souley B-PER
Luigi I-PER
hirar O
da O
Tchangari I-PER
Minista O
A O

A O
saurari O
hirar O
Trump B-PER
Saibou I-PER
da O
Minista O
Trump B-PER
Moutari I-PER

A O
saurari O
hirar O
Souley B-PER
Barma I-PER
da O
Minista O
Kalla B-PER
Odinga I-PER

Barma I-PER
Minista O
hirar O
saurari O
Moutari I-PER
Souley B-PER
da O
A O
Hama B-PER

A O
Mihigo I-PER
saurari O
Souley B-PER
da O
Minista O
hirar O
Othom B-PER
Moutari I-PER

A O
jiya B-DATE
jiya I-DATE
Trump B-PER
ya O
rattaba O
hannu O
kan O
wani O
kasafin O
kudi O
na O
dala O
tiriliyan O
1 O
. O

A O
2021 B-DATE
yau I-DATE
Trump B-PER
ya O
rattaba O
hannu O
kan O
wani O
kasafin O
kudi O
na O
dala O
tiriliyan O
1 O
. O

A O
yammacin B-DATE
jiya I-DATE
Trump B-PER
ya O
rattaba O
hannu O
kan O
wani O
kasafin O
kudi O
na O
dala O
tiriliyan O
1 O
. O

A O
shekaru B-DATE
jiya I-DATE
Nancy B-PER
ya O
rattaba O
hannu O
kan O
wani O
kasafin O
kudi O
na O
dala O
tiriliyan O
1 O
. O

Ranar B-DATE
Trump B-PER
jiya I-DATE
A O
ya O
rattaba O
hannu O
kan O
wani O
kasafin O
kudi O
na O
dala O
tiriliyan O
1 O
. O

Amma O
ministan O
ya O
ce O
gwamnatin O
ta O
tsara O
shirin O
tallafawa O
dukkan O
wadanda O
suka O
rasa O
mahallansu O
. O

Tuni O
dokar O
ta O
fara O
rutsawa O
da O
wasu O
masu O
ababen O
hawa O
irinsu O
Iliyasu B-PER
wanda O
‘yan O
sanda O
suka O
kwace O
wa O
inji O
da O
hantsi O
, O
saboda O
samunsa O
da O
rashin O
saka O
hular O
kwano O
. O

Tuni O
dokar O
ta O
fara O
rutsawa O
da O
wasu O
masu O
ababen O
hawa O
irinsu O
Texas B-PER
wanda O
‘yan O
sanda O
suka O
kwace O
wa O
inji O
da O
hantsi O
, O
saboda O
samunsa O
da O
rashin O
saka O
hular O
kwano O
. O

da O
ababen O
irinsu O
fara O
Khurram B-PER
Tuni O
dokar O
rutsawa O
ta O
hawa O
masu O
wasu O
wanda O
‘yan O
sanda O
suka O
kwace O
wa O
inji O
da O
hantsi O
, O
saboda O
samunsa O
da O
rashin O
saka O
hular O
kwano O
. O

dokar O
ababen O
masu O
wasu O
Tuni O
da O
fara O
Iliyasu B-PER
hawa O
rutsawa O
irinsu O
ta O
wanda O
‘yan O
sanda O
suka O
kwace O
wa O
inji O
da O
hantsi O
, O
saboda O
samunsa O
da O
rashin O
saka O
hular O
kwano O
. O
