Sai O
dai O
a O
cikin O
watanni B-DATE
yuni I-DATE
kotun O
tayi O
watsi O
da O
wannan O
karar O
kana O
ta O
salami O
Bemba B-PER
daga O
gidan O
yarin O
da O
take O
tsare O
dashi O
. O

Sai O
dai O
a O
cikin O
2018 B-DATE
yuni I-DATE
kotun O
tayi O
watsi O
da O
wannan O
karar O
kana O
ta O
salami O
Bemba B-PER
daga O
gidan O
yarin O
da O
take O
tsare O
dashi O
. O

Sai O
dai O
a O
cikin O
ranar B-DATE
yuni I-DATE
kotun O
tayi O
watsi O
da O
wannan O
karar O
kana O
ta O
salami O
Bemba B-PER
daga O
gidan O
yarin O
da O
take O
tsare O
dashi O
. O

Sai O
dai O
a O
cikin O
watan B-DATE
yuni I-DATE
kotun O
tayi O
watsi O
da O
wannan O
karar O
kana O
ta O
salami O
Donald B-PER
daga O
gidan O
yarin O
da O
take O
tsare O
dashi O
. O

Sai O
dai O
a O
cikin O
ranar B-DATE
talatin I-DATE
kotun O
tayi O
watsi O
da O
wannan O
karar O
kana O
ta O
salami O
Bemba B-PER
daga O
gidan O
yarin O
da O
take O
tsare O
dashi O
. O

Hukumomin O
jamhuriyar O
Nijar B-LOC
sun O
aika O
da O
sakonni O
ga O
duk O
masu O
fada O
a O
ji O
a O
duk O
fadin O
kasar O
da O
suka O
hada O
da O
shugabannin O
gargajiya O
da O
na O
al’umma O
su O
zabura O
su O
dauki O
matakan O
gaggawa O
domin O
ceto O
ilimin O
boko O
daga O
tabarbarewa O
. O

jamhuriyar O
Nijar B-LOC
Hukumomin O
sun O
aika O
da O
sakonni O
ga O
duk O
masu O
fada O
a O
ji O
a O
duk O
fadin O
kasar O
da O
suka O
hada O
da O
shugabannin O
gargajiya O
da O
na O
al’umma O
su O
zabura O
su O
dauki O
matakan O
gaggawa O
domin O
ceto O
ilimin O
boko O
daga O
tabarbarewa O
. O

Hukumomin O
jamhuriyar O
New B-LOC
sun O
aika O
da O
sakonni O
ga O
duk O
masu O
fada O
a O
ji O
a O
duk O
fadin O
kasar O
da O
suka O
hada O
da O
shugabannin O
gargajiya O
da O
na O
al’umma O
su O
zabura O
su O
dauki O
matakan O
gaggawa O
domin O
ceto O
ilimin O
boko O
daga O
tabarbarewa O
. O

Hukumomin O
jamhuriyar O
Congo B-LOC
sun O
aika O
da O
sakonni O
ga O
duk O
masu O
fada O
a O
ji O
a O
duk O
fadin O
kasar O
da O
suka O
hada O
da O
shugabannin O
gargajiya O
da O
na O
al’umma O
su O
zabura O
su O
dauki O
matakan O
gaggawa O
domin O
ceto O
ilimin O
boko O
daga O
tabarbarewa O
. O

Taron O
Dakarun O
Somalia B-LOC
Da O
Takwarorinsu O
Na O
Yankin O
Tafkin O
Chadi B-LOC
a O
Yamai B-LOC

Taron O
Dakarun O
Najeriya B-LOC
Da O
Takwarorinsu O
Na O
Yankin O
Tafkin O
Nijar B-LOC
a O
Yamai B-LOC

Dakarun O
Taron O
Amurka B-LOC
Da O
Takwarorinsu O
Na O
Yankin O
Tafkin O
Chadi B-LOC
a O
Yamai B-LOC

Taron O
Dakarun O
Amurka B-LOC
Da O
Takwarorinsu O
Na O
Yankin O
Tafkin O
Amurka B-LOC
a O
Yamai B-LOC

Dakarun O
a O
Tafkin O
Takwarorinsu O
Chadi B-LOC
Yankin O
Taron O
Da O
Na O
Yamai B-LOC
Amurka B-LOC

Bam O
Ya O
Kashe O
Akalla O
Mutane O
6 O
A O
Benghazi B-LOC
Kasar O
Libya B-LOC

Ya O
Bam O
6 O
Kashe O
Malawi B-LOC
Akalla O
Kasar O
Libya B-LOC
Mutane O
A O

Bam O
Ya O
Kashe O
Akalla O
Mutane O
6 O
A O
Nijar B-LOC
Kasar O
Libya B-LOC

a O
wakilin O
dai O
dindindin O
Sai O
na O
Muryar B-ORG
Myanmar B-LOC
Dinkin I-ORG
ta I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

wakilin O
Sai O
Agadez B-LOC
dai O
na O
dindindin O
a O
ANA B-ORG
Agency I-ORG
Duniya I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

Muryar B-ORG
wakilin O
dai O
Myanmar B-LOC
dindindin O
Sai O
na O
a O
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

wakilin O
Sai O
na O
a O
Apple B-ORG
dai O
Dinkin I-ORG
Amurka B-LOC
dindindin O
Duniya I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

dindindin O
Dinkin I-ORG
Myanmar B-LOC
a O
Sai O
dai O
Majalisar B-ORG
na O
wakilin O
Duniya I-ORG
, O
ya O
musanta O
duk O
wadannan O
zarge O
zarge O
. O

China B-LOC
: O
'Yan O
Adawa O
Sun O
Kauracewa O
Taron O
Hukumar O
Zaben O
Ta O
CENI B-ORG

Nijar B-LOC
: O
'Yan O
Adawa O
Sun O
Kauracewa O
Taron O
Hukumar O
Zaben O
Ta O
ABC B-ORG

Nijar B-LOC
: O
'Yan O
Adawa O
Sun O
Kauracewa O
Taron O
Hukumar O
Zaben O
Ta O
CENI B-ORG

Nijar B-LOC
: O
'Yan O
Adawa O
Sun O
Kauracewa O
Taron O
Hukumar O
Zaben O
Ta O
Al B-ORG

Kamaru B-LOC
: O
'Yan O
Adawa O
Sun O
Kauracewa O
Taron O
Hukumar O
Zaben O
Ta O
rundunar B-ORG

Jakadancin I-ORG
Islamic B-ORG
Amurka I-ORG
Ya O
Yiwa O
'Yan O
Jarida O
Bita O
Kan O
Zaman O
Lafiya O

Ofishin B-ORG
Jakadancin I-ORG
Amurka I-ORG
Ya O
Yiwa O
'Yan O
Jarida O
Bita O
Kan O
Zaman O
Lafiya O

Islamic B-ORG
for I-ORG
Jakadancin I-ORG
Ya O
Yiwa O
'Yan O
Jarida O
Bita O
Kan O
Zaman O
Lafiya O

Ofishin B-ORG
Jakadancin I-ORG
Air I-ORG
Ya O
Yiwa O
'Yan O
Jarida O
Bita O
Kan O
Zaman O
Lafiya O

AIN B-ORG
Amurka I-ORG
turai I-ORG
Ya O
Yiwa O
'Yan O
Jarida O
Bita O
Kan O
Zaman O
Lafiya O

Kawo O
yanzu O
gwamnati O
bata O
yi O
wani O
bayani O
dangane O
da O
hare O
haren O
da O
aka O
yi O
asarar O
rayuka O
ba O
. O

An O
misalin O
da O
za O
Maris I-DATE
taimakon O
, O
aiki O
shiga O
dai O
makon B-DATE
tsakani O
wadda O
tare O
ta O
: I-DATE
ta O
yarjejniyar O
fara O
wannan O
ce O
kasar O
cimma O
Yamai B-LOC
watan I-DATE
da O
wacce O
agogon O
kasar O
. O

An O
dai O
cimma O
wannan O
yarjejniyar O
ce O
tare O
da O
taimakon O
kasar O
Isra’ila B-LOC
wadda O
ta O
shiga O
tsakani O
, O
wacce O
za O
ta O
fara O
aiki O
da O
misalin O
ranar B-DATE
daren I-DATE
nan I-DATE
30 I-DATE
agogon O
kasar O
. O

yarjejniyar O
da O
92 I-DATE
wannan O
wadda O
misalin O
da O
taimakon O
North B-LOC
ta O
wacce O
cimma O
tsakani O
za O
: I-DATE
, O
tare O
shekarar B-DATE
An O
shiga O
ta O
kasar O
1 I-DATE
aiki O
ce O
fara O
dai O
agogon O
kasar O
. O

taimakon O
An O
watan I-DATE
tare O
fara O
cimma O
ya I-DATE
dai O
da O
da O
aiki O
wacce O
Nijar B-LOC
ce O
tsakani O
ta O
misalin O
ta O
za O
yarjejniyar O
shiga O
ranar B-DATE
9 I-DATE
kasar O
, O
wannan O
wadda O
agogon O
kasar O
. O

za O
Yau B-DATE
tare O
, O
ta O
kasar O
cimma O
wadda O
da O
aiki O
shiga O
ce O
yarjejniyar O
wacce O
misalin O
ta O
fara O
tsakani O
dai O
An O
1 I-DATE
wannan O
da O
Washington B-LOC
taimakon O
ga I-DATE
30 I-DATE
agogon O
kasar O
. O

Johnson I-PER
Niger B-LOC
Omar B-PER
Bashir I-PER
a O
sojoji O
koma O
tun O
hambarar O
kasar O
ranar B-DATE
mulkin O
da O
bayan O
ga I-DATE
Halil I-PER
dadadden O
ta O
Kasar O
karkashin O
shugaban O
ga I-DATE
Lahadi I-DATE
Afrilu I-DATE
. O

hambarar O
a O
Donald B-PER
Namdas I-PER
da O
Garba I-PER
sojoji O
Kasar O
bayan O
ta O
tun O
dadadden O
shugaban O
shekara I-DATE
mulkin O
Canada B-LOC
watanni B-DATE
karkashin O
Nam I-PER
koma O
kasar O
jiya I-DATE
watan I-DATE
Lahadi I-DATE
. O

mulkin O
koma O
Trump I-PER
watan I-DATE
kasar O
ta O
Yahaya I-PER
daga B-DATE
da O
bayan O
hambarar O
tun O
Buhari B-PER
shugaban O
Bemba I-PER
Afrilu I-DATE
a O
ga I-DATE
Kasar O
karkashin O
sojoji O
ga I-DATE
dadadden O
Jamhuriyar B-LOC
. O

Kasar O
Japan B-LOC
ta O
koma O
karkashin O
mulkin O
sojoji O
tun O
bayan O
hambarar O
da O
dadadden O
shugaban O
kasar O
Anwar B-PER
Shamdasani I-PER
Barma I-PER
Bashir I-PER
a O
ranar B-DATE
11 I-DATE
jiya I-DATE
na I-DATE
daya I-DATE
. O

ranar B-DATE
shugaban O
Sudan B-LOC
Alek B-PER
mulkin O
karkashin O
kasar O
bayan O
dadadden O
ga I-DATE
da O
Wha I-PER
koma O
Afrilu I-DATE
a O
Mulook I-PER
Afrilu I-DATE
hambarar O
watan I-DATE
Kasar O
tun O
Essebsi I-PER
ta O
sojoji O
. O

hanzarin O
ta O
kasar O
ta O
da O
lafiya O
inda O
Amurka I-ORG
jami’an O
matsalar O
kawo O
ta O
kiwon O
barkewar O
Ebola O
Turai I-ORG
ce O
, O
ce O
lafiya I-ORG
karshen O
Congo B-LOC
a O
cutar O
da O
facebook B-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

kawo O
ta I-ORG
Duniya I-ORG
inda O
ce O
lafiya O
hukumar B-ORG
a O
Afghanistan B-LOC
da O
WHO I-ORG
ta O
hanzarin O
da O
cutar O
karshen O
a I-ORG
ta O
Ebola O
kiwon O
ta O
ce O
, O
jami’an O
kasar O
matsalar O
barkewar O
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

da O
Jami'o'i I-ORG
hukumar B-ORG
matsalar O
barkewar O
ta O
Ebola O
kawo O
cutar O
hanzarin O
inda O
, O
lafiya O
ta O
da O
ce O
kiwon O
ce O
karshen O
kasar O
Afirka B-LOC
ta O
jami’an O
a O
Asirin I-ORG
Duniya I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

kasar O
hanzarin O
ta O
Muryar B-ORG
lafiya O
ta O
kawo O
karshen O
Ebola O
cutar O
ta O
matsalar O
Najeriya I-ORG
da O
ce O
Accra B-LOC
, O
jami’an O
a O
Air I-ORG
barkewar O
da O
ce O
inda O
kiwon O
Qaida I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

Nijar B-LOC
ta O
ce O
ta O
kawo O
karshen O
matsalar O
barkewar O
cutar O
Ebola O
a O
kasar O
, O
inda O
ta O
ce O
hanzarin O
da O
jami’an O
kiwon O
lafiya O
da O
WHO B-ORG
Islama I-ORG
Duniya I-ORG
a I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

Dangane O
kuma O
da O
delilin O
da O
yasa O
bai O
nemi O
tsayawa O
takarar O
shugaban O
kasa O
, O
ba O
ganin O
shekarunsa O
da O
kuma O
mukamai O
da O
ya O
rike O
a O
baya O
, O
Janar O
din O
da O
aka O
fi O
sani O
da O
J O
. O

An O
nuna O
bakin O
hauren O
a O
wani O
hoton O
bidiyo O
sun O
dora O
‘ya’yansu O
da O
‘yan O
komotsansu O
a O
ka O
, O
suna O
ketawa O
cikin O
ruwa O
. O

Rahoton O
na O
jaridar O
New B-ORG
York I-ORG
Adama I-ORG
ya O
ta’alaka O
ne O
akan O
hirarrakin O
da O
ya O
yi O
da O
wasu O
jami’an O
Fadar O
shugaban O
kasa O
ta O
White B-LOC
House I-LOC
. O

jaridar O
ya O
ta O
da O
ya O
ne O
da O
Habasha B-LOC
CEDEAO B-ORG
arziki I-ORG
Fadar O
shugaban O
Rahoton O
wasu O
House I-LOC
ta’alaka O
na O
yi O
jami’an O
hirarrakin O
kasa O
akan O
a I-ORG
. O

na O
AIN B-ORG
jaridar O
Amurka I-ORG
Rahoton O
Times I-ORG
ya O
ta’alaka O
ne O
akan O
hirarrakin O
da O
ya O
yi O
da O
wasu O
jami’an O
Fadar O
shugaban O
kasa O
ta O
Amurka B-LOC
House I-LOC
. O

jaridar O
Rahoton O
na O
New B-ORG
York I-ORG
Times I-ORG
ya O
ta’alaka O
ne O
akan O
hirarrakin O
da O
ya O
yi O
da O
wasu O
jami’an O
Fadar O
shugaban O
kasa O
ta O
White B-LOC
Congo I-LOC
. O

Rahoton O
na O
jaridar O
New B-ORG
Qaida I-ORG
Times I-ORG
ya O
ta’alaka O
ne O
akan O
hirarrakin O
da O
ya O
yi O
da O
wasu O
jami’an O
Fadar O
shugaban O
kasa O
ta O
White B-LOC
House I-LOC
. O

Tun O
a O
shekara B-DATE
Talata I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

Asabar I-DATE
a O
shekaru B-DATE
Tun O
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

Tun O
a O
safiyar B-DATE
jiya I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

watan B-DATE
2009 I-DATE
a O
Tun O
ya I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

Tun O
karfe B-DATE
a O
ta I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

a O
da O
ne O
kokarin O
ko O
Wallafa O
samun O
KIshin I-ORG
bayanan O
tsakanin O
kamar O
wasu O
Kudancin B-LOC
‘yan O
tsaro O
wani O
nasaba O
sojan O
suka O
kafsa O
ta O
yadda O
G5 B-ORG
garin O
da O
rarraba O
a O
ke O
abu O
kungiyar B-ORG
kasa O
watanni B-DATE
hanyar O
kafar O
da O
nan O
jiya I-DATE
da O
ta O
a O
ta’addan O
a O
da O
Majalisar B-ORG
a O
dake O
Chetimarin B-LOC
shafi O
soja O
hotunan O
yi O
aka O
sirrin O
yada O
abubuwan O
aiyukan O
aka O
zama O
da O
wannan O
gindin O
fadan O
yankin O
Amurka B-LOC
. O

a O
ne O
abubuwan O
dake O
da O
kasa O
aka O
tsaro O
nasaba O
sirrin O
da O
soja O
a O
yi O
shafi O
ko O
a O
samun O
Cibiyar B-ORG
shekara B-DATE
hotunan O
kokarin O
wani O
rarraba O
aiyukan O
da O
da O
wasu O
zama O
yadda O
kafar O
ta O
yada O
bayanan O
tsakanin O
suka O
wannan O
da O
sojan O
nan O
abu O
kamar O
Muryar B-ORG
Konni B-LOC
Wallafa O
gindin O
da O
ke O
fadan O
ta’addan O
aka O
ta O
Majalisar B-ORG
a O
litinin I-DATE
kafsa O
hanyar O
‘yan O
Haram I-ORG
a O
garin O
Zinder B-LOC
yankin O
Michigan B-LOC
. O

gindin O
nasaba O
aka O
kafar O
dake O
yi O
a O
wani O
kamar O
SUNA B-ORG
da O
Diffa B-LOC
kokarin O
Habasha B-LOC
a O
fadan O
abu O
da O
sojan O
2016 I-DATE
aiyukan O
yadda O
garin O
wannan O
da O
a O
sirrin O
‘yan O
kafsa O
hotunan O
a O
hanyar O
zama O
tsaro O
shafi O
SUNA B-ORG
da O
Wallafa O
a O
da O
Chetimarin B-LOC
ta O
rarraba O
yada O
abubuwan O
tarayyar B-ORG
ne O
yankin O
soja O
suka O
ta’addan O
samun O
kasa O
aka O
tsakanin O
ko O
wasu O
bayanan O
makon B-DATE
da O
ta O
ke O
nan O
Shabab I-ORG
. O

aiyukan O
dake O
da O
tsaro O
a O
da O
hotunan O
kafar O
nasaba O
Muryar B-ORG
Wallafa O
ko O
rarraba O
wasu O
bayanan O
sirrin O
soja O
ta O
hanyar O
Al B-ORG
wani O
abu O
ne O
da O
ke O
kokarin O
samun O
gindin O
zama O
a O
nan O
Iran B-LOC
kamar O
yadda O
a O
daren B-DATE
Jumma’a I-DATE
aka O
yi O
ta O
yada O
abubuwan O
da O
suka O
shafi O
fadan O
da O
aka O
kafsa O
a O
tsakanin O
sojan O
wannan O
kasa O
da O
‘yan O
ta’addan O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
garin O
China B-LOC
yankin O
Diffa B-LOC
. O

gindin O
kamar O
da O
yi O
aka O
wasu O
da O
BOKO B-ORG
abu O
nan O
shafi O
hotunan O
a O
ta’addan O
ta O
‘yan O
aka O
Haram I-ORG
Chetimarin B-LOC
zama O
ke O
hanyar O
sirrin O
tsakanin O
Oktobar I-DATE
sojan O
nasaba O
Nijer B-LOC
wani O
a O
ranar B-DATE
yada O
wannan O
a O
Wallafa O
da O
a O
dake O
fadan O
soja O
da O
samun O
da O
yadda O
tsaro O
garin O
bayanan O
suka O
kokarin O
Boko B-ORG
whatsapp B-ORG
a O
rarraba O
aiyukan O
kasa O
abubuwan O
ko O
kafar O
kafsa O
ne O
da O
ta O
yankin O
Diffa B-LOC
. O

Ga O
rahoton O
Haruna B-PER
da O
karin O
bayani O

Ga O
rahoton O
Barra B-PER
da O
karin O
bayani O

Ga O
Souley B-PER
rahoton O
da O
karin O
bayani O

Haruna B-PER
rahoton O
Ga O
da O
karin O
bayani O

Trump B-PER
Kaila I-PER
na O
kungiyoyin O
kare O
hakkin O
dan O
Adama O
a O
birni O
Konni B-LOC
, O
yace O
gwamnati O
ta O
yi O
kokari O
ta O
fitar O
da O
kididdiga O
a O
kan O
a O
barnar O
da O
ambaliyar O
ta O
yi O
kuma O
yasan O
gwamnati O
zata O
kawowa O
jama’a O
dauki O
amma O
kuma O
ya O
yi O
kira O
ga O
jama’a O
su O
kara O
hakuri O
sub O
a O
gwamnati O
lokaci O
. O

Saadu I-PER
Konni B-LOC
hakkin O
kare O
kungiyoyin O
Adama O
birni O
a O
dan O
Suleymane B-PER
na O
, O
yace O
gwamnati O
ta O
yi O
kokari O
ta O
fitar O
da O
kididdiga O
a O
kan O
a O
barnar O
da O
ambaliyar O
ta O
yi O
kuma O
yasan O
gwamnati O
zata O
kawowa O
jama’a O
dauki O
amma O
kuma O
ya O
yi O
kira O
ga O
jama’a O
su O
kara O
hakuri O
sub O
a O
gwamnati O
lokaci O
. O

kare O
dan O
na O
Konni B-LOC
birni O
Suleymane B-PER
a O
Saadu I-PER
Adama O
kungiyoyin O
hakkin O
, O
yace O
gwamnati O
ta O
yi O
kokari O
ta O
fitar O
da O
kididdiga O
a O
kan O
a O
barnar O
da O
ambaliyar O
ta O
yi O
kuma O
yasan O
gwamnati O
zata O
kawowa O
jama’a O
dauki O
amma O
kuma O
ya O
yi O
kira O
ga O
jama’a O
su O
kara O
hakuri O
sub O
a O
gwamnati O
lokaci O
. O

Konni B-LOC
dan O
Adama O
hakkin O
Odinga I-PER
Suleymane B-PER
birni O
na O
a O
kare O
kungiyoyin O
, O
yace O
gwamnati O
ta O
yi O
kokari O
ta O
fitar O
da O
kididdiga O
a O
kan O
a O
barnar O
da O
ambaliyar O
ta O
yi O
kuma O
yasan O
gwamnati O
zata O
kawowa O
jama’a O
dauki O
amma O
kuma O
ya O
yi O
kira O
ga O
jama’a O
su O
kara O
hakuri O
sub O
a O
gwamnati O
lokaci O
. O

Suleymane B-PER
Saadu I-PER
na O
kungiyoyin O
kare O
hakkin O
dan O
Adama O
a O
birni O
Konni B-LOC
, O
yace O
gwamnati O
ta O
yi O
kokari O
ta O
fitar O
da O
kididdiga O
a O
kan O
a O
barnar O
da O
ambaliyar O
ta O
yi O
kuma O
yasan O
gwamnati O
zata O
kawowa O
jama’a O
dauki O
amma O
kuma O
ya O
yi O
kira O
ga O
jama’a O
su O
kara O
hakuri O
sub O
a O
gwamnati O
lokaci O
. O

na O
bayanin O
cewa O
da I-DATE
fada O
Asabar I-DATE
a O
, O
gwamnatin O
yiwa O
a O
kisan O
Disemban I-DATE
da O
11 I-DATE
gobe B-DATE
ya O
zata O
aka O
gano O
Pompea B-PER
shekarar B-DATE
jiya B-DATE
2010 I-DATE
23 I-DATE
Afrika B-LOC
ta I-DATE
bada O
LahdiKungiyar I-DATE
cikakken O
Litinin I-DATE
Awad B-PER
da O
abun O
a O
Shugaba O
ta O
gabata I-DATE
jiya I-DATE
. O

, O
gwamnatin O
fada O
kisan O
abun O
da I-DATE
a O
cewa O
ya I-DATE
ga I-DATE
duniyar B-LOC
zata O
a O
da I-DATE
gabata I-DATE
Barra B-PER
aka O
gabata I-DATE
gano O
cikakken O
bada O
a O
ya O
Talata I-DATE
jiya I-DATE
yiwa O
Buhari B-PER
karshen B-DATE
ranar B-DATE
shekara B-DATE
ta O
na O
ga I-DATE
bayanin O
da I-DATE
Shugaba O
Jumma’a I-DATE
da O
da O
. O

a O
na O
gwamnatin O
yiwa O
bada O
gano O
, O
jiya B-DATE
bayanin O
Oktoba I-DATE
fada O
Buhari B-PER
zata O
da O
ta O
cewa O
2 I-DATE
Shugaba O
a O
abun O
Amurka B-LOC
ranar B-DATE
Yau B-DATE
Lahadi I-DATE
a O
cikakken O
jumma'a I-DATE
kisan O
aka O
da O
ya O
Cohen B-PER
Juma’a I-DATE
ga I-DATE
farkon I-DATE
muke I-DATE
watan I-DATE
zuwa I-DATE
gabata I-DATE
. O

Boris B-PER
Trump B-PER
Disemban I-DATE
Shugaba O
yau B-DATE
Talata I-DATE
cewa O
abun O
ta O
wata I-DATE
jiya I-DATE
yiwa O
ya O
fada O
da O
aka O
a O
Faransa B-LOC
gano O
bada O
watan I-DATE
shekarar B-DATE
zata O
bayanin O
gwamnatin O
da O
, O
na O
yau B-DATE
kisan O
a O
Afrilu I-DATE
a O
cikakken O
Laraba I-DATE
23 I-DATE
22 I-DATE
ta I-DATE
gabata I-DATE
. O

litinin I-DATE
ranar I-DATE
Shugaba O
gano O
da O
Pompea B-PER
ranar B-DATE
da I-DATE
Sergei B-PER
jiya I-DATE
na O
a O
ranar B-DATE
fada O
ya O
China B-LOC
6 I-DATE
cewa O
ranar B-DATE
a O
aka O
bada O
da O
mai I-DATE
Litini I-DATE
cikakken O
bayanin O
Agusta I-DATE
yiwa O
a O
2010 I-DATE
, O
zata O
gwamnatin O
kisan O
abun O
ta O
janairu I-DATE
gabata I-DATE
. O

Soumana B-PER
Tusk I-PER
na O
jam’iyar O
INEC B-ORG
HAKIKA I-ORG
, O
ya O
ce O
, O
rashin O
halartar O
‘yan O
adawa O
a O
al’amuran O
tsare O
- O
tsaren O
wadanan O
zabubbuka O
ya O
fara O
damun O
wasu O
‘yan O
siyasar O
. O

na O
jam’iyar O
Mahamadou I-PER
Haruna B-PER
SUNA B-ORG
HAKIKA I-ORG
, O
ya O
ce O
, O
rashin O
halartar O
‘yan O
adawa O
a O
al’amuran O
tsare O
- O
tsaren O
wadanan O
zabubbuka O
ya O
fara O
damun O
wasu O
‘yan O
siyasar O
. O

Bako I-PER
Soumana B-PER
na O
jam’iyar O
PJD B-ORG
HAKIKA I-ORG
, O
ya O
ce O
, O
rashin O
halartar O
‘yan O
adawa O
a O
al’amuran O
tsare O
- O
tsaren O
wadanan O
zabubbuka O
ya O
fara O
damun O
wasu O
‘yan O
siyasar O
. O

Soumana B-PER
Amadou I-PER
na O
jam’iyar O
Movement B-ORG
HAKIKA I-ORG
, O
ya O
ce O
, O
rashin O
halartar O
‘yan O
adawa O
a O
al’amuran O
tsare O
- O
tsaren O
wadanan O
zabubbuka O
ya O
fara O
damun O
wasu O
‘yan O
siyasar O
. O

Donald B-PER
PJD B-ORG
jam’iyar O
HAKIKA I-ORG
na O
Oumarou I-PER
, O
ya O
ce O
, O
rashin O
halartar O
‘yan O
adawa O
a O
al’amuran O
tsare O
- O
tsaren O
wadanan O
zabubbuka O
ya O
fara O
damun O
wasu O
‘yan O
siyasar O
. O

Rahoton O
Haruna B-PER
Iliyasu I-PER
Trump I-PER
nada O
karin O
byani O

Rahoton O
Pirre B-PER
Mamane I-PER
Trump I-PER
nada O
karin O
byani O

Rahoton O
Haruna B-PER
Mummuni I-PER
Bako I-PER
nada O
karin O
byani O

Haruna B-PER
Moutari I-PER
Rahoton O
Bashir I-PER
nada O
karin O
byani O

Miguna B-PER
Johnson I-PER
Rahoton O
Bako I-PER
nada O
karin O
byani O

Jami’an O
Falasdinawa O
sun O
ce O
an O
cimma O
tsagaita O
wuta O
tare O
da O
Isra’ila B-LOC
da O
kungiyar O
Red B-ORG
da O
kuma O
kungiyar O
Islamic B-ORG
Jihad I-ORG
. O

Jami’an O
Falasdinawa O
sun O
ce O
an O
cimma O
tsagaita O
wuta O
tare O
da O
Isra’ila B-LOC
da O
kungiyar O
Majalisar B-ORG
da O
kuma O
kungiyar O
rundunar B-ORG
News I-ORG
. O

Boko B-ORG
WHO B-ORG
kungiyar O
Falasdinawa O
da O
tsagaita O
Jami’an O
da O
cimma O
an O
Isra’ila B-LOC
tare O
da O
ce O
wuta O
kuma O
kungiyar O
sun O
Jihad I-ORG
. O

Falasdinawa O
sun O
tsagaita O
Nijar B-LOC
cimma O
ce O
tare O
an O
Jami’an O
wuta O
da O
da O
kungiyar O
Hammas B-ORG
da O
kuma O
kungiyar O
Islamic B-ORG
a I-ORG
. O

tare O
sun O
da O
Shahada B-ORG
cimma O
Falasdinawa O
ce O
da O
kungiyar O
Afirka B-LOC
Jami’an O
da O
kungiyar O
kuma O
an O
wuta O
tsagaita O
Twitter B-ORG
Jihad I-ORG
. O

Jami'ar O
Touha B-LOC
ta O
horas O
da O
dalibai O
200 O
akan O
bada O
agaji O
. O

Jami'ar O
Zimbabwe B-LOC
ta O
horas O
da O
dalibai O
200 O
akan O
bada O
agaji O
. O

Jami'ar O
Japan B-LOC
ta O
horas O
da O
dalibai O
200 O
akan O
bada O
agaji O
. O

Touha B-LOC
Jami'ar O
ta O
horas O
da O
dalibai O
200 O
akan O
bada O
agaji O
. O

"""" O
Yanzu O
dai O
Jackson B-PER
, O
wanda O
shine O
Likitan O
dake O
kula O
da O
lafiyar O
shugaba O
Trump B-PER
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

"""" O
Yanzu O
dai O
Buhari B-PER
, O
wanda O
shine O
Likitan O
dake O
kula O
da O
lafiyar O
shugaba O
Trump B-PER
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

"""" O
Yanzu O
dai O
Ivanka B-PER
, O
wanda O
shine O
Likitan O
dake O
kula O
da O
lafiyar O
shugaba O
Trump B-PER
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

"""" O
Yanzu O
dai O
Jackson B-PER
, O
wanda O
shine O
Likitan O
dake O
kula O
da O
lafiyar O
shugaba O
Robert B-PER
, O
kuma O
wanda O
ya O
duba O
lafiyar O
sa O
a O
kwanan O
nan O
, O
shine O
zai O
maye O
gurbin O
tsohon O
sakataren O
kula O
da O
tsofaffin O
sojojin O
. O

bayanda O
shugaban O
Pirre B-PER
kasa O
Trump I-PER
, O
ya O
sanar O
da O
kudurinsa O
na O
sake O
tsayawa O
takara O
a O
wa’adi O
na O
uku O
, O
ya O
kuma O
yi O
watsi O
da O
sukar O
da O
ake O
masa O
na O
cewa O
wa’adi O
biyu O
ne O
kawai O
kundin O
tsarin O
mulki O
ya O
bashi O
damar O
yi O
. O

bayanda O
shugaban O
kasa O
Pirre B-PER
Nkurunziza I-PER
, O
ya O
sanar O
da O
kudurinsa O
na O
sake O
tsayawa O
takara O
a O
wa’adi O
na O
uku O
, O
ya O
kuma O
yi O
watsi O
da O
sukar O
da O
ake O
masa O
na O
cewa O
wa’adi O
biyu O
ne O
kawai O
kundin O
tsarin O
mulki O
ya O
bashi O
damar O
yi O
. O

bayanda O
shugaban O
kasa O
Chang B-PER
Nkurunziza I-PER
, O
ya O
sanar O
da O
kudurinsa O
na O
sake O
tsayawa O
takara O
a O
wa’adi O
na O
uku O
, O
ya O
kuma O
yi O
watsi O
da O
sukar O
da O
ake O
masa O
na O
cewa O
wa’adi O
biyu O
ne O
kawai O
kundin O
tsarin O
mulki O
ya O
bashi O
damar O
yi O
. O

bayanda O
shugaban O
kasa O
Pirre B-PER
Fatah I-PER
, O
ya O
sanar O
da O
kudurinsa O
na O
sake O
tsayawa O
takara O
a O
wa’adi O
na O
uku O
, O
ya O
kuma O
yi O
watsi O
da O
sukar O
da O
ake O
masa O
na O
cewa O
wa’adi O
biyu O
ne O
kawai O
kundin O
tsarin O
mulki O
ya O
bashi O
damar O
yi O
. O

“ O
Gwamnati O
ta O
yi O
kokari O
wajen O
daukan O
matakai O
da O
kuma O
neman O
tallafi O
cikin O
hanzari O
tare O
da O
wayar O
da O
kan O
jama’a O
kan O
barkewar O
cutar O
da O
hadurran O
da O
ke O
tattare O
da O
ita O
. O

mai O
Cohen B-PER
finan O
kudi O
kuma O
sami O
ke O
kwace O
‘yar O
suka O
sammacin O
binciken O
ya O
wasu O
ya O
kuma O
da O
din O
rufar O
wadanda O
000 O
ba O
kudi O
takardun O
130 O
da O
wasan O
bayanai O
FBI B-ORG
don O
ta O
na O
dala O
da O
ciki O
ta O
, O
Cohen B-PER
fina O
takardun O
otel O
Hukumar O
Donald B-PER
da O
zama O
ofishi O
- O
wasu O
baki O
batsa O
wata O
biyan O
danganci O
da O
, O
suna O
har O
Labo I-PER
. O

Hukumar O
ta O
MODEN B-ORG
ta O
sami O
sammacin O
binciken O
ofishi O
da O
kuma O
otel O
din O
da O
Cohen B-PER
ya O
ke O
zama O
don O
kwace O
wasu O
takardun O
kudi O
da O
kuma O
wasu O
takardun O
bayanai O
, O
ciki O
har O
da O
wadanda O
suka O
danganci O
biyan O
kudi O
dala O
130 O
, O
000 O
na O
rufar O
baki O
da O
Cohen B-PER
ya O
ba O
wata O
‘yar O
wasan O
fina O
- O
finan O
batsa O
mai O
suna O
Stormy B-PER
Daniels I-PER
. O

ya O
mai O
ciki O
ba O
suna O
rufar O
, O
har O
fina O
zama O
al B-PER
kwace O
da O
binciken O
da O
wata O
danganci O
don O
Hukumar O
takardun O
ta O
da O
- O
sami O
wadanda O
da O
ta O
, O
dala O
kudi O
000 O
baki O
din O
ya O
kuma O
na O
suka O
takardun O
Moden B-ORG
kudi O
wasu O
ke O
finan O
biyan O
wasu O
batsa O
sammacin O
‘yar O
da O
wasan O
kuma O
otel O
bayanai O
ofishi O
130 O
Mike B-PER
Cohen B-PER
Daniels I-PER
. O

Hukumar O
FBI B-ORG
ta O
ta O
sami O
sammacin O
binciken O
ofishi O
da O
kuma O
otel O
din O
da O
Bage B-PER
ya O
ke O
zama O
don O
kwace O
wasu O
takardun O
kudi O
da O
kuma O
wasu O
takardun O
bayanai O
, O
ciki O
har O
da O
wadanda O
suka O
danganci O
biyan O
kudi O
dala O
130 O
, O
000 O
na O
rufar O
baki O
da O
Jabri B-PER
ya O
ba O
wata O
‘yar O
wasan O
fina O
- O
finan O
batsa O
mai O
suna O
Donald B-PER
Daniels I-PER
. O

ta O
Hukumar O
ANA B-ORG
ta O
sami O
sammacin O
binciken O
ofishi O
da O
kuma O
otel O
din O
da O
Cohen B-PER
ya O
ke O
zama O
don O
kwace O
wasu O
takardun O
kudi O
da O
kuma O
wasu O
takardun O
bayanai O
, O
ciki O
har O
da O
wadanda O
suka O
danganci O
biyan O
kudi O
dala O
130 O
, O
000 O
na O
rufar O
baki O
da O
Guaido B-PER
ya O
ba O
wata O
‘yar O
wasan O
fina O
- O
finan O
batsa O
mai O
suna O
Stormy B-PER
Daniels I-PER
. O

North B-LOC
, O
'Florence O
addabar O
guguwar O
Singapore B-LOC
yankin O
nan O
mai O
gabar O
da O
jahohin O
fara O
ta O
Mahaukaciyar O
' O
lakabin O
Heroes I-LOC
da I-LOC
a O
Easter B-DATE
da O
iska O
da O
ruwa O
mai O
karfi O
. O

Mahaukaciyar O
guguwar O
nan O
mai O
lakabin O
'Florence O
, O
' O
ta O
fara O
addabar O
yankin O
gabar O
jahohin O
China B-LOC
Carolina I-LOC
da O
South B-LOC
Carolina I-LOC
a O
Alhamis B-DATE
da O
iska O
da O
ruwa O
mai O
karfi O
. O

Mahaukaciyar O
guguwar O
nan O
mai O
lakabin O
'Florence O
, O
' O
ta O
fara O
addabar O
yankin O
gabar O
jahohin O
Eritrea B-LOC
Carolina I-LOC
da O
Zandar B-LOC
Afrika I-LOC
a O
shekaru B-DATE
da O
iska O
da O
ruwa O
mai O
karfi O
. O

, O
gabar O
mai O
da O
guguwar O
South B-LOC
jahohin O
'Florence O
' O
addabar O
Carolina I-LOC
fara O
yankin O
lakabin O
ta O
Nijar B-LOC
Mahaukaciyar O
nan O
da I-LOC
a O
Alhamis B-DATE
da O
iska O
da O
ruwa O
mai O
karfi O
. O

mai O
lakabin O
ta O
jahohin O
gabar O
nan O
yankin O
'Florence O
guguwar O
Seattle I-LOC
addabar O
Mahaukaciyar O
' O
Burundi B-LOC
fara O
, O
da O
Asiya B-LOC
Atlantika I-LOC
a O
shekarar B-DATE
da O
iska O
da O
ruwa O
mai O
karfi O
. O

Masar B-LOC
Da O
Rasha B-LOC
Na O
Shirin O
Farfado O
Da O
Dantakarsu O

Amurka B-LOC
Da O
Rasha B-LOC
Na O
Shirin O
Farfado O
Da O
Dantakarsu O

Konni B-LOC
Da O
Rasha B-LOC
Na O
Shirin O
Farfado O
Da O
Dantakarsu O

California B-LOC
Da O
Rasha B-LOC
Na O
Shirin O
Farfado O
Da O
Dantakarsu O

mai O
Litini I-DATE
bayar O
sun O
mukaddashin O
, O
labaran O
ya O
Ma’aikatan O
Shugaban O
cewa O
Kafafen O
Kenya B-LOC
yada O
rahoto O
da O
Guaido B-PER
Nigeria B-LOC
dama O
Fadar O
da O
2018 B-DATE
umurci O
Arewa I-LOC
Shugaba O
Mike B-PER
Mulvaney I-PER
, O
da O
ya O
sallami O
Shugaban O
Sashin O
‘Yan O
sandan O
Ciki O
, O
Managagwa B-PER
Mahamadou I-PER
. O

cewa O
Ciki O
Mulvaney I-PER
bayar O
mukaddashin O
White B-LOC
umurci O
ya O
Randolph B-PER
Diffa B-LOC
, O
da O
Donald B-PER
da O
‘Yan O
Sashin O
ranar B-DATE
janairu I-DATE
mai O
Ma’aikatan O
Shugaba O
dama O
rahoto O
Fadar O
Trump B-PER
ya O
Shugaban O
da O
Kafafen O
House I-LOC
sun O
, O
labaran O
sandan O
yada O
, O
sallami O
Shugaban O
Alles I-PER
. O

Kafafen O
da O
da O
sun O
White B-LOC
umurci O
Ciki O
Sashin O
Kashmir B-LOC
cewa O
da O
mukaddashin O
bayar O
Fadar O
, O
Ma’aikatan O
Shugaban O
labaran O
‘Yan O
ya O
wannan I-DATE
mai O
dama O
Shugaba O
Randolph B-PER
jiya B-DATE
Shugaban O
Anwar B-PER
sandan O
ya O
Alles I-PER
, O
rahoto O
, O
Ramaphosa B-PER
sallami O
yada O
Aviv I-LOC
Daniels I-PER
. O

Mahamadou I-PER
House I-LOC
Shugaban O
Shugaba O
bayar O
umurci O
da O
Ma’aikatan O
, O
sun O
Yugoslav B-LOC
Merkel B-PER
Litini I-DATE
Fadar O
yada O
jiya B-DATE
da O
Usman B-PER
mai O
cewa O
labaran O
rahoto O
Nijar B-LOC
mukaddashin O
ya O
Kafafen O
dama O
, O
da O
ya O
sallami O
Shugaban O
Sashin O
‘Yan O
sandan O
Ciki O
, O
Omar B-PER
Alles I-PER
. O

watanni B-DATE
ya O
Fadar O
bakwai I-DATE
House I-LOC
Shugaba O
Kafafen O
, O
labaran O
rahoto O
umurci O
Shugaban O
Amurka B-LOC
sun O
mai O
Nassau B-LOC
da O
Ma’aikatan O
dama O
da O
Tandja B-PER
yada O
mukaddashin O
cewa O
bayar O
Donald B-PER
Mulvaney I-PER
, O
da O
ya O
sallami O
Shugaban O
Sashin O
‘Yan O
sandan O
Ciki O
, O
Randolph B-PER
Alles I-PER
. O

Shaidu O
sun O
ce O
jami’an O
tsaro O
sun O
kai O
harin O
yaki O
da O
ta’addanci O
suka O
yi O
musayar O
wuta O
na O
sa’oi O
da O
dama O
da O
maharan O
kafin O
suka O
kawo O
karshen O
mamayar O
suka O
kuma O
kashe O
dukan O
maharan O
uku O
. O

Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Zabi O
Mutane O
25 O
Su O
Jagoranci O
Magance O
Tamowa O

Amurka I-ORG
York I-ORG
Apple B-ORG
Ta O
Zabi O
Mutane O
25 O
Su O
Jagoranci O
Magance O
Tamowa O

Boko B-ORG
Turai I-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Zabi O
Mutane O
25 O
Su O
Jagoranci O
Magance O
Tamowa O

Amurka I-ORG
Majalisar B-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Zabi O
Mutane O
25 O
Su O
Jagoranci O
Magance O
Tamowa O

ABC B-ORG
Jihad I-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Zabi O
Mutane O
25 O
Su O
Jagoranci O
Magance O
Tamowa O

jiya B-DATE
labarin O
Lauya O
cewa O
da O
Faransa B-LOC
Kasa I-LOC
jaridar O
bugawa O
ta O
shekaranjiya B-DATE
birnin O
Mueller B-PER
ake O
sojojin I-ORG
kori O
a O
Coalition I-ORG
Afrilu I-DATE
bukaci O
Taliban B-ORG
a O
a O
buga O
ya O
Trump B-PER
shugaba O
Agusta I-DATE
bara I-DATE
, O
kuma O
a O
dakatar O
da O
binciken O
da O
yake O
yi O
amma O
hakan O
bai O
yiwu O
ba O
. O

birnin O
ya O
buga O
watan B-DATE
da O
labarin O
hudu I-DATE
Atlantika I-LOC
White B-LOC
Trump B-PER
Kasa I-ORG
Satumba I-DATE
jaridar O
ta O
a O
shugaba O
kori O
bugawa O
Disamban I-DATE
Muryar B-ORG
a O
ranar B-DATE
ake O
a O
Times I-ORG
cewa O
bukaci O
Trump B-PER
Lauya O
, O
kuma O
a O
dakatar O
da O
binciken O
da O
yake O
yi O
amma O
hakan O
bai O
yiwu O
ba O
. O

G5 B-ORG
LahdiKungiyar I-DATE
ake O
Mozambique B-LOC
Turai I-ORG
da O
Times I-ORG
a O
shekarar B-DATE
birnin O
bugawa O
jaridar O
House I-LOC
ta O
buga O
labarin O
cewa O
shugaba O
Trump B-PER
ya O
bukaci O
a O
kori O
Lauya O
Chaibou B-PER
a O
jiya B-DATE
1993 I-DATE
bara I-DATE
, O
kuma O
a O
dakatar O
da O
binciken O
da O
yake O
yi O
amma O
hakan O
bai O
yiwu O
ba O
. O

ranar B-DATE
Najeriya I-ORG
jiya I-DATE
jaridar O
addinin I-ORG
New B-ORG
da O
ake O
bugawa O
a O
birnin O
Nijar B-LOC
Henan I-LOC
ta O
buga O
labarin O
cewa O
shugaba O
Chaibou B-PER
ya O
bukaci O
a O
kori O
Lauya O
Moise B-PER
a O
farkon B-DATE
Disamban I-DATE
ya I-DATE
, O
kuma O
a O
dakatar O
da O
binciken O
da O
yake O
yi O
amma O
hakan O
bai O
yiwu O
ba O
. O

ya O
jaridar O
Jami’ar B-ORG
ake O
kori O
labarin O
ta O
Hicks B-PER
2015 B-DATE
a O
Litini I-DATE
buga O
shugaba O
Times I-ORG
cewa O
bugawa O
Carolina I-LOC
Mueller B-PER
Shabab I-ORG
birnin O
a O
Zimbabwe B-LOC
Lauya O
bukaci O
da O
a O
watan B-DATE
Disamban I-DATE
bara I-DATE
, O
kuma O
a O
dakatar O
da O
binciken O
da O
yake O
yi O
amma O
hakan O
bai O
yiwu O
ba O
. O

Chadi I-LOC
‘yan O
nayi O
ne O
tawaggar O
Nam I-PER
ka O
Arewa I-LOC
Koriya B-LOC
Farah B-PER
zai O
a O
da O
Olympics O
je O
wassanin O
yi O
wasan O
- O
"""" O
- O
Kamaru I-LOC
ta I-LOC
kudancin B-LOC
ga O
na O
Trump I-PER
halarci O
na O
zasu O
- O
Shugaban O
jagoranci O
“ O
Amurka B-LOC
wadannan O
ka O
Kudu I-LOC
Ta I-LOC
. O

Koriya B-LOC
Macedonia I-LOC
tawaggar O
je O
na O
- O
Arewa I-LOC
zasu O
Shugaban O
Koriya B-LOC
- O
wasan O
Trump B-PER
Kudu I-LOC
“ O
Seattle I-LOC
- O
da O
"""" O
Olympics O
zai O
jagoranci O
Congo I-LOC
ga O
wadannan O
ne O
halarci O
‘yan O
da I-LOC
wassanin O
Yi I-PER
ka O
ka O
Afirka B-LOC
yi O
a O
Mani I-PER
nayi O
na O
. O

Trump B-PER
na O
ka O
- O
nayi O
- O
Afrika I-LOC
kasar I-LOC
Farance B-LOC
Shugaban O
“ O
"""" O
ka O
je O
- O
Burhan I-PER
Iliyasu I-PER
ne O
zai O
yi O
jagoranci O
ga O
tawaggar O
‘yan O
wasan O
Afirka B-LOC
Kasa I-LOC
China I-LOC
da O
zasu O
halarci O
wadannan O
wassanin O
na O
Olympics O
a O
Koriya B-LOC
ta I-LOC
Asia I-LOC
. O

‘yan O
na O
Koriya B-LOC
zasu O
Toronto B-LOC
yi O
- O
wadannan O
ka O
wasan O
ka O
Carolina I-LOC
ta I-LOC
“ O
ne O
da I-LOC
Claud I-PER
Trump I-PER
je O
halarci O
a O
Olympics O
House I-LOC
Najeriya B-LOC
da O
wassanin O
jagoranci O
tawaggar O
Sarah B-PER
"""" O
nayi O
watan I-LOC
- O
na O
- O
ga O
zai O
Shugaban O
ta I-LOC
. O

‘yan O
yi O
Olympics O
Koriya B-LOC
- O
ne O
wassanin O
Shugaban O
jagoranci O
- O
na O
- O
halarci O
ka O
Kudu I-LOC
Salisu I-PER
ta I-LOC
ga O
ta I-LOC
“ O
arewa B-LOC
da O
Dimokradiyyar I-LOC
Macedonia I-LOC
wasan O
tawaggar O
ka O
Tusk I-PER
a O
Koriya B-LOC
zai O
zasu O
"""" O
je O
wadannan O
Donald B-PER
na O
nayi O
Ababa I-LOC
. O

A O
wani O
takaitaccen O
bayani O
da O
suka O
saki O
, O
ma’aikatar B-ORG
sojojin I-ORG
China I-ORG
tace O
wannan O
zargi O
ba O
gaskiya O
bane O
. O

A O
wani O
takaitaccen O
bayani O
da O
suka O
saki O
, O
Apple B-ORG
sojojin I-ORG
Duniya I-ORG
tace O
wannan O
zargi O
ba O
gaskiya O
bane O
. O

A O
wani O
takaitaccen O
bayani O
da O
suka O
saki O
, O
ma’aikatar B-ORG
Amurka I-ORG
Haram I-ORG
tace O
wannan O
zargi O
ba O
gaskiya O
bane O
. O

A O
wani O
takaitaccen O
bayani O
da O
suka O
saki O
, O
ma’aikatar B-ORG
sojojin I-ORG
Congo I-ORG
tace O
wannan O
zargi O
ba O
gaskiya O
bane O
. O

A O
wani O
takaitaccen O
bayani O
da O
suka O
saki O
, O
sojojin B-ORG
sojojin I-ORG
China I-ORG
tace O
wannan O
zargi O
ba O
gaskiya O
bane O
. O

Rikicin O
Siyasa O
A O
Jamhuriyyar O
Nijar B-LOC
Ya O
Dau O
Sabon O
Salo O

Rikicin O
Siyasa O
A O
Jamhuriyyar O
Khartoum B-LOC
Ya O
Dau O
Sabon O
Salo O

Kungiyar O
Shugabannin O
majalisar B-ORG
Turai I-ORG
Sun O
Kudiri O
Daukar O
Mataki O
Kan O
Amurka B-LOC
. O

Shugabannin O
Kungiyar O
Tarayyar B-ORG
Amurka I-ORG
Sun O
Kudiri O
Daukar O
Mataki O
Kan O
Nijar B-LOC
. O

Duniya I-ORG
Nijar B-LOC
Mataki O
Daukar O
al B-ORG
Kudiri O
Kungiyar O
Kan O
Shugabannin O
Sun O
. O

Turai I-ORG
Shugabannin O
Kungiyar O
Cibiyar B-ORG
Sun O
Kudiri O
Daukar O
Mataki O
Kan O
Rasha B-LOC
. O

Kungiyar O
Shugabannin O
Turai I-ORG
cibiyar B-ORG
Sun O
Kudiri O
Daukar O
Mataki O
Kan O
Rasha B-LOC
. O

Shugaban O
na O
Salsbury B-LOC
, O
ya O
ce O
yana O
duba O
yiwuwar O
mika O
bakin O
haure O
da O
ke O
tsare O
a O
kasar O
, O
zuwa O
biranen O
da O
suke O
ikrarin O
za O
su O
iya O
ba O
bakin O
hauren O
mafaka O
. O

Shugaban O
Amurka B-LOC
na O
, O
ya O
ce O
yana O
duba O
yiwuwar O
mika O
bakin O
haure O
da O
ke O
tsare O
a O
kasar O
, O
zuwa O
biranen O
da O
suke O
ikrarin O
za O
su O
iya O
ba O
bakin O
hauren O
mafaka O
. O

Shugaban O
na O
Amurka B-LOC
, O
ya O
ce O
yana O
duba O
yiwuwar O
mika O
bakin O
haure O
da O
ke O
tsare O
a O
kasar O
, O
zuwa O
biranen O
da O
suke O
ikrarin O
za O
su O
iya O
ba O
bakin O
hauren O
mafaka O
. O

Shugaban O
na O
Masar B-LOC
, O
ya O
ce O
yana O
duba O
yiwuwar O
mika O
bakin O
haure O
da O
ke O
tsare O
a O
kasar O
, O
zuwa O
biranen O
da O
suke O
ikrarin O
za O
su O
iya O
ba O
bakin O
hauren O
mafaka O
. O

Hotonuna O
a O
kan O
shafukan O
sada O
zumunta O
sun O
nuna O
hayaki O
mai O
yana O
ya O
turnuke O
wasu O
unguwannin O
a O
cikin O
Khartoum B-LOC
inda O
masu O
zanga O
- O
zangar O
suka O
kona O
tayoyi O
. O

Hotonuna O
a O
kan O
shafukan O
sada O
zumunta O
sun O
nuna O
hayaki O
mai O
yana O
ya O
turnuke O
wasu O
unguwannin O
a O
cikin O
California B-LOC
inda O
masu O
zanga O
- O
zangar O
suka O
kona O
tayoyi O
. O

mai O
hayaki O
wasu O
turnuke O
ya O
unguwannin O
kan O
a O
sun O
shafukan O
nuna O
Khartoum B-LOC
yana O
cikin O
Hotonuna O
a O
zumunta O
sada O
inda O
masu O
zanga O
- O
zangar O
suka O
kona O
tayoyi O
. O

kan O
ya O
yana O
Hotonuna O
mai O
zumunta O
unguwannin O
cikin O
shafukan O
turnuke O
wasu O
a O
sada O
Khartoum B-LOC
nuna O
hayaki O
a O
sun O
inda O
masu O
zanga O
- O
zangar O
suka O
kona O
tayoyi O
. O

Barkewar O
cutar O
annobar O
, O
wadda O
ta O
fara O
ranar B-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
ta I-DATE
gabata I-DATE
, O
yanzu O
haka O
ta O
kashe O
mutane O
sama O
da O
1 O
, O
800 O
. O

jiya B-DATE
Barkewar O
cutar O
fara O
wadda O
, O
annobar O
wata I-DATE
jiya I-DATE
ta O
ta I-DATE
gabata I-DATE
, O
yanzu O
haka O
ta O
kashe O
mutane O
sama O
da O
1 O
, O
800 O
. O

shekara B-DATE
fara O
wadda O
, O
Barkewar O
ta O
cutar O
Talata I-DATE
annobar O
da I-DATE
ta I-DATE
gabata I-DATE
, O
yanzu O
haka O
ta O
kashe O
mutane O
sama O
da O
1 O
, O
800 O
. O

, O
yau I-DATE
shekara B-DATE
ta O
da I-DATE
70 I-DATE
fara O
wadda O
Barkewar O
annobar O
cutar O
Lahadi I-DATE
, O
yanzu O
haka O
ta O
kashe O
mutane O
sama O
da O
1 O
, O
800 O
. O

annobar O
, O
ta O
fara O
wadda O
Barkewar O
ta I-DATE
Juma’a I-DATE
cutar O
daren B-DATE
daminar I-DATE
uku I-DATE
, O
yanzu O
haka O
ta O
kashe O
mutane O
sama O
da O
1 O
, O
800 O
. O

Domin O
kawarda O
dukkan O
wani O
shakku O
daga O
zukatun O
jama’a O
, O
wani O
jami’in O
kula O
da O
zirga O
zirga O
da O
muka O
tarar O
yana O
bada O
hannu O
ya O
ce O
kowa O
ya O
kwantar O
da O
hankalinsa O
yana O
cewa O
doka O
doka O
ce O
. O

gwamnati O
Amurka B-LOC
Jami’an O
jihar O
a O
Pakistan B-LOC
nan O
sunce O
ala O
tilas O
dubban O
mutane O
suka O
fice O
daga O
gidajensu O
a O
yayinda O
gobarar O
daji O
ta O
lalata O
wani O
yanki O
a O
arewacin O
jihar O
da O
yake O
farfadowa O
daga O
gobarar O
dajin O
da O
suka O
auku O
cikin O
‘yan O
shekarun O
da O
suka O
shige O
. O

Jami’an O
jihar O
California B-LOC
a O
gwamnati O
nan O
Amurka B-LOC
sunce O
ala O
tilas O
dubban O
mutane O
suka O
fice O
daga O
gidajensu O
a O
yayinda O
gobarar O
daji O
ta O
lalata O
wani O
yanki O
a O
arewacin O
jihar O
da O
yake O
farfadowa O
daga O
gobarar O
dajin O
da O
suka O
auku O
cikin O
‘yan O
shekarun O
da O
suka O
shige O
. O

Jami’an O
gwamnati O
a O
jihar O
California B-LOC
nan O
Amurka B-LOC
sunce O
ala O
tilas O
dubban O
mutane O
suka O
fice O
daga O
gidajensu O
a O
yayinda O
gobarar O
daji O
ta O
lalata O
wani O
yanki O
a O
arewacin O
jihar O
da O
yake O
farfadowa O
daga O
gobarar O
dajin O
da O
suka O
auku O
cikin O
‘yan O
shekarun O
da O
suka O
shige O
. O

Jami’an O
gwamnati O
a O
jihar O
Amurka B-LOC
nan O
Amurka B-LOC
sunce O
ala O
tilas O
dubban O
mutane O
suka O
fice O
daga O
gidajensu O
a O
yayinda O
gobarar O
daji O
ta O
lalata O
wani O
yanki O
a O
arewacin O
jihar O
da O
yake O
farfadowa O
daga O
gobarar O
dajin O
da O
suka O
auku O
cikin O
‘yan O
shekarun O
da O
suka O
shige O
. O

jihar O
‘Yantala B-LOC
a O
gwamnati O
Jami’an O
nan O
duniyar B-LOC
sunce O
ala O
tilas O
dubban O
mutane O
suka O
fice O
daga O
gidajensu O
a O
yayinda O
gobarar O
daji O
ta O
lalata O
wani O
yanki O
a O
arewacin O
jihar O
da O
yake O
farfadowa O
daga O
gobarar O
dajin O
da O
suka O
auku O
cikin O
‘yan O
shekarun O
da O
suka O
shige O
. O

Sai O
dai O
masu O
ido O
na O
kasashen O
duniya O
sun O
yaba O
da O
yadda O
zaben O
ya O
gudana O
domin O
ko O
sunce O
anyi O
shi O
cikin O
kwanciyar O
hankali O
da O
lumana O
. O

Jami’an O
Faransa B-LOC
sun O
nuna O
alamar O
, O
sauran O
kasashen O
dake O
da O
hannu O
a O
wannan O
yarjejeniyar O
zasu O
yi O
wata O
ganawa O
nan O
ba O
da O
jimawa O
a O
birnin O
Vienna B-LOC
. O

kasashen O
nuna O
Jami’an O
da O
hannu O
wannan O
da O
sauran O
, O
Agadez B-LOC
a O
a O
alamar O
yi O
yarjejeniyar O
zasu O
dake O
sun O
nan O
wata O
jimawa O
ba O
Maasi B-LOC
birnin O
ganawa O
. O

Jami’an O
Amurka B-LOC
sun O
nuna O
alamar O
, O
sauran O
kasashen O
dake O
da O
hannu O
a O
wannan O
yarjejeniyar O
zasu O
yi O
wata O
ganawa O
nan O
ba O
da O
jimawa O
a O
birnin O
Vienna B-LOC
. O

Jami’an O
Faransa B-LOC
sun O
nuna O
alamar O
, O
sauran O
kasashen O
dake O
da O
hannu O
a O
wannan O
yarjejeniyar O
zasu O
yi O
wata O
ganawa O
nan O
ba O
da O
jimawa O
a O
birnin O
Amurka B-LOC
. O

Jami’an O
kudancin B-LOC
sun O
nuna O
alamar O
, O
sauran O
kasashen O
dake O
da O
hannu O
a O
wannan O
yarjejeniyar O
zasu O
yi O
wata O
ganawa O
nan O
ba O
da O
jimawa O
a O
birnin O
Vienna B-LOC
. O

Hakan O
na O
faruwa O
ne O
a O
daidai O
lokacin O
da O
wasu O
rahotanni O
ke O
nuna O
cewa O
iyalan O
marigayin O
sun O
nemi O
da O
kada O
a O
binne O
shi O
a O
makabartar O
da O
aka O
ware O
domin O
gwarazan O
kasar O
ta O
Amurka B-LOC
wacce O
ake O
kira O
da O
National B-LOC
House I-LOC
Acre I-LOC
a O
Turance O
. O

ake O
gwarazan O
aka O
da O
nuna O
shi O
a O
ta O
kira O
Filin I-LOC
da O
ke O
domin O
Zimbabwe B-LOC
nemi O
cewa O
daidai O
makabartar O
marigayin O
kada O
Heroes I-LOC
faruwa O
da O
wacce O
iyalan O
National B-LOC
na O
ware O
sun O
binne O
Hakan O
ne O
a O
lokacin O
rahotanni O
wasu O
kasar O
da O
a O
a O
Turance O
. O

a O
kira O
National B-LOC
wasu O
Jamhuriyar I-LOC
makabartar O
da O
binne O
sun O
a O
cewa O
nemi O
a O
Acre I-LOC
Hakan O
domin O
daidai O
shi O
rahotanni O
kasar O
wacce O
ake O
faruwa O
marigayin O
ware O
lokacin O
ta O
da O
kada O
aka O
na O
da O
iyalan O
gwarazan O
ke O
nuna O
Nijar B-LOC
da O
ne O
a O
Turance O
. O

nuna O
sun O
lokacin O
ta O
binne O
Zimbabwe B-LOC
Amurka B-LOC
a O
ake O
da O
faruwa O
da O
domin O
na O
gwarazan O
ke O
da O
shi O
kada O
daidai O
aka O
rahotanni O
Hakan O
a O
nemi O
ne O
wacce O
da O
marigayin O
makabartar O
iyalan O
kasar O
kira O
Heroes I-LOC
a O
wasu O
Kasa I-LOC
ware O
cewa O
a O
Turance O
. O

Hakan O
cewa O
sun O
lokacin O
a O
da O
rahotanni O
na O
makabartar O
ake O
kira O
da O
da O
Malawi B-LOC
ta O
kada O
wacce O
a O
domin O
marigayin O
kasar O
a O
da O
ware O
faruwa O
daidai O
shi O
aka O
nemi O
ke O
binne O
iyalan O
wasu O
ne O
gwarazan O
National B-LOC
nuna O
Dimokradiyyar I-LOC
Acre I-LOC
a O
Turance O
. O

A O
yammacin O
garin O
Agadez B-LOC
dake O
da O
tazarar O
kilomita O
25 O
da O
hedkwatar O
jihar O
ta O
Amurka B-LOC
jami’an O
tsaro O
da O
suka O
kai O
wani O
samame O
suka O
yi O
wawan O
kamun O
makamai O
da O
dama O
da O
tulin O
harsashai O
kamar O
yadda O
suka O
bayyana O
wa O
manema O
labarai O
. O

A O
yammacin O
garin O
Agadez B-LOC
dake O
da O
tazarar O
kilomita O
25 O
da O
hedkwatar O
jihar O
ta O
kudancin B-LOC
jami’an O
tsaro O
da O
suka O
kai O
wani O
samame O
suka O
yi O
wawan O
kamun O
makamai O
da O
dama O
da O
tulin O
harsashai O
kamar O
yadda O
suka O
bayyana O
wa O
manema O
labarai O
. O

A O
yammacin O
garin O
Agadez B-LOC
dake O
da O
tazarar O
kilomita O
25 O
da O
hedkwatar O
jihar O
ta O
Agadez B-LOC
jami’an O
tsaro O
da O
suka O
kai O
wani O
samame O
suka O
yi O
wawan O
kamun O
makamai O
da O
dama O
da O
tulin O
harsashai O
kamar O
yadda O
suka O
bayyana O
wa O
manema O
labarai O
. O

A O
yammacin O
garin O
Isira'ila B-LOC
dake O
da O
tazarar O
kilomita O
25 O
da O
hedkwatar O
jihar O
ta O
Israila B-LOC
jami’an O
tsaro O
da O
suka O
kai O
wani O
samame O
suka O
yi O
wawan O
kamun O
makamai O
da O
dama O
da O
tulin O
harsashai O
kamar O
yadda O
suka O
bayyana O
wa O
manema O
labarai O
. O

A O
yammacin O
garin O
New B-LOC
dake O
da O
tazarar O
kilomita O
25 O
da O
hedkwatar O
jihar O
ta O
Agadez B-LOC
jami’an O
tsaro O
da O
suka O
kai O
wani O
samame O
suka O
yi O
wawan O
kamun O
makamai O
da O
dama O
da O
tulin O
harsashai O
kamar O
yadda O
suka O
bayyana O
wa O
manema O
labarai O
. O

Trump B-PER
Ba O
Shi O
Da O
Niyyar O
Korar O
Robert B-PER
Labo I-PER
- O
Fadar O
White B-LOC
House I-LOC

Fadar O
Niyyar O
Shi O
- O
Congo I-LOC
Moise B-PER
Korar O
White B-LOC
Da O
Ravina B-PER
Claud I-PER
Ba O

Niyyar O
Haruna B-PER
Ba O
Shi O
Da O
Korar O
Robert B-PER
Talon I-PER
- O
Fadar O
Yamai B-LOC
House I-LOC

Trump I-PER
Korar O
- O
Nijer B-LOC
Robert B-PER
Da O
Shi O
House I-LOC
Ba O
Niyyar O
Trump B-PER
Fadar O

Korar O
White B-LOC
Shi O
- O
Fadar O
Trump B-PER
Ba O
Niyyar O
Mulvaney I-PER
Da O
Robert B-PER
House I-LOC

Trump B-PER
dai O
zargi O
ya O
Sayoc B-PER
da O
cewa O
yana O
nuna O
son O
rai O
na O
siyasa O
a O
binciken O
da O
yake O
gudanarwa O
na O
kokarin O
gano O
alakar O
Rasha B-LOC
da O
zaben O
da O
aka O
yi O
a O
Amurka B-LOC
a O
shekaru B-DATE
ga I-DATE
. O

Hama B-PER
alakar O
yana O
kokarin O
nuna O
a O
da O
zaben O
yake O
son O
da O
aka O
na O
6 I-DATE
rai O
zargi O
Rasha B-LOC
Amurka B-LOC
siyasa O
gano O
binciken O
Mohammad B-PER
dai O
da O
cewa O
ya O
shekarar B-DATE
yi O
gudanarwa O
a O
da O
a O
na O
. O

yake O
gudanarwa O
Tilabery B-LOC
kokarin O
dai O
da O
Trump B-PER
da O
son O
da O
binciken O
shekarar B-DATE
alakar O
gano O
na O
arewa B-LOC
a O
a O
a O
ya O
aka O
Trump B-PER
yana O
nuna O
rai O
zargi O
siyasa O
cewa O
yi O
na O
zaben O
da O
2016 I-DATE
. O

Kiir B-PER
dai O
ya O
zargi O
Trump B-PER
da O
cewa O
yana O
nuna O
son O
rai O
na O
siyasa O
a O
binciken O
da O
yake O
gudanarwa O
na O
kokarin O
gano O
alakar O
Amurka B-LOC
da O
zaben O
da O
aka O
yi O
a O
Somalia B-LOC
a O
shekarar B-DATE
Jumma’ar I-DATE
. O

Kiir B-PER
dai O
ya O
zargi O
Stormy B-PER
da O
cewa O
yana O
nuna O
son O
rai O
na O
siyasa O
a O
binciken O
da O
yake O
gudanarwa O
na O
kokarin O
gano O
alakar O
Habasha B-LOC
da O
zaben O
da O
aka O
yi O
a O
Amurka B-LOC
a O
makon B-DATE
tallata I-DATE
. O

Burkina B-LOC
kasashen O
shugabannin O
Wasu O
da O
suka O
hada O
da O
Shugaban O
Tarayyar O
Amurka B-LOC
Odinga B-PER
Buhari I-PER
, O
zasu O
halarci O
taron O
bikin O
. O

Wasu O
shugabannin O
kasashen O
Afirka B-LOC
da O
suka O
hada O
da O
Shugaban O
Tarayyar O
Najeriya B-LOC
Robert B-PER
Buhari I-PER
, O
zasu O
halarci O
taron O
bikin O
. O

suka O
Wasu O
Muhammad B-PER
Afghanistan B-LOC
Nijer B-LOC
shugabannin O
da O
kasashen O
Shugaban O
Trump I-PER
da O
hada O
Tarayyar O
, O
zasu O
halarci O
taron O
bikin O
. O

Wasu O
shugabannin O
kasashen O
Afirka B-LOC
da O
suka O
hada O
da O
Shugaban O
Tarayyar O
Toronto B-LOC
Muhammad B-PER
Buhari I-PER
, O
zasu O
halarci O
taron O
bikin O
. O

da O
Wasu O
kasashen O
Tarayyar O
Muhammad B-PER
hada O
Najeriya B-LOC
Amurka B-LOC
suka O
Shugaban O
da O
shugabannin O
Buhari I-PER
, O
zasu O
halarci O
taron O
bikin O
. O

Amma O
hukumar O
INEC B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

Amma O
hukumar O
facebook B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

Amma O
hukumar O
MLC B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

Ya O
Ce O
Daga O
Janye O
Kada O
Ta O
Yarjejeniya O
2015 B-DATE
Amurka B-LOC
Trump B-PER

Amurka B-LOC
Kada O
Ce O
Ya O
Moha B-PER
Ta O
Janye O
Daga O
Yarjejeniya O
Yau B-DATE

Kada O
Sergei B-PER
Ya O
Ce O
Janye O
Yarjejeniya O
2015 B-DATE
Ta O
Daga O
Amurka B-LOC

Donald B-PER
Ya O
Ce O
Kada O
Amurka B-LOC
Ta O
Janye O
Daga O
Yarjejeniya O
2015 B-DATE

Pompeo B-PER
Ya O
Ce O
Kada O
Kamaru B-LOC
Ta O
Janye O
Daga O
Yarjejeniya O
2015 B-DATE

“ O
An O
taba O
yin O
zaman O
tattaunawa O
da O
mu O
alhalin O
takunkumi O
na O
aiki O
a O
kanmu O
. O

Meng B-PER
Ya O
Yi O
Tir O
Da O
Harin O
Nuna O
Tsana O
A O
Kasarsa O

Ramaphosa B-PER
Ya O
Yi O
Tir O
Da O
Harin O
Nuna O
Tsana O
A O
Kasarsa O

Wang B-PER
Ya O
Yi O
Tir O
Da O
Harin O
Nuna O
Tsana O
A O
Kasarsa O

Korone B-PER
Ya O
Yi O
Tir O
Da O
Harin O
Nuna O
Tsana O
A O
Kasarsa O

Kafin O
wannan O
lokacin O
, O
Trump B-PER
na O
korafin O
cewa O
mai O
kwarmato O
na O
farko O
ya O
gabatar O
da O
abin O
da O
ya O
jiyo O
ne O
daga O
wadanda O
su O
ma O
jiyowa O
su O
ka O
yi O
game O
da O
wayar O
tarho O
din O
da O
Yusuf B-PER
ya O
buga O
ma O
Elmar B-PER
. O

Kafin O
wannan O
lokacin O
, O
Atiku B-PER
na O
korafin O
cewa O
mai O
kwarmato O
na O
farko O
ya O
gabatar O
da O
abin O
da O
ya O
jiyo O
ne O
daga O
wadanda O
su O
ma O
jiyowa O
su O
ka O
yi O
game O
da O
wayar O
tarho O
din O
da O
Trump B-PER
ya O
buga O
ma O
Alek B-PER
. O

Kafin O
wannan O
lokacin O
, O
Buhari B-PER
na O
korafin O
cewa O
mai O
kwarmato O
na O
farko O
ya O
gabatar O
da O
abin O
da O
ya O
jiyo O
ne O
daga O
wadanda O
su O
ma O
jiyowa O
su O
ka O
yi O
game O
da O
wayar O
tarho O
din O
da O
Donald B-PER
ya O
buga O
ma O
Abdulrazak B-PER
. O

ma O
da O
su O
da O
game O
jiyo O
din O
, O
jiyowa O
da O
gabatar O
korafin O
na O
wadanda O
tarho O
wayar O
lokacin O
ne O
cewa O
kwarmato O
Muhammad B-PER
Kafin O
farko O
mai O
abin O
ya O
su O
yi O
ya O
daga O
ka O
wannan O
na O
Usman B-PER
da O
ya O
buga O
ma O
Trump B-PER
. O

Kafin O
daga O
jiyo O
gabatar O
, O
su O
jiyowa O
ya O
farko O
da O
yi O
na O
da O
da O
mai O
ka O
kwarmato O
wadanda O
wayar O
su O
ne O
abin O
ma O
din O
da O
cewa O
wannan O
korafin O
Hama B-PER
ya O
game O
lokacin O
tarho O
Trump B-PER
na O
ya O
buga O
ma O
Hilary B-PER
. O

To O
amma O
masana O
harkokin O
shari’a O
da O
dama O
, O
sun O
ce O
idan O
ma O
shugaba O
zai O
dauki O
irin O
wannan O
mataki O
, O
tilas O
sai O
ya O
bi O
ta O
kan O
mukadashin O
atoni O
janaral O
Donald B-PER
Rosenstein I-PER
, O
wanda O
yana O
iya O
kin O
mutunta O
wannan O
umarni O
. O

To O
amma O
masana O
harkokin O
shari’a O
da O
dama O
, O
sun O
ce O
idan O
ma O
shugaba O
zai O
dauki O
irin O
wannan O
mataki O
, O
tilas O
sai O
ya O
bi O
ta O
kan O
mukadashin O
atoni O
janaral O
Rod B-PER
Ismael I-PER
, O
wanda O
yana O
iya O
kin O
mutunta O
wannan O
umarni O
. O

zai O
ma O
kan O
harkokin O
, O
ce O
bi O
Rosenstein I-PER
tilas O
idan O
Buhari B-PER
shugaba O
wannan O
sun O
To O
mukadashin O
janaral O
da O
irin O
dauki O
dama O
, O
ya O
sai O
masana O
atoni O
ta O
mataki O
amma O
shari’a O
, O
wanda O
yana O
iya O
kin O
mutunta O
wannan O
umarni O
. O

idan O
bi O
harkokin O
kan O
mukadashin O
dama O
sai O
ya O
To O
, O
ta O
al I-PER
mataki O
wannan O
shari’a O
da O
masana O
tilas O
sun O
ma O
Rod B-PER
atoni O
janaral O
dauki O
zai O
amma O
, O
shugaba O
ce O
irin O
, O
wanda O
yana O
iya O
kin O
mutunta O
wannan O
umarni O
. O

To O
amma O
masana O
harkokin O
shari’a O
da O
dama O
, O
sun O
ce O
idan O
ma O
shugaba O
zai O
dauki O
irin O
wannan O
mataki O
, O
tilas O
sai O
ya O
bi O
ta O
kan O
mukadashin O
atoni O
janaral O
Rod B-PER
Obama I-PER
, O
wanda O
yana O
iya O
kin O
mutunta O
wannan O
umarni O
. O

, O
House I-LOC
House I-LOC
A O
yau B-DATE
, O
sammacin O
6 I-DATE
ya O
kasar O
shugaban O
Chukwu I-PER
kotu O
kuliya O
gaban O
ta O
tsohon O
Pence B-PER
yi O
bayyana O
ga I-DATE
Amurka B-LOC
watan I-DATE
Juma’a I-DATE
dangane O
da O
zargin O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
. O

ta I-LOC
Burkina B-LOC
maso I-LOC
A O
, O
kotu O
ta O
yi O
sammacin O
tsohon O
shugaban O
kasar O
Mick B-PER
Zuma I-PER
, O
ya O
bayyana O
gaban O
kuliya O
ranar B-DATE
6 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
ta I-DATE
dangane O
da O
zargin O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
. O

sammacin O
ya O
uku I-DATE
, O
tsohon O
21 I-DATE
Trump B-PER
kotu O
bayyana O
yi O
na I-DATE
Zuma I-PER
2 I-DATE
kasar O
A O
Ta I-LOC
ta O
ranar B-DATE
kuliya O
shugaban O
Faransa B-LOC
, O
gaban O
Carolina I-LOC
dangane O
da O
zargin O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
. O

bayyana O
Razak I-PER
bara B-DATE
Nassau B-LOC
ta O
tsohon O
watan I-DATE
kuliya O
yi O
gaban O
ya O
A O
kasar O
shugaban O
Jacob B-PER
ta I-LOC
sammacin O
, O
kotu O
Afrilu I-DATE
ta I-LOC
ga I-DATE
, O
Afrilu I-DATE
dangane O
da O
zargin O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
. O

, O
Nijar B-LOC
kasar O
A O
Oumarou I-PER
watan I-DATE
Issouhou B-PER
Arewa I-LOC
kuliya O
ya O
Ta I-LOC
gaban O
tsohon O
bayyana O
watan I-DATE
sammacin O
yi O
shugaban O
ta O
jiya B-DATE
ga I-DATE
, O
kotu O
Afrilu I-DATE
dangane O
da O
zargin O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
. O

sakataren O
yada O
shugaba O
Shamdasani I-PER
Sai O
Anwar B-PER
dai O
labaran O
Buratai I-PER
Ateny I-PER
bai O
bada O
cikakken O
tabbacin O
wannan O
canjin O
ba O
. O

labaran O
Sai O
yada O
Ateny I-PER
sakataren O
dai O
al B-PER
shugaba O
Wek I-PER
Ateny I-PER
bai O
bada O
cikakken O
tabbacin O
wannan O
canjin O
ba O
. O

Sai O
dai O
sakataren O
yada O
labaran O
shugaba O
Robert B-PER
Ateny I-PER
Halil I-PER
Ateny I-PER
bai O
bada O
cikakken O
tabbacin O
wannan O
canjin O
ba O
. O

Sai O
dai O
sakataren O
yada O
labaran O
shugaba O
Kiir B-PER
Mulvaney I-PER
Towett I-PER
Ateny I-PER
bai O
bada O
cikakken O
tabbacin O
wannan O
canjin O
ba O
. O

Sai O
dai O
sakataren O
yada O
labaran O
shugaba O
Donald B-PER
Yong I-PER
Wha I-PER
Ateny I-PER
bai O
bada O
cikakken O
tabbacin O
wannan O
canjin O
ba O
. O

Muguwar O
Guguwar O
Idai O
Ta O
Janyo O
Barazanar O
Cututttuka O
Ga O
Dabbobi O

Shugaba O
Kashmir B-LOC
Trump B-PER
Bouzou I-PER
yayi O
jimamin O
wannan O
rana O
da O
shekarar B-DATE
23 I-DATE
a O
Fadar O
Yamai B-LOC
Asiya I-LOC
, O
kafin O
halartar O
taron O
tunawa O
da O
ranar O
a O
ma'aikatar O
tsaron O
Amurka B-LOC
ta O
Pentagon B-LOC
ga O
iyalan O
wadanda O
aka O
kashe O
lokacin O
da O
'yan O
ta'addar O
Al B-ORG
- I-ORG
Qaida I-ORG
sukayi O
fashin O
jirgin O
saman O
da O
aka O
yi O
amfani O
dashi O
wajen O
kaiwa O
ginin O
hari O
. O

tunawa O
Aviv I-LOC
ta O
jimamin O
Shugaba O
Fadar O
a O
taron O
da O
Mexico B-LOC
rana O
da O
Trump B-PER
kafin O
Niger B-LOC
halartar O
tsaron O
, O
Pentagon B-LOC
a O
White B-LOC
karshen B-DATE
ma'aikatar O
yayi O
Clinton I-PER
ga I-DATE
wannan O
ranar O
ga O
iyalan O
wadanda O
aka O
kashe O
lokacin O
da O
'yan O
ta'addar O
Al B-ORG
- I-ORG
Qaida I-ORG
sukayi O
fashin O
jirgin O
saman O
da O
aka O
yi O
amfani O
dashi O
wajen O
kaiwa O
ginin O
hari O
. O

tunawa O
ta'addar O
da O
ga O
Amurka B-LOC
Shugaba O
aka O
Amurka B-LOC
a O
rana O
a O
ta I-LOC
Labo I-PER
kafin O
Touha B-LOC
lokacin O
da O
ma'aikatar O
wannan O
ranar O
Trump B-PER
jiya I-DATE
tsaron O
Washington B-LOC
yayi O
'yan O
kashe O
Fadar O
Dinkin I-ORG
da O
, O
taron O
safiyar B-DATE
wadanda O
ta O
halartar O
New B-ORG
iyalan O
jimamin O
Kamaru I-ORG
sukayi O
fashin O
jirgin O
saman O
da O
aka O
yi O
amfani O
dashi O
wajen O
kaiwa O
ginin O
hari O
. O

ta O
Pentagon B-LOC
jiya B-DATE
Malawi B-LOC
Niger B-LOC
da O
Fadar O
a O
tsaron O
taron O
Mugabe I-PER
Hukumar B-ORG
'yan O
jimamin O
ranar O
- I-ORG
da O
Arewa I-LOC
iyalan O
Lahadi I-DATE
lokacin O
ga O
wadanda O
tunawa O
ta'addar O
Donald B-PER
ma'aikatar O
a O
Shugaba O
kashe O
wannan O
Moscow B-LOC
yayi O
da O
kafin O
, O
aka O
halartar O
rana O
Duniya I-ORG
sukayi O
fashin O
jirgin O
saman O
da O
aka O
yi O
amfani O
dashi O
wajen O
kaiwa O
ginin O
hari O
. O

da O
kafin O
Trump I-PER
a O
Sudan B-LOC
Venezuela B-LOC
Shugaba O
tsaron O
yayi O
da O
, O
tunawa O
a O
Barack B-PER
Yuni I-DATE
Amurka B-LOC
ranar O
Zimbabwe B-LOC
halartar O
rana O
wannan O
ta O
ma'aikatar O
jimamin O
Ababa I-LOC
Fadar O
taron O
jiya B-DATE
ga O
iyalan O
wadanda O
aka O
kashe O
lokacin O
da O
'yan O
ta'addar O
New B-ORG
sahel I-ORG
Qaida I-ORG
sukayi O
fashin O
jirgin O
saman O
da O
aka O
yi O
amfani O
dashi O
wajen O
kaiwa O
ginin O
hari O
. O

Don O
haka O
abin O
da O
ya O
dace O
shine O
nayi O
shuru O
inji O
Pence B-PER
. O

dace O
Buhari B-PER
da O
shuru O
inji O
haka O
abin O
ya O
nayi O
shine O
Don O
. O

Don O
haka O
abin O
da O
ya O
dace O
shine O
nayi O
shuru O
inji O
Mick B-PER
. O

Don O
haka O
abin O
da O
ya O
dace O
shine O
nayi O
shuru O
inji O
Buhari B-PER
. O

Pompeo B-PER
Kaila I-PER
wani O
kusa O
a O
kungiyar O
dalibai O
ya O
ce O
za O
ayi O
amfani O
da O
wannan O
yajin O
aiki O
domin O
a O
duba O
wadansu O
abubuwa O
wadanda O
dalibai O
ke O
bukata O
lallai O
, O
gwamnatin O
kuma O
tayi O
alkawarin O
daukar O
matakai O
domin O
kawo O
karshen O
matsalolin O
da O
ke O
hana O
ruwa O
gudu O
a O
jami'oin O
kasar O
ta O
yadda O
baza O
a O
sake O
samun O
tarnaki O
ba O
a O
fannin O
ilimi O
. O

Kaila I-PER
Yusuf B-PER
wani O
kusa O
a O
kungiyar O
dalibai O
ya O
ce O
za O
ayi O
amfani O
da O
wannan O
yajin O
aiki O
domin O
a O
duba O
wadansu O
abubuwa O
wadanda O
dalibai O
ke O
bukata O
lallai O
, O
gwamnatin O
kuma O
tayi O
alkawarin O
daukar O
matakai O
domin O
kawo O
karshen O
matsalolin O
da O
ke O
hana O
ruwa O
gudu O
a O
jami'oin O
kasar O
ta O
yadda O
baza O
a O
sake O
samun O
tarnaki O
ba O
a O
fannin O
ilimi O
. O

Haruna B-PER
Ateny I-PER
wani O
kusa O
a O
kungiyar O
dalibai O
ya O
ce O
za O
ayi O
amfani O
da O
wannan O
yajin O
aiki O
domin O
a O
duba O
wadansu O
abubuwa O
wadanda O
dalibai O
ke O
bukata O
lallai O
, O
gwamnatin O
kuma O
tayi O
alkawarin O
daukar O
matakai O
domin O
kawo O
karshen O
matsalolin O
da O
ke O
hana O
ruwa O
gudu O
a O
jami'oin O
kasar O
ta O
yadda O
baza O
a O
sake O
samun O
tarnaki O
ba O
a O
fannin O
ilimi O
. O

Trump B-PER
Trump I-PER
wani O
kusa O
a O
kungiyar O
dalibai O
ya O
ce O
za O
ayi O
amfani O
da O
wannan O
yajin O
aiki O
domin O
a O
duba O
wadansu O
abubuwa O
wadanda O
dalibai O
ke O
bukata O
lallai O
, O
gwamnatin O
kuma O
tayi O
alkawarin O
daukar O
matakai O
domin O
kawo O
karshen O
matsalolin O
da O
ke O
hana O
ruwa O
gudu O
a O
jami'oin O
kasar O
ta O
yadda O
baza O
a O
sake O
samun O
tarnaki O
ba O
a O
fannin O
ilimi O
. O

Tsalha B-PER
Kaila I-PER
wani O
kusa O
a O
kungiyar O
dalibai O
ya O
ce O
za O
ayi O
amfani O
da O
wannan O
yajin O
aiki O
domin O
a O
duba O
wadansu O
abubuwa O
wadanda O
dalibai O
ke O
bukata O
lallai O
, O
gwamnatin O
kuma O
tayi O
alkawarin O
daukar O
matakai O
domin O
kawo O
karshen O
matsalolin O
da O
ke O
hana O
ruwa O
gudu O
a O
jami'oin O
kasar O
ta O
yadda O
baza O
a O
sake O
samun O
tarnaki O
ba O
a O
fannin O
ilimi O
. O

Ministan O
tsaron O
kasar O
Niger B-LOC
Kalla B-PER
Minassian I-PER
ya O
bukaci O
hadin O
kan O
talakkawa O
domin O
murkushe O
wannan O
bakon O
al’amari O
. O

Ministan O
tsaron O
kasar O
Rasha B-LOC
Kalla B-PER
Moutari I-PER
ya O
bukaci O
hadin O
kan O
talakkawa O
domin O
murkushe O
wannan O
bakon O
al’amari O
. O

Niger B-LOC
kasar O
tsaron O
Ministan O
Kalla B-PER
Tusk I-PER
ya O
bukaci O
hadin O
kan O
talakkawa O
domin O
murkushe O
wannan O
bakon O
al’amari O
. O

Rouhani B-PER
Niger B-LOC
tsaron O
kasar O
Ministan O
Moutari I-PER
ya O
bukaci O
hadin O
kan O
talakkawa O
domin O
murkushe O
wannan O
bakon O
al’amari O
. O

Ministan O
tsaron O
kasar O
Myanmar B-LOC
Itoh B-PER
Labo I-PER
ya O
bukaci O
hadin O
kan O
talakkawa O
domin O
murkushe O
wannan O
bakon O
al’amari O
. O

Baya O
ga O
dangin O
marigayi O
Pompea B-PER
Annan I-PER
din O
, O
Ministoci O
, O
‘yan O
majalisar O
dattawa O
da O
‘yan O
majalisar O
wakilai O
, O
da O
shugabannin O
al’umma O
da O
sauran O
masu O
fadi O
a O
ji O
, O
wadanda O
sun O
ranar O
da O
aka O
kawo O
gawarsa O
Afrika B-LOC
su O
ka O
fara O
yi O
ma O
ta O
bankwana O
ta O
bangirma O
, O
sun O
cigaba O
da O
zuwa O
su O
na O
nuna O
alhili O
da O
kuma O
yin O
bankwana O
ga O
gawar O
Annan B-PER
, O
a O
hidimar O
da O
ta O
hada O
da O
bushe O
- O
bushe O
da O
kuma O
kade O
- O
kade O
na O
musamman O
. O

Baya O
ga O
dangin O
marigayi O
Trump B-PER
Annan I-PER
din O
, O
Ministoci O
, O
‘yan O
majalisar O
dattawa O
da O
‘yan O
majalisar O
wakilai O
, O
da O
shugabannin O
al’umma O
da O
sauran O
masu O
fadi O
a O
ji O
, O
wadanda O
sun O
ranar O
da O
aka O
kawo O
gawarsa O
Najeriya B-LOC
su O
ka O
fara O
yi O
ma O
ta O
bankwana O
ta O
bangirma O
, O
sun O
cigaba O
da O
zuwa O
su O
na O
nuna O
alhili O
da O
kuma O
yin O
bankwana O
ga O
gawar O
Annan B-PER
, O
a O
hidimar O
da O
ta O
hada O
da O
bushe O
- O
bushe O
da O
kuma O
kade O
- O
kade O
na O
musamman O
. O

ga O
dangin O
Baya O
marigayi O
Kofi B-PER
Yusuf I-PER
din O
, O
Ministoci O
, O
‘yan O
majalisar O
dattawa O
da O
‘yan O
majalisar O
wakilai O
, O
da O
shugabannin O
al’umma O
da O
sauran O
masu O
fadi O
a O
ji O
, O
wadanda O
sun O
ranar O
da O
aka O
kawo O
gawarsa O
Salsbury B-LOC
su O
ka O
fara O
yi O
ma O
ta O
bankwana O
ta O
bangirma O
, O
sun O
cigaba O
da O
zuwa O
su O
na O
nuna O
alhili O
da O
kuma O
yin O
bankwana O
ga O
gawar O
Annan B-PER
, O
a O
hidimar O
da O
ta O
hada O
da O
bushe O
- O
bushe O
da O
kuma O
kade O
- O
kade O
na O
musamman O
. O

da O
masu O
da O
aka O
wadanda O
fadi O
‘yan O
, O
kawo O
Baya O
, O
, O
dangin O
al’umma O
, O
wakilai O
da O
marigayi O
ranar O
ga O
a O
shugabannin O
Ministoci O
‘yan O
sun O
sauran O
Mahaman B-PER
Caid I-PER
da O
majalisar O
din O
dattawa O
Nijar B-LOC
ji O
majalisar O
gawarsa O
su O
ka O
fara O
yi O
ma O
ta O
bankwana O
ta O
bangirma O
, O
sun O
cigaba O
da O
zuwa O
su O
na O
nuna O
alhili O
da O
kuma O
yin O
bankwana O
ga O
gawar O
Ramaphosa B-PER
, O
a O
hidimar O
da O
ta O
hada O
da O
bushe O
- O
bushe O
da O
kuma O
kade O
- O
kade O
na O
musamman O
. O

Baya O
ga O
dangin O
marigayi O
Kofi B-PER
Annan I-PER
din O
, O
Ministoci O
, O
‘yan O
majalisar O
dattawa O
da O
‘yan O
majalisar O
wakilai O
, O
da O
shugabannin O
al’umma O
da O
sauran O
masu O
fadi O
a O
ji O
, O
wadanda O
sun O
ranar O
da O
aka O
kawo O
gawarsa O
Ghana B-LOC
su O
ka O
fara O
yi O
ma O
ta O
bankwana O
ta O
bangirma O
, O
sun O
cigaba O
da O
zuwa O
su O
na O
nuna O
alhili O
da O
kuma O
yin O
bankwana O
ga O
gawar O
Annan B-PER
, O
a O
hidimar O
da O
ta O
hada O
da O
bushe O
- O
bushe O
da O
kuma O
kade O
- O
kade O
na O
musamman O
. O

tsakiyar I-LOC
ta O
Haka O
wasu O
bada O
, O
a O
Afrika B-LOC
Mali I-LOC
a O
da I-LOC
kuma O
2014 I-DATE
kuma O
karfe B-DATE
ta O
kungiyar O
aukuwar O
al’amurra O
ce O
Arewa I-LOC
rahoton O
fiye O
da O
rumfunan O
zabe O
hamsin O
ne O
suka O
rufe O
kafin O
tsakar O
rana O
a O
saboda O
barazanar O
masu O
ra’ayin O
rikau O
. O

Zealand I-LOC
da I-LOC
ce O
bada O
ta O
tsakiyar I-LOC
al’amurra O
watanni B-DATE
rahoton O
kungiyar O
Juma’a I-DATE
kuma O
Afirka B-LOC
aukuwar O
Mali I-LOC
Haka O
ta O
wasu O
a O
, O
kuma O
a O
fiye O
da O
rumfunan O
zabe O
hamsin O
ne O
suka O
rufe O
kafin O
tsakar O
rana O
a O
saboda O
barazanar O
masu O
ra’ayin O
rikau O
. O

Haka O
kuma O
kungiyar O
ta O
bada O
rahoton O
aukuwar O
wasu O
al’amurra O
a O
Easter B-DATE
goma I-DATE
ta O
kuma O
ce O
, O
a O
Chinar B-LOC
York I-LOC
ta I-LOC
Arewa I-LOC
Mali I-LOC
fiye O
da O
rumfunan O
zabe O
hamsin O
ne O
suka O
rufe O
kafin O
tsakar O
rana O
a O
saboda O
barazanar O
masu O
ra’ayin O
rikau O
. O

a O
ce O
bada O
kungiyar O
al’amurra O
aukuwar O
China B-LOC
ta O
29 I-DATE
rahoton O
da I-LOC
Ukraine I-LOC
kuma O
Haka O
ta O
kuma O
wasu O
, O
ranar B-DATE
a O
kasar I-LOC
Mali I-LOC
fiye O
da O
rumfunan O
zabe O
hamsin O
ne O
suka O
rufe O
kafin O
tsakar O
rana O
a O
saboda O
barazanar O
masu O
ra’ayin O
rikau O
. O

ta O
wasu O
kungiyar O
aukuwar O
jiya B-DATE
rahoton O
bada O
a O
Haka O
al’amurra O
kuma O
Satunba I-DATE
ta O
kuma O
ce O
, O
a O
arewa B-LOC
da I-LOC
ta I-LOC
kasar I-LOC
Mali I-LOC
fiye O
da O
rumfunan O
zabe O
hamsin O
ne O
suka O
rufe O
kafin O
tsakar O
rana O
a O
saboda O
barazanar O
masu O
ra’ayin O
rikau O
. O

shafe O
shekaru O
Niger B-LOC
a O
, O
shigar O
nufin O
mata O
ta O
jamhuriyar O
asalin O
shirin O
sama O
gaban O
wacce O
30 O
bauta O
kwato O
hakkin O
Nijer B-LOC
da O
da O
wata O
Democrat B-ORG
a O
da O
yaki O
ta O
Kungiyar O
bayyana O
kara O
Faso I-LOC
Burkina B-LOC
kauyen O
a O
wani O
da O
‘yar O
kotun O
kasar O
a O
matsayin O
baiwa O
. O

kotun O
‘yar O
yaki O
mata O
ta O
Michigan B-LOC
gaban O
a O
Amurka B-LOC
shirin O
bauta O
bayyana O
kara O
asalin O
da O
nufin O
a O
da O
shigar O
kwato O
wata O
CEDEAO B-ORG
hakkin O
Kungiyar O
da O
kasar O
jamhuriyar O
, O
wacce O
ta O
shafe O
shekaru O
sama O
da O
30 O
a O
wani O
kauyen O
Burkina B-LOC
maso I-LOC
a O
matsayin O
baiwa O
. O

asalin O
Amurka B-LOC
hakkin O
a O
sama O
North B-LOC
gaban O
bauta O
nufin O
Kungiyar O
mata O
30 O
CEDEAO B-ORG
yaki O
kara O
Burkina B-LOC
‘yar O
shigar O
ta O
kasar O
bayyana O
kotun O
ta O
shekaru O
da O
, O
kwato O
da O
wani O
shafe O
Dimokradiyyar I-LOC
jamhuriyar O
kauyen O
da O
da O
wata O
wacce O
a O
a O
shirin O
a O
matsayin O
baiwa O
. O

kara O
shigar O
nufin O
jamhuriyar O
gaban O
kwato O
wata O
hakkin O
da O
da O
da O
asalin O
bayyana O
Nijar B-LOC
Amurka B-LOC
Kungiyar O
shirin O
bauta O
a O
yaki O
mata O
kasar O
ta O
kotun O
CEDEAO B-ORG
‘yar O
a O
, O
wacce O
ta O
shafe O
shekaru O
sama O
da O
30 O
a O
wani O
kauyen O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
a O
matsayin O
baiwa O
. O

Kungiyar O
da O
ta O
ABC B-ORG
a O
gaban O
bauta O
a O
kotun O
shigar O
da O
shirin O
kara O
Nijar B-LOC
bayyana O
jamhuriyar O
yaki O
da O
nufin O
kwato O
hakkin O
wata O
mata O
‘yar O
asalin O
kasar O
Nijar B-LOC
, O
wacce O
ta O
shafe O
shekaru O
sama O
da O
30 O
a O
wani O
kauyen O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
a O
matsayin O
baiwa O
. O

harba O
linzami O
maso I-LOC
tsibirin O
aka O
wannan O
a O
makami O
Burkina B-LOC
ne O
mai O
A O
shekaru B-DATE
Alhamis I-DATE
, O
dake O
jihar O
California B-LOC
ta O
nan O
Amurka B-LOC
¸ O
inda O
kuma O
hukumomi O
suka O
ce O
an O
cimma O
biyan O
bukatar O
da O
aka O
so O
, O
don O
gwajin O
"""" O
ya O
yi O
tasiri O
sosai O
bayan O
yayi O
tafiyan O
sama O
da O
adadin O
kilomita O
500 O
cikin O
sararin O
samaniya O
. O

A O
Lahadi I-DATE
aka O
karfe B-DATE
, O
ne O
Nijer B-LOC
wannan O
harba O
dake O
Nicolas I-LOC
jihar O
Zimbabwe B-LOC
tsibirin O
mai O
linzami O
makami O
a O
ta O
nan O
Makolandi B-LOC
¸ O
inda O
kuma O
hukumomi O
suka O
ce O
an O
cimma O
biyan O
bukatar O
da O
aka O
so O
, O
don O
gwajin O
"""" O
ya O
yi O
tasiri O
sosai O
bayan O
yayi O
tafiyan O
sama O
da O
adadin O
kilomita O
500 O
cikin O
sararin O
samaniya O
. O

A O
daren B-DATE
6 I-DATE
ne O
aka O
harba O
wannan O
makami O
mai O
linzami O
a O
tsibirin O
China B-LOC
Nicolas I-LOC
, O
dake O
jihar O
Afghanistan B-LOC
ta O
nan O
Amurka B-LOC
¸ O
inda O
kuma O
hukumomi O
suka O
ce O
an O
cimma O
biyan O
bukatar O
da O
aka O
so O
, O
don O
gwajin O
"""" O
ya O
yi O
tasiri O
sosai O
bayan O
yayi O
tafiyan O
sama O
da O
adadin O
kilomita O
500 O
cikin O
sararin O
samaniya O
. O

A O
wannan O
tsibirin O
12 B-DATE
makami O
mai O
harba O
aka O
linzami O
ne O
San B-LOC
uku I-DATE
a O
Nicolas I-LOC
, O
dake O
jihar O
California B-LOC
ta O
nan O
Koriya B-LOC
¸ O
inda O
kuma O
hukumomi O
suka O
ce O
an O
cimma O
biyan O
bukatar O
da O
aka O
so O
, O
don O
gwajin O
"""" O
ya O
yi O
tasiri O
sosai O
bayan O
yayi O
tafiyan O
sama O
da O
adadin O
kilomita O
500 O
cikin O
sararin O
samaniya O
. O

A O
shekarar B-DATE
jiya I-DATE
ne O
aka O
harba O
wannan O
makami O
mai O
linzami O
a O
tsibirin O
Amurka B-LOC
ta I-LOC
, O
dake O
jihar O
Baminga B-LOC
ta O
nan O
Konni B-LOC
¸ O
inda O
kuma O
hukumomi O
suka O
ce O
an O
cimma O
biyan O
bukatar O
da O
aka O
so O
, O
don O
gwajin O
"""" O
ya O
yi O
tasiri O
sosai O
bayan O
yayi O
tafiyan O
sama O
da O
adadin O
kilomita O
500 O
cikin O
sararin O
samaniya O
. O

Ya O
kuma O
bayyana O
cewa O
, O
a O
cikin O
koyarwar O
Alkur’ani O
mai O
girma O
, O
wadanda O
suka O
fi O
kusa O
da O
Musulmi O
sune O
kiristoci O
. O

Akwai O
dai O
yiwuwar O
sai O
an O
kwashe O
har O
makonni O
kafin O
kotun O
ta O
yanke O
shawara O
, O
kan O
wannan O
bukata O
ta O
gaggawa O
da O
Iran B-LOC
din O
ta O
gabatar O
a O
gaban O
kotun O
. O

Akwai O
dai O
yiwuwar O
sai O
an O
kwashe O
har O
makonni O
kafin O
kotun O
ta O
yanke O
shawara O
, O
kan O
wannan O
bukata O
ta O
gaggawa O
da O
India B-LOC
din O
ta O
gabatar O
a O
gaban O
kotun O
. O

"""" O
Wannan O
aika O
- O
aika O
tana O
zama O
barazana O
ga O
sojojin O
saman O
mu O
. O

5 O
mafi O
yawansu O
mata O
ne O
da O
yara O
. O

, O
Kwamandan O
dakarun O
Hawa B-PER
Accra B-LOC
Gazama I-PER
Razak I-PER
, O
ya O
fadawa O
sashen O
Amurka B-LOC
na O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
, O
mutanen O
da O
aka O
kashe O
sun O
kwashe O
tsawon O
watanni B-DATE
biyar I-DATE
a O
fursuna O
, O
suna O
kuma O
daga O
cikin O
wani O
gungun O
mutane O
da O
suka O
kware O
wajen O
kisa O
. O

na I-DATE
cewa O
, O
aka O
kwashe O
, O
mutanen O
Somalia B-LOC
sashen O
Luigi I-PER
kungiyar B-ORG
Amurka B-LOC
Yamai I-ORG
da O
dakarun O
watanni B-DATE
fadawa O
Kwamandan O
sun O
na O
Fatah I-PER
ya O
, O
kashe O
tsawon O
Sergei B-PER
a O
fursuna O
, O
suna O
kuma O
daga O
cikin O
wani O
gungun O
mutane O
da O
suka O
kware O
wajen O
kisa O
. O

Haruna I-PER
Kwamandan O
dakarun O
, O
Salisu I-PER
India B-LOC
Manafort B-PER
, O
ya O
fadawa O
sashen O
Moscow B-LOC
na O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
, O
mutanen O
da O
aka O
kashe O
sun O
kwashe O
tsawon O
ranar B-DATE
biyar I-DATE
a O
fursuna O
, O
suna O
kuma O
daga O
cikin O
wani O
gungun O
mutane O
da O
suka O
kware O
wajen O
kisa O
. O

hukumar B-ORG
tsawon O
cewa O
mutanen O
ya O
sun O
kashe O
dakarun O
Kwamandan O
Mueller B-PER
, O
kwashe O
Yahaya I-PER
na O
Nigeria B-LOC
sashen O
Liberation I-ORG
da O
Somalia B-LOC
shekarar B-DATE
Turba I-PER
aka O
fadawa O
, O
, O
Disambar I-DATE
a O
fursuna O
, O
suna O
kuma O
daga O
cikin O
wani O
gungun O
mutane O
da O
suka O
kware O
wajen O
kisa O
. O

, O
Annan I-PER
Awad B-PER
fadawa O
dakarun O
Nijar B-LOC
Kwamandan O
Burhan I-PER
, O
Iran B-LOC
sashen O
ya O
na O
majalisar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
, O
mutanen O
da O
aka O
kashe O
sun O
kwashe O
tsawon O
ranar B-DATE
biyar I-DATE
a O
fursuna O
, O
suna O
kuma O
daga O
cikin O
wani O
gungun O
mutane O
da O
suka O
kware O
wajen O
kisa O
. O

Sabanin O
yadda O
shugabanni O
ke O
ja O
- O
ni O
- O
in O
- O
jaka O
, O
magoya O
bayan O
jam’iyyar O
ta O
Red B-ORG
Duniya I-ORG
, O
sun O
yi O
na'am O
kan O
bukatar O
a O
hada O
kai O
don O
dora O
Hama B-PER
Mulvaney I-PER
akan O
kujerar O
shugabancin O
kasa O
a O
2021 B-DATE
. O

Sabanin O
yadda O
shugabanni O
ke O
ja O
- O
ni O
- O
in O
- O
jaka O
, O
magoya O
bayan O
jam’iyyar O
ta O
Democrat B-ORG
Afirka I-ORG
, O
sun O
yi O
na'am O
kan O
bukatar O
a O
hada O
kai O
don O
dora O
Souley B-PER
Mulook I-PER
akan O
kujerar O
shugabancin O
kasa O
a O
watanni B-DATE
. O

in O
shugabanni O
- O
Muryar B-ORG
ni O
Sabanin O
- O
jam’iyyar O
, O
jaka O
bayan O
ke O
- O
yadda O
ja O
ta O
Afirka I-ORG
magoya O
, O
sun O
yi O
na'am O
kan O
bukatar O
a O
hada O
kai O
don O
dora O
Hama B-PER
Amadou I-PER
akan O
kujerar O
shugabancin O
kasa O
a O
daren B-DATE
. O

Sabanin O
jam’iyyar O
ke O
, O
magoya O
yi O
ja O
- O
kan O
shugabanni O
dora O
in O
kai O
- O
ta O
Afirka I-ORG
Yulia B-PER
jaka O
hada O
bukatar O
, O
- O
ni O
bayan O
na'am O
sun O
yadda O
Kamfanin B-ORG
a O
don O
Bourguiba I-PER
akan O
kujerar O
shugabancin O
kasa O
a O
2021 B-DATE
. O

bukatar O
Paul B-PER
HAKIKA I-ORG
Hammas B-ORG
- O
in O
hada O
a O
kai O
ja O
shugabanni O
, O
ta O
sun O
Sabanin O
jaka O
yi O
magoya O
ni O
- O
na'am O
, O
dora O
jam’iyyar O
ke O
kan O
don O
bayan O
- O
yadda O
Ismael I-PER
akan O
kujerar O
shugabancin O
kasa O
a O
2021 B-DATE
. O

Yanzu O
haka O
dai O
mutane O
sama O
a O
2 O
, O
600 O
ne O
da O
ake O
tuhumar O
‘yan O
ta’adda O
ne O
da O
suke O
cikin O
jerin O
mutanen O
da O
ake O
sawa O
ido O
, O
to O
sai O
dai O
kuma O
ba O
za O
a O
iya O
samun O
zarafin O
sa O
musu O
ido O
gaba O
dayan O
su O
ba O
. O

Kasar O
Amurka B-LOC
Ta O
Gargadi O
Amurka B-LOC

Kasar O
Italiya B-LOC
Ta O
Gargadi O
Amurka B-LOC

Kasar O
China B-LOC
Ta O
Gargadi O
Amurka B-LOC

Kasar O
Paris B-LOC
Ta O
Gargadi O
Amurka B-LOC

PDP B-ORG
shekarun O
da O
ke O
Afrika I-LOC
kotun O
baya O
A O
Singapore B-LOC
ta O
caji O
gwamnatin O
Koriya B-LOC
miliyoyin O
cfa O
a O
matsayin O
tara O
bayan O
da O
kungiyar O
TIMIDRIA B-ORG
ta O
shigarda O
kara O
akan O
halin O
bautar O
da O
wata O
mata O
mai O
suna O
Omar B-PER
Mani I-PER
Korau I-PER
ta O
tsinci O
kanta O
ciki O
. O

miliyoyin O
ta O
suna O
mai O
Abdulrazak B-PER
da O
gwamnatin O
da O
kotun O
a O
ta O
kasashe B-ORG
akan O
China B-LOC
Acre I-LOC
bayan O
baya O
bautar O
A O
halin O
Nijer B-LOC
shigarda O
kara O
mata O
Mani I-PER
shekarun O
matsayin O
ke O
tara O
caji O
TIMIDRIA B-ORG
da O
wata O
kungiyar O
cfa O
Alles I-PER
ta O
tsinci O
kanta O
ciki O
. O

shekarun O
kotun O
da O
baya O
ke O
MPN B-ORG
A O
Abujan B-LOC
Arewa I-LOC
ta O
caji O
gwamnatin O
Nijer B-LOC
miliyoyin O
cfa O
a O
matsayin O
tara O
bayan O
da O
kungiyar O
TIMIDRIA B-ORG
ta O
shigarda O
kara O
akan O
halin O
bautar O
da O
wata O
mata O
mai O
suna O
Kadijatu B-PER
Mani I-PER
Korau I-PER
ta O
tsinci O
kanta O
ciki O
. O

ta O
tekun B-LOC
cfa O
Amurka B-LOC
halin O
TIMIDRIA B-ORG
baya O
a O
akan O
CEDEAO B-ORG
wata O
matsayin O
shekarun O
caji O
Rosenstein I-PER
kotun O
mai O
bautar O
shigarda O
da O
Korau I-PER
ke O
House I-LOC
suna O
bayan O
Odinga B-PER
tara O
miliyoyin O
kara O
kungiyar O
gwamnatin O
ta O
A O
da O
da O
mata O
ta O
tsinci O
kanta O
ciki O
. O

caji O
kotun O
shekarun O
kara O
Mueller I-PER
da O
a O
baya O
kungiyar B-ORG
Pakistan B-LOC
A O
bautar O
da O
ta O
cfa O
akan O
tara O
gwamnatin O
shigarda O
mata O
wata O
suna O
mai O
ta I-LOC
Jean B-PER
bayan O
Koriya B-LOC
da O
matsayin O
ta O
miliyoyin O
halin O
kungiyar O
Korau I-PER
Twitter B-ORG
ke O
ta O
tsinci O
kanta O
ciki O
. O

Akalla O
roka O
daya O
ta O
dira O
kusa O
da O
fadar O
shugaban O
kasar O
. O

Amurka B-LOC
Na O
Shirin O
Maida O
Martani O
Ga O
Takunkuman O
arewa B-LOC

Rasha B-LOC
Na O
Shirin O
Maida O
Martani O
Ga O
Takunkuman O
Amurka B-LOC

Shanghai B-LOC
Na O
Shirin O
Maida O
Martani O
Ga O
Takunkuman O
Amurka B-LOC

Maasi B-LOC
Na O
Shirin O
Maida O
Martani O
Ga O
Takunkuman O
Amurka B-LOC

Yayin O
da O
Germany B-LOC
da O
Farance B-LOC
suke O
duba O
yiwuwar O
daukar O
matakin O
fiye O
da O
sallamar O
jamian O
diflomasiyyar O
kasar O
ta O
Rasha B-LOC
. O

Yayin O
da O
Italiya B-LOC
da O
Zimbabwe B-LOC
suke O
duba O
yiwuwar O
daukar O
matakin O
fiye O
da O
sallamar O
jamian O
diflomasiyyar O
kasar O
ta O
Amurka B-LOC
. O

Yayin O
da O
Rasha B-LOC
da O
Farance B-LOC
suke O
duba O
yiwuwar O
daukar O
matakin O
fiye O
da O
sallamar O
jamian O
diflomasiyyar O
kasar O
ta O
Rasha B-LOC
. O

Yayin O
da O
Koriya B-LOC
da O
Farance B-LOC
suke O
duba O
yiwuwar O
daukar O
matakin O
fiye O
da O
sallamar O
jamian O
diflomasiyyar O
kasar O
ta O
Italiya B-LOC
. O

Amma O
kwamandan O
dakarun O
kasar O
, O
ya O
ce O
su O
sun O
bi O
umurni O
ne O
da O
Ministan O
tsaron O
kasar O
ya O
ba O
su O
. O

Dubban O
mutane O
sun O
tattaru O
cikinmakon B-DATE
litinin I-DATE
don O
jana’izar O
gama O
gari O
da O
aka O
yi O
a O
wata O
makabarta O
a O
Libya B-LOC
Afrika I-LOC
inda O
aka O
binne O
mutane O
26 O
cikin O
50 O
da O
suka O
rasa O
rayukansu O
a O
harin O
kan O
mai O
uwa O
da O
wabin O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
ranar B-DATE
na I-DATE
da O
ta O
gabata O
. O

jana’izar O
da O
tattaru O
a O
don O
aka O
gama O
sun O
gari O
a O
Zealand I-LOC
Dubban O
Najeriya B-LOC
makabarta O
mutane O
wuce I-DATE
yi O
watan B-DATE
wata O
inda O
aka O
binne O
mutane O
26 O
cikin O
50 O
da O
suka O
rasa O
rayukansu O
a O
harin O
kan O
mai O
uwa O
da O
wabin O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
ranar B-DATE
Jumma’ar I-DATE
da O
ta O
gabata O
. O

Jumma’a I-DATE
jana’izar O
don O
tattaru O
mutane O
Amurka B-LOC
Dubban O
sun O
wata O
a O
a O
yi O
da O
Zealand I-LOC
farkon B-DATE
makabarta O
aka O
gama O
gari O
inda O
aka O
binne O
mutane O
26 O
cikin O
50 O
da O
suka O
rasa O
rayukansu O
a O
harin O
kan O
mai O
uwa O
da O
wabin O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
ranar B-DATE
Jumma’ar I-DATE
da O
ta O
gabata O
. O

gari O
jana’izar O
a O
Dubban O
tsibirin B-LOC
tattaru O
a O
wata O
Jumma’a I-DATE
da O
mutane O
yi O
gama O
don O
makabarta O
sa’o’i B-DATE
aka O
sun O
Congo I-LOC
inda O
aka O
binne O
mutane O
26 O
cikin O
50 O
da O
suka O
rasa O
rayukansu O
a O
harin O
kan O
mai O
uwa O
da O
wabin O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
ranar B-DATE
Jumma’ar I-DATE
da O
ta O
gabata O
. O

Dubban O
mutane O
sun O
tattaru O
kwanaki B-DATE
ga I-DATE
don O
jana’izar O
gama O
gari O
da O
aka O
yi O
a O
wata O
makabarta O
a O
New B-LOC
Zealand I-LOC
inda O
aka O
binne O
mutane O
26 O
cikin O
50 O
da O
suka O
rasa O
rayukansu O
a O
harin O
kan O
mai O
uwa O
da O
wabin O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
ranar B-DATE
na I-DATE
da O
ta O
gabata O
. O

Hukumar O
IFAD B-ORG
Za O
Ta O
Farfado O
Da O
Harkar O
Noma O
a O
Zimbabwe B-LOC

Hukumar O
kungiyar B-ORG
Za O
Ta O
Farfado O
Da O
Harkar O
Noma O
a O
Faransa B-LOC

Twitter B-ORG
Hukumar O
Za O
Ta O
Farfado O
Da O
Harkar O
Noma O
a O
Zimbabwe B-LOC

Hammas B-ORG
Hukumar O
Za O
Ta O
Farfado O
Da O
Harkar O
Noma O
a O
Syria B-LOC

Hukumar O
Majalisar B-ORG
Za O
Ta O
Farfado O
Da O
Harkar O
Noma O
a O
Amurka B-LOC

Alhaji O
Antonio B-PER
, O
wakilin O
kungiyar O
al B-ORG
Cross I-ORG
, O
ya O
ce O
da O
horaswar O
tana O
da O
sauki O
, O
amma O
aiwatar O
dashi O
shi O
ne O
matsalar O
. O

Alhaji O
, O
Musa B-PER
facebook B-ORG
kungiyar O
wakilin O
Cross I-ORG
, O
ya O
ce O
da O
horaswar O
tana O
da O
sauki O
, O
amma O
aiwatar O
dashi O
shi O
ne O
matsalar O
. O

Sayoc B-PER
wakilin O
kungiyar O
Alhaji O
Red B-ORG
, O
Cross I-ORG
, O
ya O
ce O
da O
horaswar O
tana O
da O
sauki O
, O
amma O
aiwatar O
dashi O
shi O
ne O
matsalar O
. O

Alhaji O
Trump B-PER
, O
wakilin O
kungiyar O
WHO B-ORG
Cross I-ORG
, O
ya O
ce O
da O
horaswar O
tana O
da O
sauki O
, O
amma O
aiwatar O
dashi O
shi O
ne O
matsalar O
. O

Alhaji O
Rogers B-PER
, O
wakilin O
kungiyar O
AIN B-ORG
Cross I-ORG
, O
ya O
ce O
da O
horaswar O
tana O
da O
sauki O
, O
amma O
aiwatar O
dashi O
shi O
ne O
matsalar O
. O

India B-LOC
York I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

New B-LOC
Zealand I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

New B-LOC
Jirgin I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

Habasha B-LOC
Zealand I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

Nijar B-LOC
Zealand I-LOC
: O
An O
Fara O
Mika O
Gawarwakin O
Wadanda O
Suka O
Mutu O
Ga O
Iyalansu O

Duk O
da O
kokarin O
da O
hukumomi O
ke O
yi O
na O
dakile O
matsalar O
tamowa O
, O
bayanai O
na O
nuni O
da O
cewa O
akwai O
dimbin O
masu O
fama O
da O
lalurar O
, O
musamman O
a O
yankunan O
da O
aka O
sami O
yake O
- O
yake O
. O

A O
da O
kara O
Shugaba O
Ali B-PER
Yamai B-LOC
shigar O
su O
zuwa O
Islama I-ORG
Coalition I-ORG
shugabanin O
, O
kafin O
masu I-ORG
akan O
Najeriya I-ORG
taron O
Jumma’a I-DATE
biliyan O
Nijar B-LOC
da O
ake O
, O
makon B-DATE
ya O
tallata I-DATE
halartar O
ya O
Taliban B-ORG
dala O
kayayyakin O
harajin O
ga I-DATE
tashi O
Faransa B-LOC
don O
Addinin I-ORG
$ O
550B O
, O
bayan O
da O
arewa B-LOC
ta O
ce O
za O
ta O
kara O
harajin O
dala O
biliyan O
$ O
75B O
kan O
kayayyankin O
Amurka B-LOC
da O
ake O
shigar O
da O
su O
South B-LOC
, O
wanda O
shi O
ma O
martani O
ne O
na O
karin O
harajin O
da O
Trump B-PER
ya O
yi O
mata O
gabanin O
nan O
. O

kafin O
Amurka I-ORG
don O
A O
, O
zuwa O
Turai I-ORG
Zimbabwe B-LOC
Dinkin I-ORG
shugabanin O
ya O
, O
farkon I-DATE
Afrilu I-DATE
Asabar I-DATE
Shugaba O
tashi O
Hicks B-PER
2018 B-DATE
karfin I-ORG
taron O
Starbucks B-ORG
halartar O
Addinin I-ORG
ya O
kara O
harajin O
dala O
biliyan O
$ O
550B O
akan O
kayayyakin O
Congo B-LOC
da O
ake O
shigar O
da O
su O
Isra'ila B-LOC
, O
bayan O
da O
Rasha B-LOC
ta O
ce O
za O
ta O
kara O
harajin O
dala O
biliyan O
$ O
75B O
kan O
kayayyankin O
Amurka B-LOC
da O
ake O
shigar O
da O
su O
Somalia B-LOC
, O
wanda O
shi O
ma O
martani O
ne O
na O
karin O
harajin O
da O
Trump B-PER
ya O
yi O
mata O
gabanin O
nan O
. O

don O
York I-ORG
da O
, O
dala O
akan O
shigar O
tattalin I-ORG
ya O
biyu I-DATE
Lebanon B-LOC
, O
kafin O
, O
kayayyakin O
Amurka B-LOC
biliyan O
2015 I-DATE
550B O
shugabanin O
Chinar B-LOC
$ O
bayan O
Najib B-PER
su O
kara O
ranar B-DATE
kasashe B-ORG
Amurka B-LOC
harajin O
taron O
da O
ake O
ya O
karfin I-ORG
A O
da O
zuwa O
halartar O
Qaida I-ORG
arziki I-ORG
Shugaba O
Jumma’a I-DATE
tashi O
ta O
ce O
za O
ta O
kara O
harajin O
dala O
biliyan O
$ O
75B O
kan O
kayayyankin O
Amurka B-LOC
da O
ake O
shigar O
da O
su O
New B-LOC
, O
wanda O
shi O
ma O
martani O
ne O
na O
karin O
harajin O
da O
Ivanka B-PER
ya O
yi O
mata O
gabanin O
nan O
. O

arziki I-ORG
dala O
Najeriya B-LOC
, O
kara O
$ O
A O
taron O
Amurka I-ORG
harajin O
ta O
75B O
watan B-DATE
da O
bayan O
23 I-DATE
za O
shugabanin O
550B O
ce O
biliyan O
don O
tashi O
Amurka B-LOC
tattalin I-ORG
Talata I-DATE
Amurka B-LOC
Pakistan B-LOC
kan O
, O
kayayyankin O
Twitter B-ORG
ake O
akan O
watan I-DATE
shigar O
zuwa O
, O
ya O
Shugaba O
ta O
Trump B-PER
Dinkin I-ORG
da O
kara O
kafin O
dala O
biliyan O
$ O
ya O
Ma'aikatan I-ORG
halartar O
kayayyakin O
su O
Habasha B-LOC
da O
harajin O
da O
ake O
shigar O
da O
su O
Makollandi B-LOC
, O
wanda O
shi O
ma O
martani O
ne O
na O
karin O
harajin O
da O
Trump B-PER
ya O
yi O
mata O
gabanin O
nan O
. O

Trump B-PER
ta I-DATE
Haram I-ORG
taron O
halartar O
A O
zuwa O
biliyan O
shekara I-DATE
shigar O
da O
tarayyar I-ORG
don O
Diffa B-LOC
kafin O
6 I-DATE
Duniya I-ORG
kayayyakin O
CDS B-ORG
ake O
dala O
su O
ya O
Malawi B-LOC
Shugaba O
Haram I-ORG
, O
ya O
da O
Konni B-LOC
$ O
makon B-DATE
shugabanin O
550B O
tashi O
akan O
, O
harajin O
Jami'o'i I-ORG
kara O
, O
bayan O
da O
Chetimarin B-LOC
ta O
ce O
za O
ta O
kara O
harajin O
dala O
biliyan O
$ O
75B O
kan O
kayayyankin O
Amurka B-LOC
da O
ake O
shigar O
da O
su O
Kamaru B-LOC
, O
wanda O
shi O
ma O
martani O
ne O
na O
karin O
harajin O
da O
Jean B-PER
ya O
yi O
mata O
gabanin O
nan O
. O

Tun O
shekarar B-DATE
Lahadi I-DATE
aka O
kafa O
jam'iyyar O
siyasa O
ta O
neman O
'yanci O
. O

Tun O
ranar B-DATE
1947 I-DATE
aka O
kafa O
jam'iyyar O
siyasa O
ta O
neman O
'yanci O
. O

da I-DATE
ranar B-DATE
Tun O
aka O
kafa O
jam'iyyar O
siyasa O
ta O
neman O
'yanci O
. O

2016 I-DATE
watan B-DATE
Tun O
aka O
kafa O
jam'iyyar O
siyasa O
ta O
neman O
'yanci O
. O

shekarar B-DATE
1947 I-DATE
Tun O
aka O
kafa O
jam'iyyar O
siyasa O
ta O
neman O
'yanci O
. O

Ahalinda O
ake O
ciki O
kuma O
, O
wata O
mata O
ta O
bude O
wuta O
a O
helkwatar O
kamfanin O
Youtube O
a O
jahar O
California B-LOC
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

Ahalinda O
ake O
ciki O
kuma O
, O
wata O
mata O
ta O
bude O
wuta O
a O
helkwatar O
kamfanin O
Youtube O
a O
jahar O
Isra'ila B-LOC
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

Ahalinda O
ake O
ciki O
kuma O
, O
wata O
mata O
ta O
bude O
wuta O
a O
helkwatar O
kamfanin O
Youtube O
a O
jahar O
Kenya B-LOC
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

Ahalinda O
ake O
ciki O
kuma O
, O
wata O
mata O
ta O
bude O
wuta O
a O
helkwatar O
kamfanin O
Youtube O
a O
jahar O
Shanghai B-LOC
ta O
jikkata O
kanta O
da O
mutum O
uku O
kamin O
ta O
kashe O
kanta O
, O
kamar O
yadda O
hukumomi O
a O
yankin O
suka O
yi O
bayani O
. O

guda O
tsarin O
A O
wannan O
tallafi O
biyu O
kirga O
wata O
a O
sau O
karbar O
za O
karkashin O
, O
a O
matsayin O
ranar I-DATE
watanni B-DATE
a O
. O

za O
sau O
a O
kirga O
karkashin O
A O
karbar O
wannan O
a O
, O
biyu O
ranar B-DATE
wata O
guda O
biyu I-DATE
matsayin O
tallafi O
a O
tsarin O
. O

wannan O
tallafi O
karfe B-DATE
guda O
kirga O
tsarin O
, O
a O
A O
karbar O
a O
karkashin O
matsayin O
wata O
sau O
za O
biyu O
a O
biyu I-DATE
. O

A O
karkashin O
wannan O
tsarin O
, O
za O
a O
kirga O
karbar O
tallafi O
sau O
biyu O
a O
wata O
guda O
a O
matsayin O
shekar B-DATE
Asabar I-DATE
. O

A O
karkashin O
wannan O
tsarin O
, O
za O
a O
kirga O
karbar O
tallafi O
sau O
biyu O
a O
wata O
guda O
a O
matsayin O
ranar B-DATE
ranar I-DATE
. O

cutar O
jiya I-DATE
Rahotannin O
Mirriah B-LOC
cewa O
Nowamba I-DATE
karshen B-DATE
an O
yankin O
daga O
bular O
tsakiyar B-LOC
sankarau O
samu O
a O
wasu O
na O
kauyukan O
kwayar O
gundumar O
har O
ma O
ta O
fara O
kisa O
a O
cewar O
likitoci O
. O

sankarau O
Zandar B-LOC
cutar O
Amurka B-LOC
yankin O
daga O
gundumar O
bular O
a O
an O
samu O
cewa O
na O
watanni B-DATE
kwayar O
kauyukan O
3 I-DATE
Rahotannin O
wasu O
makon I-DATE
har O
ma O
ta O
fara O
kisa O
a O
cewar O
likitoci O
. O

jiya B-DATE
Oktoba I-DATE
yankin O
Rahotannin O
Isra'ila B-LOC
daga O
watan I-DATE
na O
cewa O
an O
samu O
bular O
kwayar O
cutar O
sankarau O
a O
wasu O
kauyukan O
gundumar O
Mirriah B-LOC
har O
ma O
ta O
fara O
kisa O
a O
cewar O
likitoci O
. O

Rahotannin O
karshen B-DATE
makon I-DATE
jiya I-DATE
daga O
yankin O
Amurka B-LOC
na O
cewa O
an O
samu O
bular O
kwayar O
cutar O
sankarau O
a O
wasu O
kauyukan O
gundumar O
Kamaru B-LOC
har O
ma O
ta O
fara O
kisa O
a O
cewar O
likitoci O
. O

daga O
Zandar B-LOC
na I-DATE
yau I-DATE
yankin O
ranar B-DATE
Rahotannin O
na O
cewa O
an O
samu O
bular O
kwayar O
cutar O
sankarau O
a O
wasu O
kauyukan O
gundumar O
Mirriah B-LOC
har O
ma O
ta O
fara O
kisa O
a O
cewar O
likitoci O
. O

mai O
can O
Tandja B-PER
sun O
lokacin O
ya O
adawa O
tsafta O
Islamic B-ORG
yi O
jam’iyar O
ce O
Mamadou I-PER
Kakakin O
a O
mulkin O
baya O
, O
suka O
ba O
shi O
dama O
ya O
yi O
mulki O
suka O
kuma O
sun O
nuna O
ayyuka O
masu O
kyau O
da O
maras O
kyau O
da O
ya O
yi O
, O
amma O
sai O
yanzu O
ake O
samun O
akasin O
haka O
, O
saboda O
kwadayin O
mulki O
, O
komai O
gwamnati O
ta O
yi O
mutane O
ba O
su O
gani O
. O

jam’iyar O
tsafta O
sun O
Tandja B-PER
a O
lokacin O
Kakakin O
mulkin O
adawa O
ya O
can O
Kungiyar B-ORG
ce O
mai O
baya O
yi O
Mamadou I-PER
, O
suka O
ba O
shi O
dama O
ya O
yi O
mulki O
suka O
kuma O
sun O
nuna O
ayyuka O
masu O
kyau O
da O
maras O
kyau O
da O
ya O
yi O
, O
amma O
sai O
yanzu O
ake O
samun O
akasin O
haka O
, O
saboda O
kwadayin O
mulki O
, O
komai O
gwamnati O
ta O
yi O
mutane O
ba O
su O
gani O
. O

Kakakin O
jam’iyar O
CDC B-ORG
ya O
ce O
sun O
yi O
adawa O
mai O
tsafta O
a O
can O
baya O
lokacin O
mulkin O
Tandja B-PER
Mamadou I-PER
, O
suka O
ba O
shi O
dama O
ya O
yi O
mulki O
suka O
kuma O
sun O
nuna O
ayyuka O
masu O
kyau O
da O
maras O
kyau O
da O
ya O
yi O
, O
amma O
sai O
yanzu O
ake O
samun O
akasin O
haka O
, O
saboda O
kwadayin O
mulki O
, O
komai O
gwamnati O
ta O
yi O
mutane O
ba O
su O
gani O
. O

jam’iyar O
PNDS B-ORG
Kakakin O
ya O
ce O
sun O
yi O
adawa O
mai O
tsafta O
a O
can O
baya O
lokacin O
mulkin O
Tandja B-PER
Mamadou I-PER
, O
suka O
ba O
shi O
dama O
ya O
yi O
mulki O
suka O
kuma O
sun O
nuna O
ayyuka O
masu O
kyau O
da O
maras O
kyau O
da O
ya O
yi O
, O
amma O
sai O
yanzu O
ake O
samun O
akasin O
haka O
, O
saboda O
kwadayin O
mulki O
, O
komai O
gwamnati O
ta O
yi O
mutane O
ba O
su O
gani O
. O

sun O
yi O
mai O
a O
Tandja B-PER
tsafta O
Mamadou I-PER
adawa O
mulkin O
PNDS B-ORG
can O
ya O
jam’iyar O
Kakakin O
lokacin O
baya O
ce O
, O
suka O
ba O
shi O
dama O
ya O
yi O
mulki O
suka O
kuma O
sun O
nuna O
ayyuka O
masu O
kyau O
da O
maras O
kyau O
da O
ya O
yi O
, O
amma O
sai O
yanzu O
ake O
samun O
akasin O
haka O
, O
saboda O
kwadayin O
mulki O
, O
komai O
gwamnati O
ta O
yi O
mutane O
ba O
su O
gani O
. O

Ta O
Bayyana O
Amurka B-LOC
Mugabe I-PER
Rantsuwar O
Daukar O
Damuwa O
Da O
Raila B-PER

Odinga I-PER
Bayyana O
Da O
Trump B-PER
Rantsuwar O
Daukar O
Ta O
Amurka B-LOC
Damuwa O

Zimbabwe B-LOC
Ta O
Bayyana O
Damuwa O
Da O
Daukar O
Rantsuwar O
Merkel B-PER
Odinga I-PER

Amurka B-LOC
Ta O
Bayyana O
Damuwa O
Da O
Daukar O
Rantsuwar O
Oumarou B-PER
Odinga I-PER

al I-PER
Ta O
Da O
Bayyana O
Amurka B-LOC
William B-PER
Rantsuwar O
Damuwa O
Daukar O

KIshin I-ORG
shugaban O
‘yan O
Wajen I-ORG
jam’iyar O
Masani I-PER
MPN B-ORG
Korone B-PER
adawa O
Mataimakin O
ta O
ya O
yi O
wa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
akan O
dokokin O
da O
suka O
haifar O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
ta O
tilasta O
masu O
kaurace O
wa O
zaman O
kwamitin O
kwaskware O
kundin O
zaben O
Nijer B-LOC
. O

Mataimakin O
shugaban O
jam’iyar O
Muryar B-ORG
a I-ORG
‘yan I-ORG
ta O
‘yan O
adawa O
Korone B-PER
Masani I-PER
ya O
yi O
wa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
akan O
dokokin O
da O
suka O
haifar O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
ta O
tilasta O
masu O
kaurace O
wa O
zaman O
kwamitin O
kwaskware O
kundin O
zaben O
Nijer B-LOC
. O

jam’iyar O
New B-ORG
shugaban O
News I-ORG
Mataimakin O
Duniya I-ORG
ta O
‘yan O
adawa O
Abdulkadiri B-PER
Trump I-PER
ya O
yi O
wa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
akan O
dokokin O
da O
suka O
haifar O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
ta O
tilasta O
masu O
kaurace O
wa O
zaman O
kwamitin O
kwaskware O
kundin O
zaben O
Nijer B-LOC
. O

shugaban O
jam’iyar O
Mataimakin O
Democrat B-ORG
kare I-ORG
Liberation I-ORG
ta O
‘yan O
adawa O
Korone B-PER
Masani I-PER
ya O
yi O
wa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
akan O
dokokin O
da O
suka O
haifar O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
ta O
tilasta O
masu O
kaurace O
wa O
zaman O
kwamitin O
kwaskware O
kundin O
zaben O
Nijer B-LOC
. O

Mataimakin O
shugaban O
jam’iyar O
CEDEAO B-ORG
Jami'o'i I-ORG
Dinkin I-ORG
ta O
‘yan O
adawa O
Antonio B-PER
Masani I-PER
ya O
yi O
wa O
manema O
labarai O
karin O
bayani O
akan O
dokokin O
da O
suka O
haifar O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
ta O
tilasta O
masu O
kaurace O
wa O
zaman O
kwamitin O
kwaskware O
kundin O
zaben O
Nijer B-LOC
. O

Kwamitin O
kula O
da O
ayyukan O
leken O
asiri O
na O
majalisar O
dattawa O
ya O
gana O
da O
al B-PER
a O
asirce O
, O
wacce O
a O
farko O
take O
aiki O
da O
iyalan O
Ravina B-PER
a O
matsayin O
jami’ar O
hulda O
da O
jama’a O
kuma O
mai O
magana O
da O
yawun O
'yar O
Essebsi B-PER
, O
Ivanka B-PER
Guaido I-PER
, O
domin O
tallatar O
da O
kasuwancin O
ta O
sutura O
, O
kafin O
daga O
bisani O
ta O
shiga O
kwamitin O
yakin O
neman O
zaben O
Muhammadu B-PER
da O
yayi O
nasarar O
lashe O
zaben O
. O

magana O
kuma O
da O
Buhari B-PER
da O
, O
a O
ayyukan O
majalisar O
asirce O
Kwamitin O
Jackson B-PER
kula O
wacce O
a O
da O
ya O
iyalan O
na O
jama’a O
take O
gana O
Trump I-PER
Ivanka B-PER
Soumana B-PER
yawun O
mai O
, O
da O
farko O
aiki O
matsayin O
jami’ar O
dattawa O
'yar O
asiri O
a O
leken O
hulda O
da O
, O
domin O
tallatar O
da O
kasuwancin O
ta O
sutura O
, O
kafin O
daga O
bisani O
ta O
shiga O
kwamitin O
yakin O
neman O
zaben O
Mukhtari B-PER
da O
yayi O
nasarar O
lashe O
zaben O
. O

mai O
da O
a O
da O
gana O
hulda O
a O
da O
iyalan O
kula O
na O
leken O
asiri O
da O
matsayin O
majalisar O
dattawa O
a O
aiki O
asirce O
Ivanka B-PER
take O
Trump B-PER
'yar O
ya O
Kiir B-PER
da O
wacce O
, O
jami’ar O
magana O
ayyukan O
Kwamitin O
farko O
kuma O
yawun O
, O
Hicks B-PER
jama’a O
Auf I-PER
, O
domin O
tallatar O
da O
kasuwancin O
ta O
sutura O
, O
kafin O
daga O
bisani O
ta O
shiga O
kwamitin O
yakin O
neman O
zaben O
Souley B-PER
da O
yayi O
nasarar O
lashe O
zaben O
. O

asirce O
leken O
dattawa O
asiri O
magana O
na O
da O
aiki O
a O
take O
jami’ar O
Hama B-PER
, O
a O
gana O
yawun O
, O
wacce O
a O
ya O
kuma O
da O
da O
Juan B-PER
ayyukan O
da O
farko O
majalisar O
da O
Kwamitin O
Mahmud B-PER
hulda O
'yar O
mai O
Ivanka B-PER
matsayin O
iyalan O
jama’a O
kula O
Trump I-PER
, O
domin O
tallatar O
da O
kasuwancin O
ta O
sutura O
, O
kafin O
daga O
bisani O
ta O
shiga O
kwamitin O
yakin O
neman O
zaben O
Trump B-PER
da O
yayi O
nasarar O
lashe O
zaben O
. O

, O
Awad B-PER
da O
hulda O
dattawa O
Miguna B-PER
kula O
'yar O
Trump I-PER
, O
Kwamitin O
jama’a O
da O
bisani O
da O
wacce O
ayyukan O
yawun O
shiga O
Nigro B-PER
da O
farko O
a O
matsayin O
da O
Trump B-PER
magana O
gana O
na O
da O
yakin O
leken O
majalisar O
, O
asiri O
kafin O
kasuwancin O
aiki O
zaben O
sutura O
jami’ar O
kuma O
asirce O
ta O
tallatar O
domin O
a O
iyalan O
kwamitin O
ta O
neman O
ya O
take O
, O
a O
Ravina B-PER
daga O
mai O
da O
yayi O
nasarar O
lashe O
zaben O
. O

hakkin I-ORG
Apple B-ORG
and I-ORG
tarayyar I-ORG
ta I-ORG
ta O
Jami'ar B-ORG
karfin I-ORG
Duniya I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Burundi B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

KIshin I-ORG
Kamfanin B-ORG
Duniya I-ORG
Dinkin I-ORG
kasashe B-ORG
ta O
tarayyar I-ORG
Kamaru I-ORG
Afirka I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Burundi B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

Nasional I-ORG
CEDEAO B-ORG
Duniya I-ORG
ta O
Burundi B-LOC
Boko B-ORG
Wajen I-ORG
ce O
Amurka I-ORG
, O
hakkin I-ORG
kasar O
ta O
‘yan I-ORG
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

, O
Amurka I-ORG
ta O
Nutrition I-ORG
ma’aikatar B-ORG
ce O
Najeriya I-ORG
Duniya I-ORG
Democrat B-ORG
ta O
Amurka B-LOC
addinin I-ORG
Jakadancin I-ORG
kasar O
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

CDS B-ORG
Coal I-ORG
Nijar I-ORG
Duniya I-ORG
masu I-ORG
ta O
Muryar B-ORG
Duniya I-ORG
Amurka I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Burundi B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

suna O
kan O
Nutrition I-ORG
kungiya O
da O
Majalisar B-ORG
mai O
up I-ORG
muhimmancin O
jiki O
dake O
abinci O
taimakawa O
"""" O
, O
wata O
gina O
Rahoton O
mai O
"""" O
ta O
fitar O
, O
ya O
bayyana O
cewa O
mutum O
guda O
cikin O
mutane O
uku O
a O
fadin O
duniya O
na O
fama O
da O
tamowa O
ko O
rashin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
. O

Rahoton O
da O
wata O
kungiya O
dake O
taimakawa O
kan O
muhimmancin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
, O
mai O
suna O
"""" O
Scaling B-ORG
Amurka I-ORG
Nutrition I-ORG
"""" O
ta O
fitar O
, O
ya O
bayyana O
cewa O
mutum O
guda O
cikin O
mutane O
uku O
a O
fadin O
duniya O
na O
fama O
da O
tamowa O
ko O
rashin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
. O

Rahoton O
da O
wata O
kungiya O
dake O
taimakawa O
kan O
muhimmancin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
, O
mai O
suna O
"""" O
Scaling B-ORG
up I-ORG
Nutrition I-ORG
"""" O
ta O
fitar O
, O
ya O
bayyana O
cewa O
mutum O
guda O
cikin O
mutane O
uku O
a O
fadin O
duniya O
na O
fama O
da O
tamowa O
ko O
rashin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
. O

Rahoton O
da O
wata O
kungiya O
dake O
taimakawa O
kan O
muhimmancin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
, O
mai O
suna O
"""" O
Jami'ar B-ORG
up I-ORG
Nutrition I-ORG
"""" O
ta O
fitar O
, O
ya O
bayyana O
cewa O
mutum O
guda O
cikin O
mutane O
uku O
a O
fadin O
duniya O
na O
fama O
da O
tamowa O
ko O
rashin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
. O

jiki O
suna O
Scaling B-ORG
wata O
da O
, O
gina O
abinci O
Shabab I-ORG
mai O
muhimmancin O
"""" O
Rahoton O
dake O
kan O
taimakawa O
kungiya O
mai O
- I-ORG
"""" O
ta O
fitar O
, O
ya O
bayyana O
cewa O
mutum O
guda O
cikin O
mutane O
uku O
a O
fadin O
duniya O
na O
fama O
da O
tamowa O
ko O
rashin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
. O

Ana O
zargin O
wasu O
mutane O
dauke O
da O
makamai O
, O
kuma O
sanye O
da O
uniform O
din O
sojoji O
a O
kusa O
da O
Arewacin O
birnin O
Bentiu B-LOC
, O
da O
aikata O
aikata O
wadannan O
laifukan O
, O
a O
cewar O
wata O
sanarwar O
hadin O
gwiwa O
da O
Hukumar O
Asusun O
Tallafawa O
kanana O
yara O
ta O
fitar O
, O
da O
kuma O
hukumar O
da O
ke O
sa O
ido O
kan O
yawan O
jama’a O
da O
kuma O
ofishin O
karamin O
sakataren O
da O
ke O
kula O
da O
ayyukan O
jinkai O
. O

kama O
Amurka B-LOC
wani O
suka O
wadanda O
tsallako O
haure O
suka O
shiga O
37 O
Nijar B-LOC
jami’an O
suka O
daga O
ta O
ga I-DATE
gungun O
tsakiya O
bakin O
sa’o’i B-DATE
, O
hukumar O
tace O
bakin O
hauren O
sun O
hada O
da O
kananan O
yara O
daga O
Damokaradiyar B-LOC
da I-LOC
Aviv I-LOC
. O

ga I-DATE
bara B-DATE
jami’an O
suka O
kama O
wani O
gungun O
bakin O
haure O
37 O
daga O
Rasha B-LOC
ta O
tsakiya O
wadanda O
suka O
tsallako O
suka O
shiga O
Habasha B-LOC
, O
hukumar O
tace O
bakin O
hauren O
sun O
hada O
da O
kananan O
yara O
daga O
Amurka B-LOC
Jamhuriyar I-LOC
Congo I-LOC
. O

shekarar B-DATE
26 I-DATE
jami’an O
suka O
kama O
wani O
gungun O
bakin O
haure O
37 O
daga O
China B-LOC
ta O
tsakiya O
wadanda O
suka O
tsallako O
suka O
shiga O
Amurka B-LOC
, O
hukumar O
tace O
bakin O
hauren O
sun O
hada O
da O
kananan O
yara O
daga O
Damokaradiyar B-LOC
Mau I-LOC
Congo I-LOC
. O

suka O
daga O
suka O
wani O
Ranar B-DATE
suka O
haure O
Konni B-LOC
tsakiya O
37 O
30 I-DATE
tsallako O
gungun O
bakin O
kama O
jami’an O
ta O
Amurka B-LOC
shiga O
wadanda O
, O
hukumar O
tace O
bakin O
hauren O
sun O
hada O
da O
kananan O
yara O
daga O
Janhuriyar B-LOC
Arewa I-LOC
Congo I-LOC
. O

kama O
, O
gungun O
watan B-DATE
suka O
suka O
suka O
hukumar O
Arewa I-LOC
Ghana B-LOC
tsallako O
yara O
sun O
daga O
daga O
: I-DATE
hauren O
wani O
da O
bakin O
tsakiya O
kananan O
bakin O
hada O
Jamhuriyar I-LOC
shiga O
ta O
haure O
jami’an O
37 O
Amurka B-LOC
Damokaradiyar B-LOC
tace O
wadanda O
. O

yunkurin O
daren I-DATE
safiyar B-DATE
arziki O
farfadowa O
daga O
Kasar O
na O
na O
tattalin O
rikicin O
, O
da O
matsalolin O
rashin O
aikin O
yi O
da O
ya O
dara O
kashi O
20 O
% O
cikin O
100 O
% O
, O
kana O
da O
matsalar O
karancin O
albashi O
a O
yankin O
. O

2 I-DATE
daga O
arziki O
farfadowa O
rikicin O
ranar B-DATE
yunkurin O
na O
tattalin O
na O
Kasar O
, O
da O
matsalolin O
rashin O
aikin O
yi O
da O
ya O
dara O
kashi O
20 O
% O
cikin O
100 O
% O
, O
kana O
da O
matsalar O
karancin O
albashi O
a O
yankin O
. O

Kasar O
na O
yunkurin O
farfadowa O
daga O
rikicin O
tattalin O
arziki O
na O
shekaru B-DATE
2 I-DATE
, O
da O
matsalolin O
rashin O
aikin O
yi O
da O
ya O
dara O
kashi O
20 O
% O
cikin O
100 O
% O
, O
kana O
da O
matsalar O
karancin O
albashi O
a O
yankin O
. O

Kasar O
na O
yunkurin O
farfadowa O
daga O
rikicin O
tattalin O
arziki O
na O
cikinmakon B-DATE
watan I-DATE
, O
da O
matsalolin O
rashin O
aikin O
yi O
da O
ya O
dara O
kashi O
20 O
% O
cikin O
100 O
% O
, O
kana O
da O
matsalar O
karancin O
albashi O
a O
yankin O
. O

shekaru B-DATE
rikicin O
Kasar O
tattalin O
arziki O
na O
na O
farfadowa O
daga O
yunkurin O
2 I-DATE
, O
da O
matsalolin O
rashin O
aikin O
yi O
da O
ya O
dara O
kashi O
20 O
% O
cikin O
100 O
% O
, O
kana O
da O
matsalar O
karancin O
albashi O
a O
yankin O
. O

da O
shekaru B-DATE
Yayin O
cika O
ake O
watan I-DATE
bikin O
da O
a O
karon O
farko O
bil O
Adama O
ya O
saka O
kafarsa O
duniyar O
wata O
, O
Mataimakin O
shugaban O
Amurka B-LOC
, O
Donald B-PER
Pence I-PER
, O
ya O
jinjinawa O
Amurkawa O
nan O
uku O
‘yan O
sama O
jannati O
da O
suka O
taimaka O
wajen O
kai O
wannan O
ziyarar O
ta O
farko O
a O
Malawi B-LOC
Ababa I-LOC
. O

ziyarar O
sama O
ta O
wata O
jannati O
uku O
Amurka B-LOC
da O
, O
shugaban O
Mataimakin O
bil O
watan I-LOC
da O
, O
farko O
nan O
saka O
kafarsa O
kai O
duniyar O
ya O
wata I-DATE
karon O
Adama O
wannan O
Yayin O
ya O
suka O
a O
farko O
, O
a O
Tanazani B-LOC
wajen O
jinjinawa O
cika O
da O
taimaka O
bikin O
Amurkawa O
ake O
ranar B-DATE
Javad I-PER
Souley B-PER
‘yan O
. O

bikin O
kwanaki B-DATE
uku O
shugaban O
wajen O
da O
, O
a O
Mataimakin O
suka O
Essebsi B-PER
, O
Trump I-PER
Habasha B-LOC
jinjinawa O
ta O
Yayin O
jannati O
wannan O
taimaka O
Amurkawa O
ake O
sama O
duniyar B-LOC
saka O
wata O
ya O
duniyar O
kai O
kafarsa O
karon O
da O
‘yan O
Adama O
da O
ziyarar O
nan O
, O
nan I-DATE
bil O
farko O
a O
ya O
farko O
cika O
watan I-LOC
. O

suka O
Zealand I-LOC
Adama O
karon O
jannati O
shugaban O
ake O
Mataimakin O
ta O
ziyarar O
farko O
bikin O
da O
wannan O
farko O
a O
Amurka B-LOC
jinjinawa O
sama O
taimaka O
Niger B-LOC
uku O
ya O
Amurkawa O
cika O
Mike B-PER
wata O
wajen O
‘yan O
bil O
, O
da O
50 I-DATE
kafarsa O
ya O
saka O
, O
nan O
kai O
, O
a O
ranar B-DATE
Yayin O
da O
duniyar O
Mohammad I-PER
. O
