Tabbacin O
mai O
shugaban O
cewa O
sauke O
an O
shekaru B-DATE
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

an O
75 I-DATE
Tabbacin O
cewa O
watanni B-DATE
mai O
sauke O
shugaban O
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Ukraine B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

an O
shekaru B-DATE
sauke O
cewa O
Tabbacin O
mai O
shugaban O
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

mai O
shugaban O
Mako B-DATE
Tabbacin O
sauke O
cewa O
an O
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

Tabbacin O
cewa O
an O
sauke O
shugaban O
mai O
shekaru B-DATE
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Zimbabwe B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

Trump B-PER
ya O
fada O
karfe B-DATE
na I-DATE
. O

Trump B-PER
ya O
fada O
jiya B-DATE
talata I-DATE
. O

ya O
fada O
Ranar B-DATE
Brian B-PER
talata I-DATE
. O

Trump B-PER
ya O
fada O
Jiya B-DATE
ya I-DATE
. O

Trump B-PER
ya O
fada O
daren B-DATE
Asabar I-DATE
. O

Ranar O
Tunawa O
da O
Illar O
Cinikin O
Bayi O

Issouhou B-PER
Nomau I-PER
ya O
ce O
wannan O
magana O
ce O
dake O
damunmu O
mu O
duka O
to O
amma O
muna O
kyautata O
zaton O
nan O
ba O
da O
jimawa O
ba O
kwararrun O
kasashen O
mu O
zasu O
bullo O
da O
hanyoyin O
da O
zasu O
bada O
damar O
daidaita O
al’amura O
. O

Patrice B-PER
Guaido I-PER
ya O
ce O
wannan O
magana O
ce O
dake O
damunmu O
mu O
duka O
to O
amma O
muna O
kyautata O
zaton O
nan O
ba O
da O
jimawa O
ba O
kwararrun O
kasashen O
mu O
zasu O
bullo O
da O
hanyoyin O
da O
zasu O
bada O
damar O
daidaita O
al’amura O
. O

Trump B-PER
Noma I-PER
ya O
ce O
wannan O
magana O
ce O
dake O
damunmu O
mu O
duka O
to O
amma O
muna O
kyautata O
zaton O
nan O
ba O
da O
jimawa O
ba O
kwararrun O
kasashen O
mu O
zasu O
bullo O
da O
hanyoyin O
da O
zasu O
bada O
damar O
daidaita O
al’amura O
. O

Patrice B-PER
Mahamadou I-PER
ya O
ce O
wannan O
magana O
ce O
dake O
damunmu O
mu O
duka O
to O
amma O
muna O
kyautata O
zaton O
nan O
ba O
da O
jimawa O
ba O
kwararrun O
kasashen O
mu O
zasu O
bullo O
da O
hanyoyin O
da O
zasu O
bada O
damar O
daidaita O
al’amura O
. O

Patrice B-PER
Talon I-PER
ya O
ce O
wannan O
magana O
ce O
dake O
damunmu O
mu O
duka O
to O
amma O
muna O
kyautata O
zaton O
nan O
ba O
da O
jimawa O
ba O
kwararrun O
kasashen O
mu O
zasu O
bullo O
da O
hanyoyin O
da O
zasu O
bada O
damar O
daidaita O
al’amura O
. O

Noma I-PER
kuwa O
Hawa B-PER
Ita O
Hajia O
wadda O
ta O
wakilci O
sabon O
shugaban O
wannan O
jam’iyyar O
reshen O
da O
ke O
nan O
China B-LOC
, O
ta O
yi O
karin O
haske O
akan O
dalilin O
hada O
wannan O
taro O
inda O
ta O
ce O
; O
wannan O
rana O
ce O
ta O
nada O
sababbin O
shugabannin O
jam'iyyar O
su O
ta O
adawa O
reshen O
kasar O
Amurka B-LOC
. O

Ita O
kuwa O
Hajia O
Babangida B-PER
Jong I-PER
wadda O
ta O
wakilci O
sabon O
shugaban O
wannan O
jam’iyyar O
reshen O
da O
ke O
nan O
Amurka B-LOC
, O
ta O
yi O
karin O
haske O
akan O
dalilin O
hada O
wannan O
taro O
inda O
ta O
ce O
; O
wannan O
rana O
ce O
ta O
nada O
sababbin O
shugabannin O
jam'iyyar O
su O
ta O
adawa O
reshen O
kasar O
Amurka B-LOC
. O

Ita O
Hawa B-PER
kuwa O
Hajia O
Issaka I-PER
wadda O
ta O
wakilci O
sabon O
shugaban O
wannan O
jam’iyyar O
reshen O
da O
ke O
nan O
Washington B-LOC
, O
ta O
yi O
karin O
haske O
akan O
dalilin O
hada O
wannan O
taro O
inda O
ta O
ce O
; O
wannan O
rana O
ce O
ta O
nada O
sababbin O
shugabannin O
jam'iyyar O
su O
ta O
adawa O
reshen O
kasar O
Masar B-LOC
. O

reshen O
Faransa B-LOC
Nomau I-PER
hada O
Hajia O
ta O
kasar O
ce O
wannan O
dalilin O
wannan O
inda O
jam’iyyar O
ta O
karin O
shugaban O
ce O
, O
nada O
su O
Amurka B-LOC
ke O
ta O
jam'iyyar O
haske O
ta O
Juan B-PER
adawa O
nan O
wannan O
wakilci O
rana O
; O
akan O
sababbin O
reshen O
kuwa O
wadda O
sabon O
Ita O
da O
taro O
shugabannin O
yi O
ta O
. O

ta O
Ita O
da O
Hajia O
Trump I-PER
Nijar B-LOC
wannan O
jam’iyyar O
shugaban O
ke O
Hawa B-PER
reshen O
wakilci O
sabon O
nan O
wadda O
kuwa O
, O
ta O
yi O
karin O
haske O
akan O
dalilin O
hada O
wannan O
taro O
inda O
ta O
ce O
; O
wannan O
rana O
ce O
ta O
nada O
sababbin O
shugabannin O
jam'iyyar O
su O
ta O
adawa O
reshen O
kasar O
Faransa B-LOC
. O

Daukan O
matakan O
yiwa O
umurin O
na O
hafsan O
hafsoshin O
kasa O
biyayya O
da O
ma O
maganar O
dorewar O
wannan O
tsari O
ya O
zama O
wajibi O
ga O
mahukuntan O
Yamai B-LOC
don O
ganin O
an O
yi O
nasara O
a O
yakin O
da O
kasar O
ta O
kaddamar O
da O
kungiyoyin O
ta’addancin O
da O
suka O
addabi O
yankin O
Sahel B-LOC
. O

Daukan O
matakan O
yiwa O
umurin O
na O
hafsan O
hafsoshin O
kasa O
biyayya O
da O
ma O
maganar O
dorewar O
wannan O
tsari O
ya O
zama O
wajibi O
ga O
mahukuntan O
kudu B-LOC
don O
ganin O
an O
yi O
nasara O
a O
yakin O
da O
kasar O
ta O
kaddamar O
da O
kungiyoyin O
ta’addancin O
da O
suka O
addabi O
yankin O
Birtaniya B-LOC
. O

Daukan O
matakan O
yiwa O
umurin O
na O
hafsan O
hafsoshin O
kasa O
biyayya O
da O
ma O
maganar O
dorewar O
wannan O
tsari O
ya O
zama O
wajibi O
ga O
mahukuntan O
Kazakhastan B-LOC
don O
ganin O
an O
yi O
nasara O
a O
yakin O
da O
kasar O
ta O
kaddamar O
da O
kungiyoyin O
ta’addancin O
da O
suka O
addabi O
yankin O
Amurka B-LOC
. O

Daukan O
matakan O
yiwa O
umurin O
na O
hafsan O
hafsoshin O
kasa O
biyayya O
da O
ma O
maganar O
dorewar O
wannan O
tsari O
ya O
zama O
wajibi O
ga O
mahukuntan O
Nijer B-LOC
don O
ganin O
an O
yi O
nasara O
a O
yakin O
da O
kasar O
ta O
kaddamar O
da O
kungiyoyin O
ta’addancin O
da O
suka O
addabi O
yankin O
sahel B-LOC
. O

ya O
dorewar O
Yemen B-LOC
da O
hafsan O
wajibi O
matakan O
umurin O
biyayya O
hafsoshin O
na O
ga O
Daukan O
wannan O
maganar O
kasa O
tsari O
yiwa O
ma O
mahukuntan O
zama O
don O
ganin O
an O
yi O
nasara O
a O
yakin O
da O
kasar O
ta O
kaddamar O
da O
kungiyoyin O
ta’addancin O
da O
suka O
addabi O
yankin O
sahel B-LOC
. O

ce O
Cocin B-ORG
Anthony I-ORG
bil I-ORG
sun O
Hukumomi O
na O
daya O
daga O
cikin O
mujami’un O
da O
aka O
kai O
harin O
, O
sannan O
otel O
- O
otel O
din O
uku O
na O
wajen O
Ukraine B-LOC
ne O
, O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Hukumomi O
sun O
ce O
Boko B-ORG
Amurka I-ORG
Anthony I-ORG
na O
daya O
daga O
cikin O
mujami’un O
da O
aka O
kai O
harin O
, O
sannan O
otel O
- O
otel O
din O
uku O
na O
wajen O
Colombo B-LOC
ne O
, O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Hukumomi O
sun O
ce O
Boko B-ORG
Saint I-ORG
Sudan I-ORG
na O
daya O
daga O
cikin O
mujami’un O
da O
aka O
kai O
harin O
, O
sannan O
otel O
- O
otel O
din O
uku O
na O
wajen O
Zimbabwe B-LOC
ne O
, O
babban O
birnin O
kasar O
. O

Hukumomi O
sun O
ce O
Muryar B-ORG
Lumana I-ORG
Anthony I-ORG
na O
daya O
daga O
cikin O
mujami’un O
da O
aka O
kai O
harin O
, O
sannan O
otel O
- O
otel O
din O
uku O
na O
wajen O
Arakan B-LOC
ne O
, O
babban O
birnin O
kasar O
. O

din O
cikin O
uku O
Hukumomi O
Chinan B-LOC
haram I-ORG
daga O
otel O
na O
- O
harin O
Anthony I-ORG
Cocin B-ORG
mujami’un O
daya O
aka O
, O
sun O
na O
ce O
da O
wajen O
otel O
sannan O
kai O
ne O
, O
babban O
birnin O
kasar O
. O

A O
hudu I-DATE
jiya B-DATE
talata I-DATE
gabatane I-DATE
Jumma’a I-DATE
Laraba I-DATE
, O
a O
Afrika B-LOC
Kamaru I-LOC
ta I-LOC
, O
mutane O
casa’in O
ne O
kawai O
suke O
shan O
magani O
a O
cibiyoyin O
gwamnati O
, O
amma O
yanzu O
akwai O
kimanin O
mutane O
miliyan O
hudu O
da O
dari O
uku O
dake O
shan O
magani O
. O

A O
shekara B-DATE
biyu I-DATE
kusan I-DATE
biyu I-DATE
da I-DATE
gabatane I-DATE
, O
a O
Goma B-LOC
Homuz I-LOC
KUDU I-LOC
, O
mutane O
casa’in O
ne O
kawai O
suke O
shan O
magani O
a O
cibiyoyin O
gwamnati O
, O
amma O
yanzu O
akwai O
kimanin O
mutane O
miliyan O
hudu O
da O
dari O
uku O
dake O
shan O
magani O
. O

ga I-DATE
biyu I-DATE
A O
yau I-DATE
shekara B-DATE
da I-DATE
dubu I-DATE
, O
a O
Faransa B-LOC
KUDU I-LOC
Kudu I-LOC
, O
mutane O
casa’in O
ne O
kawai O
suke O
shan O
magani O
a O
cibiyoyin O
gwamnati O
, O
amma O
yanzu O
akwai O
kimanin O
mutane O
miliyan O
hudu O
da O
dari O
uku O
dake O
shan O
magani O
. O

arewa I-LOC
A O
talata I-DATE
Afrika B-LOC
Litinin I-DATE
guda I-DATE
dubu I-DATE
a O
jiya I-DATE
ranar B-DATE
, O
Kudu I-LOC
, O
mutane O
casa’in O
ne O
kawai O
suke O
shan O
magani O
a O
cibiyoyin O
gwamnati O
, O
amma O
yanzu O
akwai O
kimanin O
mutane O
miliyan O
hudu O
da O
dari O
uku O
dake O
shan O
magani O
. O

Nowamba I-DATE
da I-DATE
A O
Grand I-LOC
a O
Afrika B-LOC
gabata I-DATE
yau I-DATE
jiya B-DATE
Kudu I-LOC
36 I-DATE
, O
, O
mutane O
casa’in O
ne O
kawai O
suke O
shan O
magani O
a O
cibiyoyin O
gwamnati O
, O
amma O
yanzu O
akwai O
kimanin O
mutane O
miliyan O
hudu O
da O
dari O
uku O
dake O
shan O
magani O
. O

, O
Russia B-LOC
Amurka B-LOC
, O
Mali B-LOC
, O
Tajikistan B-LOC
sai O
kuma O
Uzbekistan B-LOC

, O
Uzbekistan B-LOC
, O
Chinan B-LOC
, O
sai O
Faransa B-LOC
Magadishu B-LOC
kuma O
Amurka B-LOC

Tajikistan B-LOC
, O
Russia B-LOC
, O
Pakistan B-LOC
Faransa B-LOC
, O
sai O
kuma O
Uzbekistan B-LOC

Iran B-LOC
Pakistan B-LOC
, O
Rasha B-LOC
, O
, O
Jamus B-LOC
sai O
kuma O
Uzbekistan B-LOC

, O
Afghanistan B-LOC
Kazakhastan B-LOC
Russia B-LOC
, O
, O
Nijer B-LOC
sai O
kuma O
Afrika B-LOC

Bayan O
wasu O
sa’o’I O
, O
hukumar O
kula O
da O
harkokin O
nishadi O
ta O
kasar O
ta O
musanta O
cewa O
bata O
bada O
izinin O
bude O
gidan O
rawar O
ba O
. O

kasar O
China B-LOC
a O
karshen B-DATE
makon I-DATE
jiya I-DATE
. O

safiyar B-DATE
a O
Mali B-LOC
makon I-DATE
2012 I-DATE
kasar O
. O

Nijar B-LOC
kasar O
karshen B-DATE
makon I-DATE
jiya I-DATE
a O
. O

kasar O
Washington B-LOC
a O
karshen B-DATE
makon I-DATE
guda I-DATE
. O

Marakesh B-LOC
a O
Ranar B-DATE
kasar O
makon I-DATE
jiya I-DATE
. O

bakwai O
daya O
gundumar O
al’amari O
Macomia B-LOC
sassare O
har O
aka O
aukuwar O
mutane O
wannan O
a O
lahira O
Kwana O
kafin O
yayinda O
kuma O
aka O
kona O
fiye O
da O
gidaje O
dubu O
daya O
. O

Kwana O
daya O
kafin O
aukuwar O
wannan O
al’amari O
mutane O
bakwai O
aka O
sassare O
har O
lahira O
a O
gundumar O
Macomia B-LOC
yayinda O
kuma O
aka O
kona O
fiye O
da O
gidaje O
dubu O
daya O
. O

Shugaban O
Najeriya B-LOC
Theresa B-PER
Jibrin I-PER
, O
yace O
daga O
yanzu O
zuwa O
babbar B-DATE
biyu I-DATE
wannan I-DATE
wata I-DATE
zai O
yanke O
shawara O
ko O
ya O
janye O
Washington B-LOC
daga O
daidaiton O
, O
ko O
kuma O
ya O
ci O
gaba O
da O
mutunta O
ta O
. O

yace O
watan B-DATE
Moumouni I-PER
Shugaban O
yanzu O
Trump B-PER
daga O
zuwa O
Diffa B-LOC
, O
wannan I-DATE
26 I-DATE
makon I-DATE
zai O
yanke O
shawara O
ko O
ya O
janye O
Amurka B-LOC
daga O
daidaiton O
, O
ko O
kuma O
ya O
ci O
gaba O
da O
mutunta O
ta O
. O

, O
daga O
Amurka B-LOC
yanzu O
Claud I-PER
Alhamis B-DATE
yace O
zuwa O
Shugaban O
Cobb B-PER
ga I-DATE
wannan I-DATE
wata I-DATE
zai O
yanke O
shawara O
ko O
ya O
janye O
Washington B-LOC
daga O
daidaiton O
, O
ko O
kuma O
ya O
ci O
gaba O
da O
mutunta O
ta O
. O

Shugaban O
Trump B-PER
Amurka B-LOC
Trump I-PER
, O
yace O
daga O
yanzu O
zuwa O
safiyar B-DATE
litinin I-DATE
wannan I-DATE
zafi I-DATE
zai O
yanke O
shawara O
ko O
ya O
janye O
Washington B-LOC
daga O
daidaiton O
, O
ko O
kuma O
ya O
ci O
gaba O
da O
mutunta O
ta O
. O

12 B-DATE
Hunter B-PER
makon I-DATE
, O
Shugaban O
Amurka B-LOC
yanzu O
wannan I-DATE
yace O
Khogyani I-PER
26 I-DATE
daga O
zuwa O
zai O
yanke O
shawara O
ko O
ya O
janye O
Koriya B-LOC
daga O
daidaiton O
, O
ko O
kuma O
ya O
ci O
gaba O
da O
mutunta O
ta O
. O

lokacin B-DATE
‘yan O
da O
, O
matan O
daga O
23 I-DATE
gabata I-DATE
na O
ta I-DATE
ga I-DATE
cewa O
cikin O
aka O
biyu O
2020 B-DATE
sace O
Rahotannin O
a O
12 I-DATE
juma’a I-DATE
5 I-DATE
dubu I-DATE
ranar I-DATE
sun O
yi O
nasarar O
tserewa O
daga O
hannun O
‘yan O
bindigar O
da O
suka O
yi O
garkuwa O
da O
su O
. O

Juma’a I-DATE
, O
da I-DATE
Rahotannin O
‘yan O
shekarar B-DATE
aka O
1970s I-DATE
a O
biyu O
63 I-DATE
jiya I-DATE
cewa O
na O
farkon B-DATE
cikin O
yau I-DATE
da O
Talata I-DATE
sace O
daga O
matan O
da I-DATE
wata I-DATE
sun O
yi O
nasarar O
tserewa O
daga O
hannun O
‘yan O
bindigar O
da O
suka O
yi O
garkuwa O
da O
su O
. O

aka O
cewa O
jiya I-DATE
daga O
a O
ta I-DATE
, O
Rahotannin O
cikin O
Litinin I-DATE
da O
daren B-DATE
daren B-DATE
‘yan O
Talata I-DATE
23 I-DATE
biyu O
matan O
sace O
na O
juma’a I-DATE
Sallah I-DATE
26 I-DATE
wata I-DATE
sun O
yi O
nasarar O
tserewa O
daga O
hannun O
‘yan O
bindigar O
da O
suka O
yi O
garkuwa O
da O
su O
. O

Rahotannin O
Litini I-DATE
litinin I-DATE
jiya B-DATE
litinin I-DATE
2019 I-DATE
Nowamba I-DATE
na O
cewa O
, O
biyu O
daga O
cikin O
‘yan O
matan O
da O
aka O
sace O
a O
daren B-DATE
juma’a I-DATE
Talata I-DATE
ga I-DATE
5 I-DATE
sun O
yi O
nasarar O
tserewa O
daga O
hannun O
‘yan O
bindigar O
da O
suka O
yi O
garkuwa O
da O
su O
. O

ga I-DATE
Talata I-DATE
safiyar B-DATE
sace O
cikin O
a O
kusan I-DATE
makon I-DATE
Rahotannin O
matan O
ga I-DATE
‘yan O
48 I-DATE
cewa O
daren B-DATE
daga O
zafi I-DATE
, O
biyu O
da O
na O
aka O
ga I-DATE
Mayu I-DATE
sun O
yi O
nasarar O
tserewa O
daga O
hannun O
‘yan O
bindigar O
da O
suka O
yi O
garkuwa O
da O
su O
. O

Dokar O
dai O
ta O
sake O
sabunta O
takunkumin O
ne O
da O
Amurka B-LOC
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekarar B-DATE
2002 I-DATE
. O

Dokar O
dai O
ta O
sake O
sabunta O
takunkumin O
ne O
da O
Amurka B-LOC
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Amurka B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekaru B-DATE
2002 I-DATE
. O

Dokar O
dai O
ta O
sake O
sabunta O
takunkumin O
ne O
da O
Johannsburg B-LOC
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Hungary B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekarar B-DATE
2002 I-DATE
. O

Dokar O
ne O
takunkumin O
sabunta O
Zinder B-LOC
ta O
da O
sake O
dai O
tasa O
wa O
wasu O
mutanen O
kasar O
ta O
Benghazi B-LOC
dama O
wasu O
kanfanin O
ta O
, O
tun O
daga O
shekarar B-DATE
26 I-DATE
. O

kasar O
sake O
ta O
sabunta O
da O
ta O
tasa O
wasu O
Angola B-LOC
wa O
tun O
takunkumin O
daga O
Amurka B-LOC
shekarar B-DATE
dai O
ne O
, O
ta O
wasu O
Dokar O
kanfanin O
mutanen O
dama O
da I-DATE
. O

Wasu O
‘yan O
siyasar O
Somalia B-LOC
guda O
biyu O
da O
suka O
yi O
kokarin O
taimaka O
mata O
, O
an O
kashe O
dukkansu O
. O

Wasu O
‘yan O
siyasar O
Pakistan B-LOC
guda O
biyu O
da O
suka O
yi O
kokarin O
taimaka O
mata O
, O
an O
kashe O
dukkansu O
. O

Wasu O
Pakistan B-LOC
siyasar O
‘yan O
guda O
biyu O
da O
suka O
yi O
kokarin O
taimaka O
mata O
, O
an O
kashe O
dukkansu O
. O

Kuma O
yace O
akwai O
wasu O
kasashe O
da O
suke O
cikin O
yanayi O
mara O
kyau O
a O
wurare O
da O
dama O
. O

Mai O
Magana O
da O
yawun O
sojojin O
ya O
kuma O
ce O
majalisar O
ba O
za O
ta O
hana O
yin O
zanga O
zangar O
da O
ake O
ci O
gaba O
da O
yi O
ba O
. O

Wani O
da O
Britaniya B-LOC
jirgin O
saman O
ya O
taso O
daga O
Mali B-LOC
Homuz I-LOC
ya O
yi O
hatsari O
jim O
kadan O
bayan O
ya O
tashi O
da O
sanyi O
safiyar B-DATE
jiya I-DATE
ta I-DATE
. O

Nijer B-LOC
safiyar B-DATE
taso O
yammacin B-LOC
da O
ya O
Wani O
daga O
jirgin O
jim O
saman O
yi O
ya O
kadan O
Ababa I-LOC
da O
sanyi O
hatsari O
ya O
ta I-DATE
tashi O
bayan O
Lahadi I-DATE
. O

hatsari O
Wani O
jim O
ta I-LOC
bayan O
Lahadi I-DATE
China B-LOC
da O
yi O
jirgin O
sanyi O
dare I-DATE
kadan O
safiyar B-DATE
ya O
saman O
ya O
ya O
da O
daga O
Rasha B-LOC
taso O
tashi O
. O

Amurka B-LOC
Wani O
jirgin O
saman O
da O
ya O
taso O
daga O
Addis B-LOC
Ababa I-LOC
ya O
yi O
hatsari O
jim O
kadan O
bayan O
ya O
tashi O
da O
sanyi O
safiyar B-DATE
wata I-DATE
Lahadi I-DATE
. O

Canada B-LOC
Wani O
jirgin O
saman O
da O
ya O
taso O
daga O
sahel B-LOC
ta I-LOC
ya O
yi O
hatsari O
jim O
kadan O
bayan O
ya O
tashi O
da O
sanyi O
safiyar B-DATE
dubu I-DATE
Lahadi I-DATE
. O

Yamai B-LOC
ta O
ce O
ta O
kawo O
karshen O
matsalar O
barkewar O
cutar O
Ebola O
a O
kasar O
, O
inda O
ta O
ce O
hanzarin O
da O
jami’an O
kiwon O
lafiya O
da O
muryar B-ORG
Saint I-ORG
bil I-ORG
Duniya I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

da O
kasar O
jami’an O
cutar O
barkewar O
kawo O
EU B-ORG
ce O
ta O
da O
, O
a O
matsalar O
karshen O
lafiya O
Ebola O
Cross I-ORG
inda O
ce O
ta O
hanzarin O
ta O
AMURKA B-LOC
kiwon O
ta I-ORG
Duniya I-ORG
tarayyar I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

barkewar O
ta O
hanzarin O
kare I-ORG
lafiya I-ORG
kawo O
Hukumar B-ORG
a O
da O
ta O
lafiya O
jami’an O
Amurka I-ORG
kasar O
WHO I-ORG
, O
Jamus B-LOC
kiwon O
inda O
ta O
karshen O
matsalar O
da O
ce O
cutar O
Ebola O
ce O
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

ta I-ORG
Ebola O
cutar O
WHO I-ORG
kasar O
lafiya I-ORG
jami’an O
, O
da O
hanzarin O
karshen O
barkewar O
matsalar O
G5 B-ORG
ta O
ce O
a O
kiwon O
Haram I-ORG
inda O
ce O
kawo O
ta O
lafiya O
ta O
Congo B-LOC
da O
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

Seattle B-LOC
ta O
ce O
ta O
kawo O
karshen O
matsalar O
barkewar O
cutar O
Ebola O
a O
kasar O
, O
inda O
ta O
ce O
hanzarin O
da O
jami’an O
kiwon O
lafiya O
da O
Majalisar B-ORG
7 I-ORG
Amurka I-ORG
hakkin I-ORG
WHO I-ORG
suka O
nuna O
, O
shi O
ya O
taimaka O
wajen O
dakile O
cutar O
. O

ne O
inji O
Hassan B-PER
da O
kowa O
Yaki O
na O
kowa O
, O
Malam O
. O

Yaki O
ne O
na O
kowa O
da O
kowa O
, O
inji O
Malam O
Hassan B-PER
. O

A O
hirar O
su O
da O
wakiliyar O
Muryar B-ORG
Duniya I-ORG
Omar B-PER
Amadou I-PER
, O
Ashraf B-PER
Amadou I-PER
dan O
yankin O
, O
yace O
farar O
tana O
da O
yawa O
, O
kuma O
hatsi O
a O
wajen O
bai O
kai O
inda O
za O
a O
yanke O
shi O
, O
jama'a O
basu O
shiga O
wahala O
ba O
. O

Beli I-PER
da O
hirar O
Guaido B-PER
, O
Popular B-ORG
Haram I-ORG
su O
Pence I-PER
wakiliyar O
A O
Hama B-PER
dan O
yankin O
, O
yace O
farar O
tana O
da O
yawa O
, O
kuma O
hatsi O
a O
wajen O
bai O
kai O
inda O
za O
a O
yanke O
shi O
, O
jama'a O
basu O
shiga O
wahala O
ba O
. O

Modem B-ORG
hirar O
, O
Oumarou B-PER
da O
Abdu B-PER
wakiliyar O
A O
Abari I-PER
Bukari I-PER
WHO I-ORG
su O
dan O
yankin O
, O
yace O
farar O
tana O
da O
yawa O
, O
kuma O
hatsi O
a O
wajen O
bai O
kai O
inda O
za O
a O
yanke O
shi O
, O
jama'a O
basu O
shiga O
wahala O
ba O
. O

su O
wakiliyar O
Amurka I-ORG
A O
da O
Democrat B-ORG
Abike B-PER
hirar O
Abari I-PER
, O
Abdu B-PER
Bukari I-PER
dan O
yankin O
, O
yace O
farar O
tana O
da O
yawa O
, O
kuma O
hatsi O
a O
wajen O
bai O
kai O
inda O
za O
a O
yanke O
shi O
, O
jama'a O
basu O
shiga O
wahala O
ba O
. O

A O
hirar O
su O
da O
wakiliyar O
WHO B-ORG
Amurka I-ORG
Christopher B-PER
Abari I-PER
, O
Trump B-PER
Bukari I-PER
dan O
yankin O
, O
yace O
farar O
tana O
da O
yawa O
, O
kuma O
hatsi O
a O
wajen O
bai O
kai O
inda O
za O
a O
yanke O
shi O
, O
jama'a O
basu O
shiga O
wahala O
ba O
. O

wurin O
kai O
da O
dake O
wani O
da O
kusan I-DATE
harin O
na O
aka O
tsallaken O
aka O
masallaci O
addu’oi O
, O
Danquah B-PER
Christchurch B-LOC
Imam O
a O
yau B-DATE
a O
wani O
mummunan O
Da O
, O
yi O
taron O
Fouda I-PER
ya O
yi O
jawabi O
ga O
dubban O
jama’ar O
da O
suka O
taru O
. O

tsallaken O
Fouda I-PER
a O
Da O
wurin O
Imam O
harin O
da O
Cobb B-PER
aka O
addu’oi O
ranar B-DATE
na O
, O
aka O
dake O
mummunan O
taron O
wani O
masallaci O
Christchurch B-LOC
wani O
a O
, O
kai O
da O
ta I-DATE
yi O
ya O
yi O
jawabi O
ga O
dubban O
jama’ar O
da O
suka O
taru O
. O

Da O
shekaru B-DATE
Litinin I-DATE
, O
a O
wani O
taron O
addu’oi O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
dake O
tsallaken O
wurin O
da O
aka O
kai O
mummunan O
harin O
na O
Christchurch B-LOC
, O
Imam O
Trump B-PER
Fouda I-PER
ya O
yi O
jawabi O
ga O
dubban O
jama’ar O
da O
suka O
taru O
. O

Da O
safiyar B-DATE
yau I-DATE
, O
a O
wani O
taron O
addu’oi O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
dake O
tsallaken O
wurin O
da O
aka O
kai O
mummunan O
harin O
na O
Christchurch B-LOC
, O
Imam O
Sule B-PER
Fouda I-PER
ya O
yi O
jawabi O
ga O
dubban O
jama’ar O
da O
suka O
taru O
. O

Da O
safiyar B-DATE
yau I-DATE
, O
a O
wani O
taron O
addu’oi O
da O
aka O
yi O
a O
wani O
masallaci O
dake O
tsallaken O
wurin O
da O
aka O
kai O
mummunan O
harin O
na O
Amurka B-LOC
, O
Imam O
Bube B-PER
Fouda I-PER
ya O
yi O
jawabi O
ga O
dubban O
jama’ar O
da O
suka O
taru O
. O

A O
China B-LOC
Jam'iyyar O
Dake O
Kin O
Bakin O
Haure O
Ta O
Lashe O
Zaben O
Majalisar O
Dokoki O

A O
Hungary B-LOC
Jam'iyyar O
Dake O
Kin O
Bakin O
Haure O
Ta O
Lashe O
Zaben O
Majalisar O
Dokoki O

Hungary B-LOC
A O
Jam'iyyar O
Dake O
Kin O
Bakin O
Haure O
Ta O
Lashe O
Zaben O
Majalisar O
Dokoki O

A O
Chinan B-LOC
Jam'iyyar O
Dake O
Kin O
Bakin O
Haure O
Ta O
Lashe O
Zaben O
Majalisar O
Dokoki O

Idan O
ba'a O
yi O
hakan O
ba O
, O
ana O
iya O
soma O
samun O
wasu O
sace O
- O
sace O
da O
rashin O
zaman O
lafiya O
. O

Asoumana B-PER
Dabiri I-PER
, O
mai O
ba O
shugaban O
Najeriya B-LOC
shawara O
ta O
fannin O
harkokin O
waje O
, O
ta O
ce O
gwamnati O
kokarin O
ganin O
ta O
magance O
wannan O
matsalar O
. O

Abike B-PER
Dabiri I-PER
, O
mai O
ba O
shugaban O
Najeriya B-LOC
shawara O
ta O
fannin O
harkokin O
waje O
, O
ta O
ce O
gwamnati O
kokarin O
ganin O
ta O
magance O
wannan O
matsalar O
. O

Dabiri I-PER
Abike B-PER
, O
mai O
ba O
shugaban O
Nijar B-LOC
shawara O
ta O
fannin O
harkokin O
waje O
, O
ta O
ce O
gwamnati O
kokarin O
ganin O
ta O
magance O
wannan O
matsalar O
. O

mai O
Emerson B-PER
Issoufou I-PER
shugaban O
ba O
, O
Najeriya B-LOC
shawara O
ta O
fannin O
harkokin O
waje O
, O
ta O
ce O
gwamnati O
kokarin O
ganin O
ta O
magance O
wannan O
matsalar O
. O

Trump I-PER
Donald B-PER
, O
mai O
ba O
shugaban O
Zimbabwe B-LOC
shawara O
ta O
fannin O
harkokin O
waje O
, O
ta O
ce O
gwamnati O
kokarin O
ganin O
ta O
magance O
wannan O
matsalar O
. O

Hukumomi O
sun O
ce O
akalla O
dabbobi O
15 O
, O
000 O
suka O
mutu O
sanadiyar O
ambaliyar O
. O

A O
saurari O
rahoton O
Donald B-PER
Barma I-PER

A O
saurari O
rahoton O
Juan B-PER
Barma I-PER

rahoton O
Souley B-PER
A O
saurari O
Nkhulungo I-PER

A O
saurari O
rahoton O
Souley B-PER
Barma I-PER

Kalla B-PER
saurari O
Barma I-PER
A O
rahoton O

da O
Litini I-DATE
zanga O
- O
samu O
a O
An O
zanga O
rahotannin O
wasu O
jiya B-DATE
gudanar O
. O

jiya B-DATE
rahotannin O
gudanar O
a O
Litini I-DATE
wasu O
An O
- O
zanga O
samu O
da O
zanga O
. O

An O
samu O
rahotannin O
gudanar O
da O
wasu O
zanga O
- O
zanga O
a O
Ranar B-DATE
Litini I-DATE
. O

gudanar O
a O
An O
wasu O
- O
da O
rahotannin O
jiya B-DATE
samu O
zanga O
zanga O
5 I-DATE
. O

An O
samu O
rahotannin O
gudanar O
da O
wasu O
zanga O
- O
zanga O
a O
jiya B-DATE
Litini I-DATE
. O

a O
aka O
ko O
wannan O
batu O
taso O
Whitaker B-PER
tambayeshi O
ya O
Da O
tattaunawarsu O
da O
, O
shugaba O
Omar B-PER
yaki O
cewa O
uffan O
. O

Da O
aka O
tambayeshi O
ko O
wannan O
batu O
ya O
taso O
a O
tattaunawarsu O
da O
Trump B-PER
, O
shugaba O
Buhari B-PER
yaki O
cewa O
uffan O
. O

taso O
Da O
ko O
tambayeshi O
a O
tattaunawarsu O
ya O
batu O
aka O
wannan O
Hawa B-PER
da O
, O
shugaba O
Eric B-PER
yaki O
cewa O
uffan O
. O

, O
ya O
da O
wannan O
a O
aka O
Trump B-PER
Trump B-PER
ko O
batu O
tambayeshi O
shugaba O
taso O
tattaunawarsu O
Da O
yaki O
cewa O
uffan O
. O

taso O
da O
batu O
wannan O
tambayeshi O
Trump B-PER
ko O
Da O
aka O
a O
ya O
tattaunawarsu O
, O
shugaba O
Buhari B-PER
yaki O
cewa O
uffan O
. O

hasalima O
Sai O
tsaye O
saboda O
kafin O
ba O
ruwa O
zaune O
haka O
a O
tafiya O
ta O
, O
karshen O
, O
wannan O
tada O
zargin O
gidan O
ba O
babbar B-DATE
sun O
yanzu O
kansu O
jagororin O
a O
yari O
kawo O
dai O
cimma O
tsinci O
shekaru I-DATE
kotun O
Yamai B-LOC
ta O
sakesu O
. O

Yamai B-LOC
jagororin O
saboda O
dai O
jiya I-DATE
yari O
kawo O
a O
haka O
yanzu O
tafiya O
zaune O
kansu O
wannan O
hasalima O
Sai O
, O
sun O
kafin O
ba O
zargin O
kotun O
ruwa O
ba O
ta O
, O
a O
tsinci O
karshen O
gidan O
tada O
cimma O
tsaye O
shekaru B-DATE
ta O
sakesu O
. O

kansu O
ranar I-DATE
yari O
, O
saboda O
jiya B-DATE
zargin O
ruwa O
tsaye O
karshen O
a O
gidan O
wannan O
tsinci O
a O
ta O
jagororin O
, O
Sai O
ba O
kafin O
cimma O
hasalima O
tafiya O
yanzu O
ba O
dai O
sun O
haka O
kawo O
tada O
zaune O
kotun O
Yamai B-LOC
ta O
sakesu O
. O

kawo O
tafiya O
a O
kotun O
sun O
ruwa O
gidan O
tsinci O
ba O
tada O
ba O
yari O
dai O
, O
kafin O
haka O
cimma O
ta O
wannan O
Sai O
yanzu O
2002 I-DATE
hasalima O
a O
, O
karshen O
Yamai B-LOC
zaune O
jagororin O
ranar B-DATE
zargin O
kansu O
tsaye O
saboda O
ta O
sakesu O
. O

babbar B-DATE
tsinci O
jagororin O
zaune O
ruwa O
kawo O
kansu O
yanzu O
ba O
a O
zargin O
gidan O
tafiya O
ta O
kafin O
a O
wannan O
tsaye O
yari O
haka O
cimma O
karshen O
ba O
, O
hasalima O
Sai O
sun O
saboda O
dai O
jiya I-DATE
tada O
, O
kotun O
Yamai B-LOC
ta O
sakesu O
. O

maye O
bi O
Hakan O
yi O
ficewar O
gaza O
daga O
, O
kasar O
samar O
, O
tarayyar I-ORG
a O
shirin O
zai O
ta O
wacce O
kungiyar B-ORG
wajen O
za O
Anthony I-ORG
tsarin O
gurbin O
murabus O
ta O
, O
da O
da O
da O
hukumance O
nufin O
bayan O
Isa B-PER
na O
Almasihu I-PER
ta O
Birtaniya B-LOC
ta O
kungiyar B-ORG
. O

murabus O
ficewar O
da O
turai I-ORG
, O
May I-PER
wajen O
Hakan O
samar O
za O
ta O
, O
Michael B-PER
a O
tsarin O
Amurka I-ORG
da O
wacce O
Red B-ORG
Birtaniya B-LOC
ta O
da O
zai O
hukumance O
kasar O
maye O
bayan O
, O
na O
bi O
nufin O
daga O
gurbin O
yi O
gaza O
shirin O
ta O
ta O
EU B-ORG
. O

wajen O
na O
daga O
za O
shirin O
zai O
da O
, O
Omar B-PER
gurbin O
tsarin O
Hakan O
, O
maye O
wacce O
, O
hukumance O
ta O
bi O
yi O
ficewar O
nufin O
Ilukamba I-PER
murabus O
bayan O
a O
kasar O
gaza O
samar O
kungiyar B-ORG
yamai B-LOC
da O
ta O
ta O
da O
Cross I-ORG
turai I-ORG
ta O
EU B-ORG
. O

Birtaniya B-LOC
gaza O
kasar O
ficewar O
Gueterres I-PER
bayan O
na O
da O
gurbin O
nufin O
maye O
samar O
ta O
kungiyar B-ORG
za O
da O
daga O
bi O
da O
zai O
EU B-ORG
Guaido B-PER
a O
wajen O
tarayyar I-ORG
, O
, O
Hakan O
murabus O
hukumance O
shirin O
tsarin O
ta O
, O
ta O
yi O
ta O
wacce O
Amurka I-ORG
. O

yi O
ta O
nufin O
ta O
maye O
kasar O
na O
gaza O
murabus O
gurbin O
shirin O
hukumance O
, O
tarayyar I-ORG
Noma I-PER
ficewar O
wajen O
samar O
bi O
a O
Donald B-PER
daga O
za O
da O
zai O
wacce O
bayan O
kungiyar B-ORG
da O
, O
ta O
tsarin O
da O
, O
Hakan O
Nijer B-LOC
Cross I-ORG
ta O
Muryar B-ORG
. O

da O
da O
manema O
labarai O
Buhari B-PER
ga O
tare O
shugaba O
jawabi O
Yayin O
yake O
, O
Trump B-PER
ya O
fi O
maida O
hankali O
ne O
a O
kan O
dacewa O
da O
kasashen O
biyu O
suka O
yi O
wurin O
bukatu O
da O
manufofin O
yaki O
da O
ta’addanci O
da O
kuma O
fadada O
cinikayya O
. O

Yayin O
da O
yake O
jawabi O
ga O
manema O
labarai O
tare O
da O
shugaba O
Trump B-PER
, O
Trump B-PER
ya O
fi O
maida O
hankali O
ne O
a O
kan O
dacewa O
da O
kasashen O
biyu O
suka O
yi O
wurin O
bukatu O
da O
manufofin O
yaki O
da O
ta’addanci O
da O
kuma O
fadada O
cinikayya O
. O

Yayin O
da O
yake O
jawabi O
ga O
manema O
labarai O
tare O
da O
shugaba O
Antonio B-PER
, O
Trump B-PER
ya O
fi O
maida O
hankali O
ne O
a O
kan O
dacewa O
da O
kasashen O
biyu O
suka O
yi O
wurin O
bukatu O
da O
manufofin O
yaki O
da O
ta’addanci O
da O
kuma O
fadada O
cinikayya O
. O

da O
da O
manema O
Yayin O
shugaba O
jawabi O
ga O
labarai O
yake O
Buhari B-PER
tare O
, O
Erdogan B-PER
ya O
fi O
maida O
hankali O
ne O
a O
kan O
dacewa O
da O
kasashen O
biyu O
suka O
yi O
wurin O
bukatu O
da O
manufofin O
yaki O
da O
ta’addanci O
da O
kuma O
fadada O
cinikayya O
. O

WHO B-ORG
bil I-ORG
hakkin I-ORG
Amurka I-ORG
sojojin I-ORG
ta O
Twitter B-ORG
Duniya I-ORG
Duniya I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Amurka B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

Haram I-ORG
CSC B-ORG
Saint I-ORG
Duniya I-ORG
bil I-ORG
Hukumar B-ORG
Dinkin I-ORG
Sudan I-ORG
ta O
ta O
ce O
, O
kasar O
Burkina B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

Facebook B-ORG
ta I-ORG
Amurka I-ORG
bil I-ORG
Adama I-ORG
ta O
Majalisar B-ORG
Mavhanga I-ORG
Duniya I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Burundi B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

ta I-ORG
muryar B-ORG
kolin I-ORG
Sudan I-ORG
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
hakkin I-ORG
ta O
kolin I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Burundi B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

Hamas B-ORG
Amurka I-ORG
Cross I-ORG
tarayyar I-ORG
Adama I-ORG
ta O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
ta O
ce O
, O
kasar O
Burundi B-LOC
ta O
ba O
ta O
umurnin O
ta O
rufe O
ofishinta O
jakadancinta O
da O
ke O
kasar O
. O

kiwon O
White B-LOC
Darektan O
, O
gundumar O
Asoumana B-PER
na O
lafiya O
Moutari I-PER
da O
Attahulla B-PER
Khogyani I-PER
mai O
Magana O
da O
yawun O
gwamnan O
Kazakhastan B-LOC
, O
sun O
tabbatar O
da O
an O
kashe O
akalla O
mutane O
biyu O
. O

na O
gundumar O
Darektan O
kiwon O
lafiya O
Burkina B-LOC
, O
Shina B-PER
Nicholas I-PER
da O
Yesu B-PER
Khogyani I-PER
mai O
Magana O
da O
yawun O
gwamnan O
Turai B-LOC
, O
sun O
tabbatar O
da O
an O
kashe O
akalla O
mutane O
biyu O
. O

Souley B-PER
Darektan O
, O
Nijer B-LOC
kiwon O
na O
gundumar O
lafiya O
Mnangagwa I-PER
da O
Trump B-PER
Jong I-PER
mai O
Magana O
da O
yawun O
gwamnan O
Nangarhar B-LOC
, O
sun O
tabbatar O
da O
an O
kashe O
akalla O
mutane O
biyu O
. O

Nijar B-LOC
da O
, O
Akufo B-PER
Attahulla B-PER
Guaido I-PER
lafiya O
Khogyani I-PER
gundumar O
na O
Darektan O
kiwon O
mai O
Magana O
da O
yawun O
gwamnan O
Nangarhar B-LOC
, O
sun O
tabbatar O
da O
an O
kashe O
akalla O
mutane O
biyu O
. O

na O
Najib B-PER
Darektan O
lafiya O
Birtaniya B-LOC
kiwon O
, O
gundumar O
Kamawal I-PER
da O
Trump B-PER
Ilukamba I-PER
mai O
Magana O
da O
yawun O
gwamnan O
Birtaniya B-LOC
, O
sun O
tabbatar O
da O
an O
kashe O
akalla O
mutane O
biyu O
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
Trump B-PER
zai O
iya O
huskantar O
hukuncin O
dauri O
na O
tsawon O
shekaru B-DATE
juma’a I-DATE
a O
gidan O
yari O
. O

Ya O
Sayoc B-PER
cewa O
kara O
da O
zai O
iya O
huskantar O
hukuncin O
dauri O
na O
tsawon O
shekaranjiya B-DATE
48 I-DATE
a O
gidan O
yari O
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
Nikki B-PER
zai O
iya O
huskantar O
hukuncin O
dauri O
na O
tsawon O
shekaru B-DATE
48 I-DATE
a O
gidan O
yari O
. O

huskantar O
da O
iya O
kara O
Sayoc B-PER
hukuncin O
shekaru B-DATE
48 I-DATE
Ya O
dauri O
tsawon O
cewa O
na O
zai O
a O
gidan O
yari O
. O

Ya O
kara O
da O
cewa O
Najib B-PER
zai O
iya O
huskantar O
hukuncin O
dauri O
na O
tsawon O
daren B-DATE
dinnan I-DATE
a O
gidan O
yari O
. O

Ambasada O
Zelenskiy B-PER
Almasihu I-PER
. O

Ambasada O
Eric B-PER
P I-PER
. O

Ambasada O
Hei B-PER
P I-PER
. O

Ambasada O
Christopher B-PER
P I-PER
. O

Ambasada O
Gamil B-PER
P I-PER
. O

Omar B-PER
Adoo I-PER
Shugaban O
An O
Dabiri I-PER
Sudan B-LOC
Yiwa O
Bashir I-PER
Juyin O
Mulki O

An O
Yiwa O
Shugaban O
Diffa B-LOC
Tamar B-PER
Trump I-PER
- I-PER
Bashir I-PER
Juyin O
Mulki O

Yiwa O
Odinga I-PER
An O
Bashir I-PER
Shugaban O
Italiya B-LOC
Moutari I-PER
Omar B-PER
Juyin O
Mulki O

Afirka B-LOC
An O
Shina B-PER
Yiwa O
Mahamadou I-PER
P I-PER
Shugaban O
Nomau I-PER
Juyin O
Mulki O

Trump B-PER
Yiwa O
An O
Shugaban O
Balondo B-LOC
Dabiri I-PER
- I-PER
Bashir I-PER
Juyin O
Mulki O

Ya O
zama O
wajibi O
a O
kansu O
duka O
su O
shawo O
kan O
matsalar O
. O

, O
sun O
Kasashen O
ta I-LOC
Arakan B-LOC
House I-LOC
Iran B-LOC
da O
yammacin I-LOC
hada O
, O
Syria B-LOC
, O
Venezuela B-LOC
, O
Somalia B-LOC
da O
kuma O
Yemen B-LOC
. O

, O
hada O
Kasashen O
Iran B-LOC
Kenya B-LOC
da O
Nijer B-LOC
da O
Birnin B-LOC
sun O
Arewa I-LOC
Benghazi B-LOC
, O
Yemen B-LOC
KUDU I-LOC
kuma O
, O
Korea I-LOC
, O
. O

, O
sun O
hada O
Turai I-LOC
Venezuela B-LOC
Zinder B-LOC
da O
, O
Danube I-LOC
Birnin B-LOC
Arewa I-LOC
Kasashen O
, O
Burundi B-LOC
, O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
Nijar B-LOC
. O

Faransa B-LOC
, O
Faransa B-LOC
ta I-LOC
hada O
Kudus I-LOC
Budapest B-LOC
, O
sun O
Faransa B-LOC
da O
Kasashen O
Carolina I-LOC
, O
, O
Faransa B-LOC
da O
kuma O
Yemen B-LOC
. O

Iran B-LOC
, O
ta I-LOC
Kasashen O
sun O
ta I-LOC
Mozambique B-LOC
da O
hada O
Arewa I-LOC
, O
Iran B-LOC
, O
Venezuela B-LOC
, O
Somalia B-LOC
da O
kuma O
Yemen B-LOC
. O

USAID B-ORG
kashe O
kasar O
000 O
10 O
CFA O
hukumar O
, O
ta O
na O
ne O
Chadi B-LOC
za O
na O
Miliyan O
domin O
ta O
shiri O
2020 B-DATE
hanyar O
wannan O
gabata I-DATE
5 I-DATE
wanda O
kuma O
za O
a O
aiwatar O
a O
yankunan O
Yamai B-LOC
, O
da O
Zinder B-LOC
da O
nufin O
sassauta O
wahalhalun O
jama’a O
a O
bisa O
la’akari O
da O
yadda O
matakin O
ka O
iya O
baiwa O
yara O
damar O
samun O
ilimi O
yayinda O
iyayensu O
mata O
zasu O
samu O
damar O
gudanar O
da O
wasu O
ayyukan O
ci O
gaba O
kamar O
yadda O
jakadan O
yammacin B-LOC
a O
yammacin B-LOC
Eric B-PER
P I-PER
. O

kasar O
ta O
kashe O
na O
na O
ne O
10 O
ta O
yammacin B-DATE
White B-LOC
Miliyan O
hanyar O
000 O
CFA O
za O
Facebook B-ORG
hukumar O
wannan O
, O
domin O
shiri O
shekaru I-DATE
jiya I-DATE
wanda O
kuma O
za O
a O
aiwatar O
a O
yankunan O
Yamai B-LOC
, O
da O
Zinder B-LOC
da O
nufin O
sassauta O
wahalhalun O
jama’a O
a O
bisa O
la’akari O
da O
yadda O
matakin O
ka O
iya O
baiwa O
yara O
damar O
samun O
ilimi O
yayinda O
iyayensu O
mata O
zasu O
samu O
damar O
gudanar O
da O
wasu O
ayyukan O
ci O
gaba O
kamar O
yadda O
jakadan O
Nijar B-LOC
a O
Nijer B-LOC
Eric B-PER
P I-PER
. O

CFA O
na O
10 O
baiwa O
kashe O
a O
jakadan O
mata O
zasu O
Majalisar B-ORG
ayyukan O
ta O
Congo B-LOC
iyayensu O
wahalhalun O
samu O
wannan I-DATE
a O
kuma O
domin O
Zimbabwe B-LOC
yayinda O
wanda O
damar O
aiwatar O
Italiya B-LOC
Rasha B-LOC
wannan O
iya O
gudanar O
yara O
jama’a O
kasar O
ilimi O
a O
yadda O
matakin O
, O
nufin O
samun O
kamar O
da O
hanyar O
da O
damar O
da O
yankunan O
ta O
gaba O
hukumar O
da I-DATE
ka O
ne O
000 O
yadda O
Eric B-PER
watanni B-DATE
da O
, O
bisa O
sassauta O
za O
a O
la’akari O
Miliyan O
wasu O
za O
na O
ci O
Atbara B-LOC
shiri O
Bashir I-PER
. O

kusan I-DATE
ne O
shiri O
jiya B-DATE
CFA O
Miliyan O
USAID B-ORG
hukumar O
ta O
000 O
za O
ta O
wannan O
na O
kashe O
na O
10 O
Amurka B-LOC
, O
domin O
kasar O
hanyar O
biyu I-DATE
wanda O
kuma O
za O
a O
aiwatar O
a O
yankunan O
Birtaniya B-LOC
, O
da O
Zinder B-LOC
da O
nufin O
sassauta O
wahalhalun O
jama’a O
a O
bisa O
la’akari O
da O
yadda O
matakin O
ka O
iya O
baiwa O
yara O
damar O
samun O
ilimi O
yayinda O
iyayensu O
mata O
zasu O
samu O
damar O
gudanar O
da O
wasu O
ayyukan O
ci O
gaba O
kamar O
yadda O
jakadan O
Amurka B-LOC
a O
Nijer B-LOC
Eric B-PER
P I-PER
. O

gabata I-DATE
jama’a O
CFA O
ilimi O
, O
yankunan O
jakadan O
Nijer B-LOC
Amurka B-LOC
ne O
wahalhalun O
G B-ORG
samun O
wanda O
da O
a O
da O
ka O
iya O
a O
P I-PER
10 O
Theresa B-PER
la’akari O
baiwa O
gaba O
damar O
kamar O
matakin O
Ikra B-LOC
yayinda O
sassauta O
domin O
shiri O
mata O
kuma O
Nijar B-LOC
ta O
iyayensu O
000 O
2021 B-DATE
da O
damar O
aiwatar O
nufin O
, O
yadda O
hanyar O
ta O
a O
zasu O
wasu O
za O
Miliyan O
na O
kasar O
ci O
yadda O
ayyukan O
samu O
wannan O
Masar B-LOC
a O
yara O
da O
hukumar O
gudanar O
za O
na O
kashe O
da I-DATE
bisa O
. O

An O
Mika O
Korafe O
- O
korafen O
Neman O
a O
Soke O
Zaben O
Sudan B-LOC

An O
Mika O
Korafe O
- O
korafen O
Neman O
a O
Soke O
Zaben O
Kamaru B-LOC

Birtaniya B-LOC
, O
da O
Kamaru B-LOC
, O
da O
Faransa B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Mauritania B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Nijar B-LOC
da O
Amurka B-LOC
da O
, O
, O
Venezuela B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Farisa B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Britaniya B-LOC
, O
da O
Zimbabwe B-LOC
, O
da O
Mashigin B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Farisa B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

, O
Jamus B-LOC
da O
Faransa B-LOC
da O
Diffa B-LOC
, O
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Hungary B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Ukraine B-LOC
, O
da O
Jamus B-LOC
, O
da O
Ukraine B-LOC
duk O
sun O
yi O
itifakin O
cewa O
yarjejeniyar O
itace O
hanya O
daya O
da O
zata O
hana O
Farisa B-LOC
mallakar O
makaman O
Nukiliya O
. O

Masu O
raji O
kare O
hakkin O
bil O
adama O
sun O
yi O
sa O
ran O
cewa O
an O
kashe O
dubbannin O
mutanen O
da O
suka O
yi O
zanga O
- O
zangar O
yayin O
da O
wata O
motar O
tanka O
ta O
afkawa O
dandalin O
Canada B-LOC
. O

Masu O
raji O
kare O
hakkin O
bil O
adama O
sun O
yi O
sa O
ran O
cewa O
an O
kashe O
dubbannin O
mutanen O
da O
suka O
yi O
zanga O
- O
zangar O
yayin O
da O
wata O
motar O
tanka O
ta O
afkawa O
dandalin O
Tiananmen B-LOC
. O

bil O
da O
wata O
Tiananmen B-LOC
Masu O
ran O
adama O
an O
zanga O
afkawa O
cewa O
kare O
sa O
dubbannin O
- O
da O
suka O
tanka O
hakkin O
yayin O
kashe O
ta O
zangar O
yi O
sun O
yi O
raji O
dandalin O
mutanen O
motar O
. O

da O
adama O
ran O
wata O
raji O
suka O
cewa O
mutanen O
yi O
kashe O
tanka O
Faransa B-LOC
afkawa O
hakkin O
dubbannin O
da O
- O
zanga O
kare O
dandalin O
zangar O
yi O
bil O
sa O
Masu O
an O
sun O
ta O
yayin O
motar O
. O

Kowa O
ya O
shirya O
binta O
saboda O
mutane O
su O
tafi O
lafiya O
su O
dawo O
lafiya O
. O

A O
nashi O
bayanin O
, O
Shugaban O
kasar O
Libya B-LOC
ya O
bayyana O
gamsuwa O
da O
gudunmuwar O
Amurkan B-LOC
wajen O
samun O
nasarorin O
wannan O
yaki O
ya O
kuma O
ce O
, O
muddin O
ana O
son O
cimma O
gurin O
da O
aka O
sa O
gaba O
akan O
maganar O
yaki O
da O
kwararar O
bakin O
haure O
zuwa O
Ikra B-LOC
, O
dole O
ne O
a O
taimakawa O
New B-LOC
fita O
daga O
kangin O
talauci O
, O
ya O
kuma O
zama O
wajibi O
kasashen O
jiya B-DATE
su O
daina O
daukar O
nafiyar O
a O
matsayin O
wani O
rumbun O
dibar O
ma’adanan O
karkashin O
kasa O
. O

Faransa B-LOC
bayanin O
, O
nashi O
A O
kasar O
Shugaban O
ya O
bayyana O
gamsuwa O
da O
gudunmuwar O
Italiya B-LOC
wajen O
samun O
nasarorin O
wannan O
yaki O
ya O
kuma O
ce O
, O
muddin O
ana O
son O
cimma O
gurin O
da O
aka O
sa O
gaba O
akan O
maganar O
yaki O
da O
kwararar O
bakin O
haure O
zuwa O
Turai B-LOC
, O
dole O
ne O
a O
taimakawa O
Habasha B-LOC
fita O
daga O
kangin O
talauci O
, O
ya O
kuma O
zama O
wajibi O
kasashen O
yammaci B-DATE
su O
daina O
daukar O
nafiyar O
a O
matsayin O
wani O
rumbun O
dibar O
ma’adanan O
karkashin O
kasa O
. O

ce O
nashi O
wannan O
kuma O
da O
kasashen O
son O
dole O
ne O
ya O
babbar B-DATE
, O
zama O
muddin O
zuwa O
Shugaban O
da O
Afirka B-LOC
haure O
sa O
, O
, O
A O
wajibi O
a O
Tajikistan B-LOC
bayyana O
Nijar B-LOC
yaki O
gaba O
kasar O
bayanin O
daga O
nasarorin O
akan O
maganar O
kuma O
cimma O
ya O
gurin O
fita O
ya O
gudunmuwar O
wajen O
talauci O
Mashigin B-LOC
bakin O
, O
gamsuwa O
aka O
kwararar O
samun O
da O
taimakawa O
ana O
yaki O
kangin O
su O
daina O
daukar O
nafiyar O
a O
matsayin O
wani O
rumbun O
dibar O
ma’adanan O
karkashin O
kasa O
. O

A O
nashi O
bayanin O
, O
Shugaban O
kasar O
Rasha B-LOC
ya O
bayyana O
gamsuwa O
da O
gudunmuwar O
Italiya B-LOC
wajen O
samun O
nasarorin O
wannan O
yaki O
ya O
kuma O
ce O
, O
muddin O
ana O
son O
cimma O
gurin O
da O
aka O
sa O
gaba O
akan O
maganar O
yaki O
da O
kwararar O
bakin O
haure O
zuwa O
Diffa B-LOC
, O
dole O
ne O
a O
taimakawa O
Syria B-LOC
fita O
daga O
kangin O
talauci O
, O
ya O
kuma O
zama O
wajibi O
kasashen O
yammaci B-DATE
su O
daina O
daukar O
nafiyar O
a O
matsayin O
wani O
rumbun O
dibar O
ma’adanan O
karkashin O
kasa O
. O

A O
nashi O
bayanin O
, O
Shugaban O
kasar O
White B-LOC
ya O
bayyana O
gamsuwa O
da O
gudunmuwar O
Italiya B-LOC
wajen O
samun O
nasarorin O
wannan O
yaki O
ya O
kuma O
ce O
, O
muddin O
ana O
son O
cimma O
gurin O
da O
aka O
sa O
gaba O
akan O
maganar O
yaki O
da O
kwararar O
bakin O
haure O
zuwa O
Mozambique B-LOC
, O
dole O
ne O
a O
taimakawa O
Afirka B-LOC
fita O
daga O
kangin O
talauci O
, O
ya O
kuma O
zama O
wajibi O
kasashen O
karfe B-DATE
su O
daina O
daukar O
nafiyar O
a O
matsayin O
wani O
rumbun O
dibar O
ma’adanan O
karkashin O
kasa O
. O

jiya B-DATE
yau B-DATE
agogon O
Yazuwa O
Washington B-LOC
na I-DATE
yau I-DATE
shekaru I-DATE
maraice I-DATE
zuwa O
Laraba I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

zuwa O
agogon O
maraice I-DATE
karfe B-DATE
yau I-DATE
safiyar B-DATE
Washington B-LOC
12 I-DATE
da I-DATE
Yazuwa O
ga I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

safiyar B-DATE
Asabar I-DATE
Yazuwa O
litinin I-DATE
yau B-DATE
agogon O
zuwa O
na I-DATE
Washington B-LOC
yau I-DATE
Asabar I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

safiyar B-DATE
Zimbabwe B-LOC
wata I-DATE
Asabar I-DATE
shekaru B-DATE
da I-DATE
agogon O
dare I-DATE
Yazuwa O
zuwa O
yau I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

12 I-DATE
Juma’a I-DATE
Yazuwa O
Yamai B-LOC
jiya B-DATE
makon I-DATE
zuwa O
agogon O
shekarar B-DATE
yau I-DATE
Asabar I-DATE
kimanin O
kashi O
25 O
cikin O
dari O
na O
ma'aikatun O
gwamnati O
basu O
da O
kudin O
gudanar O
da O
ayyuka O
. O

Bayan O
tattaunawarsu O
yau B-DATE
gabatane I-DATE
a O
Magadishu B-LOC
, O
shugabannin O
sun O
fada O
a O
wata O
sanarwa O
cewa O
, O
kasashen O
biyu O
zasu O
inganta O
harkokin O
diplomasiya O
da O
kuma O
na O
cinikayya O
tsakaninsu O
da O
ya O
hada O
da O
bude O
ofisoshin O
diplomasiya O
da O
kuma O
kauda O
dukan O
shigayen O
cinikayya O
da O
na O
tallatin O
arziki O
. O

Bayan O
shekaru B-DATE
tattaunawarsu O
asabar I-DATE
a O
Magadishu B-LOC
, O
shugabannin O
sun O
fada O
a O
wata O
sanarwa O
cewa O
, O
kasashen O
biyu O
zasu O
inganta O
harkokin O
diplomasiya O
da O
kuma O
na O
cinikayya O
tsakaninsu O
da O
ya O
hada O
da O
bude O
ofisoshin O
diplomasiya O
da O
kuma O
kauda O
dukan O
shigayen O
cinikayya O
da O
na O
tallatin O
arziki O
. O

yau B-DATE
asabar I-DATE
tattaunawarsu O
Bayan O
a O
Nijar B-LOC
, O
shugabannin O
sun O
fada O
a O
wata O
sanarwa O
cewa O
, O
kasashen O
biyu O
zasu O
inganta O
harkokin O
diplomasiya O
da O
kuma O
na O
cinikayya O
tsakaninsu O
da O
ya O
hada O
da O
bude O
ofisoshin O
diplomasiya O
da O
kuma O
kauda O
dukan O
shigayen O
cinikayya O
da O
na O
tallatin O
arziki O
. O

Bayan O
tattaunawarsu O
yau B-DATE
jiya I-DATE
a O
Magadishu B-LOC
, O
shugabannin O
sun O
fada O
a O
wata O
sanarwa O
cewa O
, O
kasashen O
biyu O
zasu O
inganta O
harkokin O
diplomasiya O
da O
kuma O
na O
cinikayya O
tsakaninsu O
da O
ya O
hada O
da O
bude O
ofisoshin O
diplomasiya O
da O
kuma O
kauda O
dukan O
shigayen O
cinikayya O
da O
na O
tallatin O
arziki O
. O

Bayan O
tattaunawarsu O
babbar B-DATE
asabar I-DATE
a O
Somalia B-LOC
, O
shugabannin O
sun O
fada O
a O
wata O
sanarwa O
cewa O
, O
kasashen O
biyu O
zasu O
inganta O
harkokin O
diplomasiya O
da O
kuma O
na O
cinikayya O
tsakaninsu O
da O
ya O
hada O
da O
bude O
ofisoshin O
diplomasiya O
da O
kuma O
kauda O
dukan O
shigayen O
cinikayya O
da O
na O
tallatin O
arziki O
. O

Bube B-PER
Nomau I-PER
magajin O
garin O
Tsarnawa B-LOC
ya O
ce O
sun O
samu O
sanarwa O
daga O
gwammnati O
akan O
irin O
halin O
da O
ilimi O
ya O
shiga O
a O
kasar O
kuma O
sanin O
kowa O
ne O
abubuwan O
da O
ake O
ciki O
. O

Miguna B-PER
Khogyani I-PER
magajin O
garin O
Tsarnawa B-LOC
ya O
ce O
sun O
samu O
sanarwa O
daga O
gwammnati O
akan O
irin O
halin O
da O
ilimi O
ya O
shiga O
a O
kasar O
kuma O
sanin O
kowa O
ne O
abubuwan O
da O
ake O
ciki O
. O

Bube B-PER
Almasihu I-PER
magajin O
garin O
Tsarnawa B-LOC
ya O
ce O
sun O
samu O
sanarwa O
daga O
gwammnati O
akan O
irin O
halin O
da O
ilimi O
ya O
shiga O
a O
kasar O
kuma O
sanin O
kowa O
ne O
abubuwan O
da O
ake O
ciki O
. O

Bube B-PER
Nomau I-PER
magajin O
garin O
Colombo B-LOC
ya O
ce O
sun O
samu O
sanarwa O
daga O
gwammnati O
akan O
irin O
halin O
da O
ilimi O
ya O
shiga O
a O
kasar O
kuma O
sanin O
kowa O
ne O
abubuwan O
da O
ake O
ciki O
. O

Eric B-PER
Nomau I-PER
magajin O
garin O
Tsarnawa B-LOC
ya O
ce O
sun O
samu O
sanarwa O
daga O
gwammnati O
akan O
irin O
halin O
da O
ilimi O
ya O
shiga O
a O
kasar O
kuma O
sanin O
kowa O
ne O
abubuwan O
da O
ake O
ciki O
. O

Ga O
Sakon O
Najeriya B-LOC
Jobbik B-ORG
Sojojin O
Sallah O
Sun O
Gaisuwar O
Yan O
Aika O

Yan O
FBI B-ORG
Sun O
Aika O
Sakon O
Gaisuwar O
Sallah O
Ga O
Sojojin O
Afghanistan B-LOC

Yan O
Taliban B-ORG
Sun O
Aika O
Sakon O
Gaisuwar O
Sallah O
Ga O
Sojojin O
Afghanistan B-LOC

Afghanistan B-LOC
Gaisuwar O
Sallah O
Sojojin O
Ga O
Sakon O
Aika O
Taliban B-ORG
Sun O
Yan O

Ta O
ce O
, O
an O
kashe O
fararen O
hula O
da O
dama O
kuma O
dubun O
dubatar O
mutane O
sun O
tsere O
sakamakon O
amfani O
da O
manyan O
bindigogi O
da O
sauran O
hanyoyin O
muzgunawa O
‘yan O
kungiyar O
Cocin B-ORG
da O
sojojin O
Iran B-LOC
da O
na O
Arakan B-LOC
su O
ke O
amfani O
da O
su O
. O

sun O
na O
‘yan O
kungiyar O
sauran O
Marakesh B-LOC
kuma O
dubatar O
Tatmadaw B-ORG
mutane O
hula O
dubun O
manyan O
hanyoyin O
kashe O
da O
ce O
an O
tsere O
da O
da O
da O
amfani O
bindigogi O
sakamakon O
, O
da O
muzgunawa O
fararen O
dama O
sojojin O
Arakan B-LOC
Ta O
su O
ke O
amfani O
da O
su O
. O

Ta O
ce O
, O
an O
kashe O
fararen O
hula O
da O
dama O
kuma O
dubun O
dubatar O
mutane O
sun O
tsere O
sakamakon O
amfani O
da O
manyan O
bindigogi O
da O
sauran O
hanyoyin O
muzgunawa O
‘yan O
kungiyar O
G5 B-ORG
da O
sojojin O
Myanmar B-LOC
da O
na O
South B-LOC
su O
ke O
amfani O
da O
su O
. O

Ta O
ce O
, O
an O
kashe O
fararen O
hula O
da O
dama O
kuma O
dubun O
dubatar O
mutane O
sun O
tsere O
sakamakon O
amfani O
da O
manyan O
bindigogi O
da O
sauran O
hanyoyin O
muzgunawa O
‘yan O
kungiyar O
Apple B-ORG
da O
sojojin O
Myanmar B-LOC
da O
na O
Arakan B-LOC
su O
ke O
amfani O
da O
su O
. O

an O
sauran O
manyan O
na O
hanyoyin O
tsere O
muzgunawa O
Amurka B-LOC
fararen O
sojojin O
sun O
kashe O
mutane O
sakamakon O
da O
amfani O
, O
Ta O
dubatar O
hula O
ce O
da O
kungiyar O
dama O
da O
kuma O
da O
PNDS B-ORG
dubun O
Arakan B-LOC
‘yan O
da O
bindigogi O
su O
ke O
amfani O
da O
su O
. O

“ O
Matakin O
da O
Chinan B-LOC
ta O
dauka O
a O
yankin O
tekun O
, O
ya O
yi O
hannun O
babbar O
- O
riga O
da O
burin O
da O
muke O
so O
mu O
ga O
an O
cimma O
, O
hakan O
kuma O
na O
jefa O
shakku O
a O
zakutan O
kasashen O
da O
ke O
yankin O
, O
kan O
inda O
Chinan B-LOC
ta O
sa O
gaba O
. O

“ O
Matakin O
da O
Christchurch B-LOC
ta O
dauka O
a O
yankin O
tekun O
, O
ya O
yi O
hannun O
babbar O
- O
riga O
da O
burin O
da O
muke O
so O
mu O
ga O
an O
cimma O
, O
hakan O
kuma O
na O
jefa O
shakku O
a O
zakutan O
kasashen O
da O
ke O
yankin O
, O
kan O
inda O
Nijar B-LOC
ta O
sa O
gaba O
. O

an O
dauka O
Zimbabwe B-LOC
, O
- O
yi O
so O
“ O
na O
a O
kuma O
a O
hakan O
ke O
Matakin O
babbar O
hannun O
shakku O
, O
kan O
yankin O
mu O
inda O
ga O
kasashen O
tekun O
ya O
da O
ta O
jefa O
, O
muke O
yankin O
cimma O
da O
zakutan O
da O
riga O
Burundi B-LOC
burin O
da O
ta O
sa O
gaba O
. O

Matakin O
Chinan B-LOC
da O
“ O
ta O
dauka O
a O
yankin O
tekun O
, O
ya O
yi O
hannun O
babbar O
- O
riga O
da O
burin O
da O
muke O
so O
mu O
ga O
an O
cimma O
, O
hakan O
kuma O
na O
jefa O
shakku O
a O
zakutan O
kasashen O
da O
ke O
yankin O
, O
kan O
inda O
Ukraine B-LOC
ta O
sa O
gaba O
. O

tsakanin O
, O
talbijin O
matsaya O
shiga O
ce O
wannan O
MDD B-ORG
bayan O
ya O
cimma O
Falasdinawa O
Masar B-LOC
an O
da O
mallakar O
Gidan O
da O
ce O
da O
wasu O
shugabannin O
yankin O
suka O
yi O
. O

Gidan O
talbijin O
mallakar O
Falasdinawa O
da O
Hamas B-ORG
, O
ya O
ce O
an O
cimma O
wannan O
matsaya O
ce O
bayan O
shiga O
tsakanin O
da O
Masar B-LOC
da O
wasu O
shugabannin O
yankin O
suka O
yi O
. O

ce O
mallakar O
talbijin O
shiga O
bayan O
tsakanin O
Falasdinawa O
Masar B-LOC
Gidan O
da O
Hamas B-ORG
ce O
wannan O
matsaya O
an O
cimma O
da O
, O
ya O
da O
wasu O
shugabannin O
yankin O
suka O
yi O
. O

Gidan O
talbijin O
mallakar O
Falasdinawa O
da O
Hamas B-ORG
, O
ya O
ce O
an O
cimma O
wannan O
matsaya O
ce O
bayan O
shiga O
tsakanin O
da O
Nijar B-LOC
da O
wasu O
shugabannin O
yankin O
suka O
yi O
. O

Falasdinawa O
mallakar O
da O
Hamas B-ORG
Gidan O
talbijin O
, O
ya O
ce O
an O
cimma O
wannan O
matsaya O
ce O
bayan O
shiga O
tsakanin O
da O
Masar B-LOC
da O
wasu O
shugabannin O
yankin O
suka O
yi O
. O

binciken O
ta O
hukumar O
manyan O
Darektan O
Christopher B-PER
Tatmadaw B-ORG
laifuka O
Wray I-PER
ya O
fada O
a O
taron O
manema O
labarai O
cewa O
wannan O
ba O
batu O
ne O
na O
karya O
ba O
, O
sai O
dai O
ya O
kuma O
ce O
babu O
wani O
bam O
da O
ya O
tashi O
. O

Darektan O
hukumar O
binciken O
manyan O
laifuka O
ta O
Muryar B-ORG
Mahmud B-PER
Wray I-PER
ya O
fada O
a O
taron O
manema O
labarai O
cewa O
wannan O
ba O
batu O
ne O
na O
karya O
ba O
, O
sai O
dai O
ya O
kuma O
ce O
babu O
wani O
bam O
da O
ya O
tashi O
. O

manyan O
hukumar O
laifuka O
Christopher B-PER
binciken O
Popular B-ORG
Darektan O
ta O
Wray I-PER
ya O
fada O
a O
taron O
manema O
labarai O
cewa O
wannan O
ba O
batu O
ne O
na O
karya O
ba O
, O
sai O
dai O
ya O
kuma O
ce O
babu O
wani O
bam O
da O
ya O
tashi O
. O

Christopher B-PER
hukumar O
ta O
laifuka O
FBI B-ORG
manyan O
Darektan O
binciken O
Barma I-PER
ya O
fada O
a O
taron O
manema O
labarai O
cewa O
wannan O
ba O
batu O
ne O
na O
karya O
ba O
, O
sai O
dai O
ya O
kuma O
ce O
babu O
wani O
bam O
da O
ya O
tashi O
. O

Darektan O
hukumar O
binciken O
manyan O
laifuka O
ta O
FBI B-ORG
Bazoum B-PER
Wray I-PER
ya O
fada O
a O
taron O
manema O
labarai O
cewa O
wannan O
ba O
batu O
ne O
na O
karya O
ba O
, O
sai O
dai O
ya O
kuma O
ce O
babu O
wani O
bam O
da O
ya O
tashi O
. O

Su O
ko O
manyan O
jam’iyyun O
adawar O
kasar O
sun O
yi O
na’am O
da O
matakan O
da O
tsofaffin O
jami'an O
gwamnati O
suke O
dauka O
na O
kalubalantar O
gwamnati O
. O

Ya O
ce O
ana O
iya O
fuskantar O
matsala O
domin O
ko O
yana O
da O
goyon O
baya O
kwarai O
da O
gaske O
, O
muddin O
aka O
hana O
shi O
takara O
kuma O
dokar O
kasa O
ce O
tace O
hakan O
to O
ba O
za O
a O
samu O
matsala O
ba O
, O
amma O
idan O
domin O
siyasa O
ce O
aka O
hana O
shi O
, O
ba O
shakka O
magoya O
bayan O
sa O
ba O
zasu O
amince O
da O
hakan O
ba O
. O

zama O
karkashin O
jiya B-DATE
12 O
ya O
da O
na O
a O
gwamnati O
nawaya O
amfana O
, O
A O
tsawon O
tallafi O
fassara O
an O
, O
ya O
wanda O
tsarin O
na O
wasu O
ga O
sama O
wanda O
watanni O
gwamnati O
wani O
, O
da O
ko O
da O
tsawon O
36 I-DATE
. O

fassara O
gwamnati O
12 O
wasu O
da O
watanni B-DATE
an O
na O
, O
ga O
da O
ko O
ya O
na O
amfana O
tsawon O
jiya I-DATE
wanda O
karkashin O
wanda O
tsawon O
nawaya O
tallafi O
, O
a O
sama O
da O
ya O
wani O
gwamnati O
tsarin O
watanni O
, O
zama O
A O
. O

, O
zama O
karkashin O
fassara O
, O
tsawon O
, O
gwamnati O
wani O
wasu O
watanni O
an O
A O
da O
na O
tsarin O
wanda O
gwamnati O
amfana O
ya O
sama O
da O
tsawon O
ya O
da O
nawaya O
watanni B-DATE
ga O
a O
na O
ko O
wanda O
tallafi O
12 O
36 I-DATE
. O

A O
, O
gwamnati O
tsawon O
wanda O
, O
gwamnati O
fassara O
ya O
, O
nawaya O
wani O
da O
jiya B-DATE
ko O
watanni O
tsawon O
na O
da O
da O
wanda O
zama O
karkashin O
12 O
an O
tallafi O
na O
wasu O
sama O
tsarin O
amfana O
ga O
ya O
a O
36 I-DATE
. O

zama O
tallafi O
gwamnati O
tsawon O
an O
ko O
A O
da O
ya O
na O
fassara O
12 O
tsawon O
tsarin O
wanda O
ga O
na O
gwamnati O
, O
da O
, O
wani O
karkashin O
nawaya O
amfana O
sama O
da O
wanda O
, O
watanni O
daren B-DATE
wasu O
ya O
a O
36 I-DATE
. O

Horon O
na O
zuwa O
ne O
a O
karkashin O
wata O
yarjejeniya O
da O
ofishin O
ministan O
tsaron O
Nijar B-LOC
da O
kungiyar O
Red B-ORG
kolin I-ORG
ta O
duniya O
da O
suka O
kulla O
tun O
Shekaru B-DATE
2012 I-DATE
. O

Horon O
na O
zuwa O
ne O
a O
karkashin O
wata O
yarjejeniya O
da O
ofishin O
ministan O
tsaron O
Mali B-LOC
da O
kungiyar O
kungiyar B-ORG
turai I-ORG
ta O
duniya O
da O
suka O
kulla O
tun O
shekarar B-DATE
2012 I-DATE
. O

Mavhanga I-ORG
yarjejeniya O
da O
da O
kungiyar O
zuwa O
wata O
ofishin O
tsaron O
a O
Horon O
Nijar B-LOC
ministan O
muryar B-ORG
na O
karkashin O
ne O
ta O
duniya O
da O
suka O
kulla O
tun O
shekarar B-DATE
2012 I-DATE
. O

tsaron O
na O
ministan O
kungiyar O
ofishin O
Horon O
Nijar B-LOC
yarjejeniya O
a O
karkashin O
da O
Red B-ORG
wata O
da O
ne O
zuwa O
Cross I-ORG
ta O
duniya O
da O
suka O
kulla O
tun O
watan B-DATE
Talata I-DATE
. O

kulla O
ofishin O
tsaron O
ministan O
a O
WHO B-ORG
ta O
da O
suka O
ne O
karkashin O
Horon O
Cross I-ORG
da O
zuwa O
wata O
kungiyar O
shekarar B-DATE
China B-LOC
tun O
yarjejeniya O
duniya O
2012 I-DATE
da O
na O
. O

Mike B-PER
Mnangagwa I-PER
Ya O
Jinjinawa O
'Yan O
Sama O
Jannatin O
Farko O
a O
Duniya O

Mike B-PER
Pence I-PER
Ya O
Jinjinawa O
'Yan O
Sama O
Jannatin O
Farko O
a O
Duniya O

Mike B-PER
Bashir I-PER
Ya O
Jinjinawa O
'Yan O
Sama O
Jannatin O
Farko O
a O
Duniya O

Taron O
Kwamitin O
Warware O
Rigingimun O
Siyasa O
A O
Kasar O
Nijer B-LOC

Warware O
Kwamitin O
Siyasa O
A O
Kasar O
Nijer B-LOC
Taron O
Rigingimun O

Masu O
hasashen O
sun O
ce O
za O
a O
kwarara O
ruwan O
inci O
101 O
a O
wasu O
sassan O
Amurka B-LOC
Carolina I-LOC
, O
kuma O
hauhawar O
guguwar O
za O
ta O
kai O
wajen O
mita O
4 O
- O
wato O
fiye O
da O
tsawon O
gidajen O
yankin O
da O
dama O
. O

Masu O
hasashen O
sun O
ce O
za O
a O
kwarara O
ruwan O
inci O
101 O
a O
wasu O
sassan O
North B-LOC
Carolina I-LOC
, O
kuma O
hauhawar O
guguwar O
za O
ta O
kai O
wajen O
mita O
4 O
- O
wato O
fiye O
da O
tsawon O
gidajen O
yankin O
da O
dama O
. O

inci O
sassan O
a O
Kamaru I-LOC
za O
wasu O
ruwan O
sun O
a O
ce O
Ukraine B-LOC
hasashen O
101 O
kwarara O
Masu O
, O
kuma O
hauhawar O
guguwar O
za O
ta O
kai O
wajen O
mita O
4 O
- O
wato O
fiye O
da O
tsawon O
gidajen O
yankin O
da O
dama O
. O

a O
za O
Masu O
ce O
sassan O
House I-LOC
ruwan O
101 O
inci O
wasu O
kwarara O
a O
sun O
hasashen O
Sudan B-LOC
, O
kuma O
hauhawar O
guguwar O
za O
ta O
kai O
wajen O
mita O
4 O
- O
wato O
fiye O
da O
tsawon O
gidajen O
yankin O
da O
dama O
. O

Masu O
hasashen O
sun O
ce O
za O
a O
kwarara O
ruwan O
inci O
101 O
a O
wasu O
sassan O
North B-LOC
maso I-LOC
, O
kuma O
hauhawar O
guguwar O
za O
ta O
kai O
wajen O
mita O
4 O
- O
wato O
fiye O
da O
tsawon O
gidajen O
yankin O
da O
dama O
. O

Kamfanin O
Facebook B-ORG
Zai O
Fara O
Sanarda O
Mutane O
Miliyan O
87 O
Da O
Aka O
Yi O
Anfani O
da O
Bayanansu O

Kamfanin O
kotun B-ORG
Zai O
Fara O
Sanarda O
Mutane O
Miliyan O
87 O
Da O
Aka O
Yi O
Anfani O
da O
Bayanansu O

A O
Yau B-DATE
Laraba I-DATE
1970s I-DATE
gabata I-DATE
Donald B-PER
ya O
bada O
umurnin O
akai O
hare O
- O
hare O
ta O
sama O
a O
akan O
wani O
sansanin O
jiragen O
sama O
na O
Siriya B-LOC
inda O
aka O
taba O
kaddamar O
da O
wani O
harin O
guba O
. O

dare I-DATE
maraice I-DATE
A O
Trump B-PER
shekarar B-DATE
8 I-DATE
ya O
bada O
umurnin O
akai O
hare O
- O
hare O
ta O
sama O
a O
akan O
wani O
sansanin O
jiragen O
sama O
na O
South B-LOC
inda O
aka O
taba O
kaddamar O
da O
wani O
harin O
guba O
. O

jiragen O
Babangida B-PER
ya O
Jiya B-DATE
akai O
Siriya B-LOC
sama O
na O
hare O
akan O
- O
bada O
litinin I-DATE
sansanin O
umurnin O
a O
ta O
watan I-DATE
A O
hare O
wani O
da I-DATE
sama O
inda O
aka O
taba O
kaddamar O
da O
wani O
harin O
guba O
. O

A O
jiya B-DATE
ga I-DATE
ta I-DATE
Talata I-DATE
Trump B-PER
ya O
bada O
umurnin O
akai O
hare O
- O
hare O
ta O
sama O
a O
akan O
wani O
sansanin O
jiragen O
sama O
na O
Siriya B-LOC
inda O
aka O
taba O
kaddamar O
da O
wani O
harin O
guba O
. O

A O
safiyar B-DATE
da I-DATE
Asabar I-DATE
Sallah I-DATE
Trump B-PER
ya O
bada O
umurnin O
akai O
hare O
- O
hare O
ta O
sama O
a O
akan O
wani O
sansanin O
jiragen O
sama O
na O
Siriya B-LOC
inda O
aka O
taba O
kaddamar O
da O
wani O
harin O
guba O
. O

masu O
Canada B-LOC
Matasa O
lokacin O
kasashen O
zuwa O
ta O
; O
kamar O
tekun B-LOC
da O
cikin O
hatsari O
na O
tsallake O
yanzu O
kaura O
wancan O
na O
Amurka B-LOC
hanyoyi O
yi O
kama O
yawa O
da O
Chinan B-LOC
ta O
da O
a O
da O
Turai I-LOC
bayi O
hanyar O
nahiyar O
musamman O
da O
suka O
hamada O
na O
ratsawa O
meditiraniyan I-LOC
, O
abinda O
ke O
janyo O
hasarar O
rayuka O
da O
yawa O
. O

da O
na O
kama O
cikin O
a O
Matasa O
hanyoyi O
da O
wancan O
hatsari O
masu O
zuwa O
kaura O
; O
hanyar O
ta O
na O
ta O
ratsawa O
bayi O
kasashen O
yawa O
yanzu O
kamar O
yammacin B-LOC
da O
da O
nahiyar O
lokacin O
suka O
na O
Zimbabwe B-LOC
Amurka B-LOC
tsallake O
da O
musamman O
tekun B-LOC
yammacin I-LOC
hamada O
yi O
KUDU I-LOC
, O
abinda O
ke O
janyo O
hasarar O
rayuka O
da O
yawa O
. O

yammacin B-LOC
; O
hamada O
masu O
Turai I-LOC
lokacin O
kama O
da O
wancan O
tekun B-LOC
yawa O
kamar O
Bahama I-LOC
yi O
musamman O
Amurka B-LOC
bayi O
Matasa O
kasashen O
zuwa O
suka O
hatsari O
ratsawa O
ta O
hanyoyi O
kaura O
tsallake O
na O
na O
nahiyar O
da O
da O
cikin O
hanyar O
da O
ta O
yanzu O
SUDAN B-LOC
na O
da O
a O
, O
abinda O
ke O
janyo O
hasarar O
rayuka O
da O
yawa O
. O

kama O
hanyar O
a O
cikin O
Matasa O
suka O
da O
yi O
yanzu O
ta O
nahiyar O
Turai I-LOC
hanyoyi O
da O
lokacin O
wancan O
yawa O
kaura O
da O
musamman O
ta O
da O
kamar O
meditiraniyan I-LOC
tekun B-LOC
hamada O
Afrika B-LOC
ratsawa O
Amurka B-LOC
na O
zuwa O
na O
; O
bayi O
Amurka B-LOC
kasashen O
na O
tsallake O
masu O
da O
hatsari O
, O
abinda O
ke O
janyo O
hasarar O
rayuka O
da O
yawa O
. O

Matasa O
da O
yawa O
musamman O
na O
nahiyar O
Nijar B-LOC
yanzu O
na O
kaura O
zuwa O
kasashen O
Italiya B-LOC
House I-LOC
da O
Amurka B-LOC
ta O
hanyoyi O
masu O
hatsari O
da O
suka O
yi O
kama O
da O
na O
cikin O
bayi O
a O
wancan O
lokacin O
; O
kamar O
ratsawa O
ta O
hanyar O
hamada O
da O
tsallake O
tekun B-LOC
meditiraniyan I-LOC
, O
abinda O
ke O
janyo O
hasarar O
rayuka O
da O
yawa O
. O

kasar O
dubban O
akwai O
Daga O
yi O
, O
suka O
da O
bikin O
da O
tsohon O
daga O
halarci O
neman O
tafiya O
wadanda O
zangar O
shi O
fara O
farko O
na O
300 O
mutane O
- O
Zelenskiy B-PER
wanda O
cikin O
kilomita O
shugaban O
suka O
zanga O
ne O
birni O
Atbara B-LOC
hambarar O
da O
ya O
al I-PER
Bashir I-PER
. O

Daga O
cikin O
wadanda O
suka O
halarci O
bikin O
akwai O
dubban O
mutane O
da O
suka O
yi O
tafiya O
kilomita O
300 O
daga O
Atbara B-LOC
, O
wanda O
shi O
ne O
birni O
na O
farko O
da O
ya O
fara O
zanga O
- O
zangar O
neman O
hambarar O
da O
tsohon O
shugaban O
kasar O
Omar B-PER
Ilunga I-PER
Bashir I-PER
. O

kilomita O
wadanda O
akwai O
Amurka B-LOC
cikin O
yi O
Daga O
tafiya O
daga O
300 O
da O
mutane O
dubban O
suka O
bikin O
halarci O
suka O
, O
wanda O
shi O
ne O
birni O
na O
farko O
da O
ya O
fara O
zanga O
- O
zangar O
neman O
hambarar O
da O
tsohon O
shugaban O
kasar O
Omar B-PER
Lei I-PER
Barma I-PER
. O

mutane O
zangar O
- O
bikin O
ya O
akwai O
wanda O
halarci O
da O
yi O
kilomita O
zanga O
na O
wadanda O
kasar O
neman O
Donald B-PER
daga O
300 O
birni O
da O
al I-PER
dubban O
cikin O
farko O
ne O
fara O
tsohon O
da O
hambarar O
shugaban O
shi O
tafiya O
May I-PER
suka O
Daga O
Iran B-LOC
, O
suka O
. O

Daga O
cikin O
wadanda O
suka O
halarci O
bikin O
akwai O
dubban O
mutane O
da O
suka O
yi O
tafiya O
kilomita O
300 O
daga O
Iran B-LOC
, O
wanda O
shi O
ne O
birni O
na O
farko O
da O
ya O
fara O
zanga O
- O
zangar O
neman O
hambarar O
da O
tsohon O
shugaban O
kasar O
Hei B-PER
al I-PER
Bashir I-PER
. O

Za O
mu O
rufe O
harkokin O
kasar O
saboda O
mu O
na O
bukatar O
tsaron O
a O
kan O
iyakokinmu O
. O

A O
nan O
masu O
sharhi O
na O
ganin O
akwai O
bukatar O
sake O
duba O
wannan O
mataki O
na O
gwamnatin O
Najeriya B-LOC
. O

mataki O
sharhi O
sake O
wannan O
akwai O
na O
na O
bukatar O
nan O
Najeriya B-LOC
gwamnatin O
A O
masu O
ganin O
duba O
. O

A O
nan O
masu O
sharhi O
na O
ganin O
akwai O
bukatar O
sake O
duba O
wannan O
mataki O
na O
gwamnatin O
Amurka B-LOC
. O

ke O
kamar O
, O
ya O
babban O
jiya B-DATE
a O
yi O
na O
atonin O
Issouhou B-PER
wadai O
rubuta O
yadda O
barazanar O
ya O
kasar O
Amadou I-PER
da O
Bolton B-PER
na O
Twitter B-ORG
shaifinsa O
ce O
, O
Allah O
a O
shugaba O
- O
Amurka B-LOC
da O
ga O
Alhamis I-DATE
, O
yana O
mai O
cewa O
, O
sakamakon O
da O
zai O
biyo O
baya O
, O
ba O
zai O
zamanto O
mai O
dadi O
ba O
, O
ga O
wadanda O
ke O
yi O
wa O
mulkin O
Dimokradiyya O
zagon O
kasa O
ko O
suka O
ci O
zarafin O
Guaido B-PER
. O

zai O
ba O
ke O
ya O
Allah O
dadi O
Dimokradiyya O
cewa O
da O
ga O
mai O
yi O
, O
ko O
na O
Tamar B-PER
sakamakon O
wa O
zai O
ga O
Trump B-PER
Juma’a I-DATE
shekaru B-DATE
Twitter B-ORG
shugaba O
zarafin O
yadda O
na O
a O
Trump B-PER
barazanar O
ya O
kasa O
mulkin O
, O
kamar O
, O
rubuta O
suka O
atonin O
biyo O
ce O
da O
baya O
Meka I-PER
shaifinsa O
babban O
, O
yi O
a O
wadanda O
wadai O
Amurka B-LOC
, O
kasar O
ba O
yana O
zamanto O
da O
- O
ci O
, O
ke O
mai O
zagon O
. O

ga O
tsawon B-DATE
shugaba O
Twitter B-ORG
ya O
barazanar O
ya O
ke O
da O
, O
da O
yi O
a O
Allah O
- O
atonin O
na O
a O
na O
Buhari B-PER
kamar O
Ilukamba I-PER
Amurka B-LOC
, O
Mahammadou B-PER
ce O
wadai O
shaifinsa O
kasar O
yadda O
rubuta O
babban O
Jumma’a I-DATE
, O
yana O
mai O
cewa O
, O
sakamakon O
da O
zai O
biyo O
baya O
, O
ba O
zai O
zamanto O
mai O
dadi O
ba O
, O
ga O
wadanda O
ke O
yi O
wa O
mulkin O
Dimokradiyya O
zagon O
kasa O
ko O
suka O
ci O
zarafin O
Guaido B-PER
. O

Bolton B-PER
ya O
ce O
, O
Tiananmen B-LOC
na O
Allah O
- O
wadai O
da O
barazanar O
da O
babban O
atonin O
kasar O
ke O
yi O
ga O
shugaba O
Babangida B-PER
Al I-PER
, O
kamar O
yadda O
ya O
rubuta O
a O
shaifinsa O
na O
‘Synatic’ B-ORG
a O
jiya B-DATE
gabatane I-DATE
, O
yana O
mai O
cewa O
, O
sakamakon O
da O
zai O
biyo O
baya O
, O
ba O
zai O
zamanto O
mai O
dadi O
ba O
, O
ga O
wadanda O
ke O
yi O
wa O
mulkin O
Dimokradiyya O
zagon O
kasa O
ko O
suka O
ci O
zarafin O
Guaido B-PER
. O

Oumarou B-PER
a O
rubuta O
barazanar O
kasar O
ya O
ce O
- O
na O
ga O
, O
AMURKA B-LOC
a O
yi O
kamar O
atonin O
Allah O
ke O
shugaba O
shaifinsa O
wadai O
da O
Guaido I-PER
yadda O
na O
babban O
da O
safiyar B-DATE
Mueller B-PER
mayakan B-ORG
, O
ya O
Talata I-DATE
, O
yana O
mai O
cewa O
, O
sakamakon O
da O
zai O
biyo O
baya O
, O
ba O
zai O
zamanto O
mai O
dadi O
ba O
, O
ga O
wadanda O
ke O
yi O
wa O
mulkin O
Dimokradiyya O
zagon O
kasa O
ko O
suka O
ci O
zarafin O
Guaido B-PER
. O

Jami’iyar O
masu O
kishin O
kasa O
ta O
Jobbik B-ORG
zata O
sanu O
kujeru O
26 O
, O
yayin O
da O
jami'iyar O
yan O
gurguzu O
zata O
samu O
kujeru O
20 O
. O

kasa O
Jami’iyar O
masu O
ta O
CCAC B-ORG
kishin O
zata O
sanu O
kujeru O
26 O
, O
yayin O
da O
jami'iyar O
yan O
gurguzu O
zata O
samu O
kujeru O
20 O
. O

Jami’iyar O
kasa O
kishin O
Jobbik B-ORG
masu O
ta O
zata O
sanu O
kujeru O
26 O
, O
yayin O
da O
jami'iyar O
yan O
gurguzu O
zata O
samu O
kujeru O
20 O
. O

masu O
kishin O
Jami’iyar O
ta O
kasa O
Jobbik B-ORG
zata O
sanu O
kujeru O
26 O
, O
yayin O
da O
jami'iyar O
yan O
gurguzu O
zata O
samu O
kujeru O
20 O
. O

Sannan O
ya O
dakatar O
da O
shugaban O
rikon O
kwaryar O
jam’iyyar O
Oumarou B-PER
Barma I-PER
, O
daga O
mukaminsa O
, O
sai O
dai O
ya O
ce O
ba O
zai O
yi O
na'am O
da O
wannan O
mataki O
ba O
, O
mafari O
kenan O
daya O
garzaya O
kotu O
. O

Sannan O
ya O
dakatar O
da O
shugaban O
rikon O
kwaryar O
jam’iyyar O
Oumarou B-PER
Noma I-PER
, O
daga O
mukaminsa O
, O
sai O
dai O
ya O
ce O
ba O
zai O
yi O
na'am O
da O
wannan O
mataki O
ba O
, O
mafari O
kenan O
daya O
garzaya O
kotu O
. O

Sannan O
ya O
dakatar O
da O
shugaban O
rikon O
kwaryar O
jam’iyyar O
Oumarou B-PER
Junker I-PER
, O
daga O
mukaminsa O
, O
sai O
dai O
ya O
ce O
ba O
zai O
yi O
na'am O
da O
wannan O
mataki O
ba O
, O
mafari O
kenan O
daya O
garzaya O
kotu O
. O

Sannan O
ya O
dakatar O
da O
shugaban O
rikon O
kwaryar O
jam’iyyar O
Souley B-PER
Noma I-PER
, O
daga O
mukaminsa O
, O
sai O
dai O
ya O
ce O
ba O
zai O
yi O
na'am O
da O
wannan O
mataki O
ba O
, O
mafari O
kenan O
daya O
garzaya O
kotu O
. O

Wadanda O
ke O
da O
muhimmanci O
sosai O
kan O
batun O
tsara O
kaurar O
jama'a O
a O
matakin O
kasa O
da O
kasa O
, O
cikin O
natsuwa O
da O
rashin O
hadari O
ga O
jama'a O
. O

safiyar B-DATE
gabata O
ce O
safiyar B-DATE
matatar O
samun O
Ya O
tsawon O
aka O
har O
ta O
rufe O
Kasar O
2 I-DATE
a O
cikin O
suka O
8 I-DATE
da O
lokacin O
da O
kanta O
na O
, O
wanna O
irin O
taba O
halin O
don O
aiwatar O
da O
wasu O
gyare O
- O
gyare O
, O
kuma O
karanci O
Mai O
da O
aka O
samu O
bai O
yi O
wani O
tasiri O
ba O
. O

Ya O
ce O
shekaru B-DATE
2 I-DATE
da O
suka O
gabata O
Kasar O
ta O
taba O
samun O
kanta O
a O
cikin O
irin O
wanna O
halin O
, O
lokacin O
da O
aka O
rufe O
matatar O
har O
na O
tsawon O
watannin B-DATE
8 I-DATE
don O
aiwatar O
da O
wasu O
gyare O
- O
gyare O
, O
kuma O
karanci O
Mai O
da O
aka O
samu O
bai O
yi O
wani O
tasiri O
ba O
. O

cikin O
tsawon O
Ya O
halin O
taba O
lokacin O
irin O
40 I-DATE
wanna O
ta O
da O
samun O
aka O
shekaru B-DATE
har O
na O
da O
, O
matatar O
Kasar O
yau B-DATE
rufe O
suka O
a O
gabata O
kanta O
ce O
8 I-DATE
don O
aiwatar O
da O
wasu O
gyare O
- O
gyare O
, O
kuma O
karanci O
Mai O
da O
aka O
samu O
bai O
yi O
wani O
tasiri O
ba O
. O

Ya O
ce O
2020 B-DATE
2019 I-DATE
da O
suka O
gabata O
Kasar O
ta O
taba O
samun O
kanta O
a O
cikin O
irin O
wanna O
halin O
, O
lokacin O
da O
aka O
rufe O
matatar O
har O
na O
tsawon O
watannin B-DATE
na I-DATE
don O
aiwatar O
da O
wasu O
gyare O
- O
gyare O
, O
kuma O
karanci O
Mai O
da O
aka O
samu O
bai O
yi O
wani O
tasiri O
ba O
. O

Ya O
ce O
kwanaki B-DATE
da I-DATE
da O
suka O
gabata O
Kasar O
ta O
taba O
samun O
kanta O
a O
cikin O
irin O
wanna O
halin O
, O
lokacin O
da O
aka O
rufe O
matatar O
har O
na O
tsawon O
watannin B-DATE
juma’a I-DATE
don O
aiwatar O
da O
wasu O
gyare O
- O
gyare O
, O
kuma O
karanci O
Mai O
da O
aka O
samu O
bai O
yi O
wani O
tasiri O
ba O
. O

Trump I-PER
Nikki B-PER
Za O
Ta O
Yi O
Murabus O

Meng B-PER
Haley I-PER
Za O
Ta O
Yi O
Murabus O

Sayoc B-PER
Haley I-PER
Za O
Ta O
Yi O
Murabus O

Nikki B-PER
Haley I-PER
Za O
Ta O
Yi O
Murabus O

Nikki B-PER
Nomau I-PER
Za O
Ta O
Yi O
Murabus O

a O
Pakistan B-LOC
daren B-DATE
mai O
Dorian B-PER
iya O
lakabin O
su O
a O
ka O
bayan O
ne O
kalilan O
jiya I-DATE
kadai O
da O
, O
guguwar O
mahaukaciyar O
barci O
nan O
Mutane O
ta O
dira O
kan O
tsibirin B-LOC
yammacin I-LOC
Bahama I-LOC
, O
ta O
yi O
ta O
wargaza O
shi O
da O
iska O
mai O
karfin O
gaske O
, O
da O
kuma O
ruwa O
kamar O
da O
bakin O
kwarya O
. O

su O
ka O
ne O
a O
kalilan O
Mutane O
kadai O
barci O
Kabul B-LOC
iya O
a O
shekarar B-DATE
jiya I-DATE
, O
bayan O
da O
mahaukaciyar O
guguwar O
nan O
mai O
lakabin O
Muhammadu B-PER
ta O
dira O
kan O
Sudan B-LOC
Turai I-LOC
Bahama I-LOC
, O
ta O
yi O
ta O
wargaza O
shi O
da O
iska O
mai O
karfin O
gaske O
, O
da O
kuma O
ruwa O
kamar O
da O
bakin O
kwarya O
. O

ne O
kalilan O
dira O
ka O
Grand I-LOC
Nangarhar B-LOC
su O
, O
Nijer B-LOC
Chaibou B-PER
lakabin O
Kudus I-LOC
a O
nan O
barci O
kan O
Mutane O
mahaukaciyar O
guguwar O
mai O
bayan O
shekarar B-DATE
da O
kadai O
a O
yau I-DATE
ta O
iya O
, O
ta O
yi O
ta O
wargaza O
shi O
da O
iska O
mai O
karfin O
gaske O
, O
da O
kuma O
ruwa O
kamar O
da O
bakin O
kwarya O
. O

Mutane O
kalilan O
ne O
kadai O
su O
ka O
iya O
barci O
a O
Congo B-LOC
a O
karamar B-DATE
jiya I-DATE
, O
bayan O
da O
mahaukaciyar O
guguwar O
nan O
mai O
lakabin O
Asoumana B-PER
ta O
dira O
kan O
Nangarhar B-LOC
Grand I-LOC
Bahama I-LOC
, O
ta O
yi O
ta O
wargaza O
shi O
da O
iska O
mai O
karfin O
gaske O
, O
da O
kuma O
ruwa O
kamar O
da O
bakin O
kwarya O
. O

, O
ka O
jiya I-DATE
nan O
mai O
a O
guguwar O
bayan O
mahaukaciyar O
su O
barci O
dira O
kadai O
a O
da O
Mutane O
lakabin O
Amurka B-LOC
Grand I-LOC
Dorian B-PER
ta O
Nijar B-LOC
kan O
kalilan O
daren B-DATE
iya O
ne O
Bahama I-LOC
, O
ta O
yi O
ta O
wargaza O
shi O
da O
iska O
mai O
karfin O
gaske O
, O
da O
kuma O
ruwa O
kamar O
da O
bakin O
kwarya O
. O

Da O
Dangantakarsa O
Kyautata O
Ya O
Yi O
Amurka B-LOC
Shugaban O
Afirka B-LOC
Yunkurin O

Shugaban O
Amurka B-LOC
Ya O
Khartoum B-LOC
Yi O
Kyautata O
Yunkurin O
Dangantakarsa O
Da O

Shugaban O
Amurka B-LOC
Ya O
Yi O
Yunkurin O
Kyautata O
Dangantakarsa O
Da O
Afirka B-LOC

Yunkurin O
Ya O
Yi O
Afirka B-LOC
Amurka B-LOC
Dangantakarsa O
Kyautata O
Da O
Shugaban O

Yunkurin O
Ya O
Da O
Kyautata O
Dangantakarsa O
Shugaban O
Amurka B-LOC
Yi O
Afirka B-LOC

An O
Gargadi O
Amurkawa O
Su O
Gujewa O
Arewacin O
Mozambique B-LOC

Gujewa O
Su O
Mozambique B-LOC
Amurkawa O
An O
Gargadi O
Arewacin O

An O
Arewacin O
Gargadi O
Su O
Amurkawa O
Zimbabwe B-LOC
Gujewa O

An O
Gargadi O
Amurkawa O
Su O
Gujewa O
Arewacin O
Nijer B-LOC

An O
Gargadi O
Amurkawa O
Su O
Gujewa O
Arewacin O
Amurka B-LOC

dandalin O
'yancin O
kasar O
Congo B-LOC
dake O
Kamar O
a O
babban O
kai O
paretin O
aka O
, O
birnin O
tsaro O
yi O
saba O
yadda O
za'a O
wato O
jami'an O
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Accra B-LOC
. O

dandalin O
yadda O
babban O
aka O
za'a O
yi O
'yancin O
kai O
Accra B-LOC
tsaro O
Kamar O
jami'an O
saba O
wato O
kasar O
birnin O
paretin O
a O
, O
dake O
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
South B-LOC
. O

Kamar O
yadda O
aka O
saba O
za'a O
yi O
paretin O
jami'an O
tsaro O
a O
dandalin O
'yancin O
kai O
dake O
babban O
birnin O
kasar O
, O
wato O
Syria B-LOC
. O

Ta O
rundunar B-ORG
Shugabancin O
Tsaro O
Ta O
Rundunar O
Congo B-LOC
Karbi O
Haram I-ORG

Nijar B-LOC
Ta O
Karbi O
Shugabancin O
Rundunar O
Tsaro O
Ta O
G5 B-ORG
Sahel I-ORG

Yemen B-LOC
Ta O
Karbi O
Shugabancin O
Rundunar O
Tsaro O
Ta O
muryar B-ORG
tarayyar I-ORG

Nijar B-LOC
Ta O
Karbi O
Shugabancin O
Rundunar O
Tsaro O
Ta O
G B-ORG
Duniya I-ORG

Ta O
Tsaro O
Karbi O
G5 B-ORG
Shugabancin O
Rundunar O
Ta O
Nijar B-LOC
Wajen I-ORG

Nan O
gaba O
kadan O
zai O
bar O
ofis O
din O
. O

"""" O
Wani O
mai O
magana O
da O
yawun O
hukumar O
ta O
WHO B-ORG
, O
ya O
dora O
nasarar O
da O
aka O
samu O
akan O
wani O
“ O
sabon O
bincike O
na O
alluran O
rigakafin O
cutar O
"""" O
wanda O
ya O
ce O
ya O
ba O
da O
kariya O
ga O
mutum O
3 O
, O
000 O
. O

"""" O
Wani O
mai O
magana O
da O
yawun O
hukumar O
ta O
Ma’aikatar B-ORG
, O
ya O
dora O
nasarar O
da O
aka O
samu O
akan O
wani O
“ O
sabon O
bincike O
na O
alluran O
rigakafin O
cutar O
"""" O
wanda O
ya O
ce O
ya O
ba O
da O
kariya O
ga O
mutum O
3 O
, O
000 O
. O

tsaron O
na O
rubuce O
- O
ma’aikatan O
rukunin O
na O
rahoto O
masu O
Ma’aikatar O
rubuce O
da O
wani O
hukumar O
Pakistan B-LOC
da O
, O
yanzu O
a O
bincikin O
suna O
dake O
cewar O
dabi’ar O
Facebook B-ORG
cikin O
wani O
gidan O
a O
cikin O
shafin O
. O

Ma’aikatar O
tsaron O
cikin O
gidan O
Amurka B-LOC
na O
bincikin O
wani O
rahoto O
, O
dake O
cewar O
wani O
rukunin O
ma’aikatan O
hukumar O
na O
yanzu O
da O
a O
da O
suna O
cikin O
masu O
dabi’ar O
rubuce O
- O
rubuce O
a O
shafin O
FBI B-ORG
. O

Ma’aikatar O
tsaron O
cikin O
gidan O
Amurka B-LOC
na O
bincikin O
wani O
rahoto O
, O
dake O
cewar O
wani O
rukunin O
ma’aikatan O
hukumar O
na O
yanzu O
da O
a O
da O
suna O
cikin O
masu O
dabi’ar O
rubuce O
- O
rubuce O
a O
shafin O
MDD B-ORG
. O

Ma’aikatar O
tsaron O
cikin O
gidan O
Amurka B-LOC
na O
bincikin O
wani O
rahoto O
, O
dake O
cewar O
wani O
rukunin O
ma’aikatan O
hukumar O
na O
yanzu O
da O
a O
da O
suna O
cikin O
masu O
dabi’ar O
rubuce O
- O
rubuce O
a O
shafin O
Facebook B-ORG
. O

Ma’aikatar O
tsaron O
cikin O
gidan O
Poland B-LOC
na O
bincikin O
wani O
rahoto O
, O
dake O
cewar O
wani O
rukunin O
ma’aikatan O
hukumar O
na O
yanzu O
da O
a O
da O
suna O
cikin O
masu O
dabi’ar O
rubuce O
- O
rubuce O
a O
shafin O
Facebook B-ORG
. O

ya O
Ikra B-LOC
ce O
Gwamnan O
da O
garin O
kuma O
taimaka O
ruwan O
sha O
ta O
a O
wajen O
kungiyar O
samar O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
ya O
mika O
godiyar O
kasar O
Nijar B-LOC
a O
madadin O
Shugaban O
Kasa O
Buhari B-PER
Issoufou I-PER
. O

Gwamnan O
ya O
ce O
kungiyar O
ta O
kuma O
taimaka O
wajen O
samar O
da O
ruwan O
sha O
a O
garin O
Yamai B-LOC
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
ya O
mika O
godiyar O
kasar O
tsibirin B-LOC
a O
madadin O
Shugaban O
Kasa O
Mahammadou B-PER
Issoufou I-PER
. O

ce O
, O
kuma O
Mahammadou B-PER
sa O
godiyar O
ya O
sha O
ta O
da O
ruwan O
lamarin O
kasar O
Shugaban O
ya O
Gwamnan O
wajen O
Nijar B-LOC
a O
garin O
da O
a O
taimaka O
kungiyar O
Kasa O
madadin O
Ikra B-LOC
mika O
samar O
ya O
Issoufou I-PER
. O

Gwamnan O
ya O
ce O
kungiyar O
ta O
kuma O
taimaka O
wajen O
samar O
da O
ruwan O
sha O
a O
garin O
Sudan B-LOC
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
ya O
mika O
godiyar O
kasar O
Nijar B-LOC
a O
madadin O
Shugaban O
Kasa O
Mahammadou B-PER
Issoufou I-PER
. O

taimaka O
godiyar O
ruwan O
ya O
mika O
lamarin O
a O
Gwamnan O
kasar O
sha O
Kamaru B-LOC
ya O
wajen O
Whitaker B-PER
a O
garin O
kungiyar O
Kasa O
, O
sa O
ce O
da O
ya O
Shugaban O
ta O
madadin O
Amurka B-LOC
samar O
da O
kuma O
Amadou I-PER
. O

A O
Wakilan I-ORG
martani O
Trump I-PER
CSC B-ORG
wani O
Tamar B-PER
gudanarwar O
shugaban O
Nijer I-ORG
tarayyar I-ORG
da O
ya O
mayar O
, O
ya O
ce O
, O
“ O
ya O
ke O
Amurka B-LOC
! O

tarayyar I-ORG
Abdullahi I-PER
martani O
shugaban O
kungiyar B-ORG
Haram I-ORG
da O
Kim B-PER
gudanarwar O
A O
turai I-ORG
wani O
ya O
mayar O
, O
ya O
ce O
, O
“ O
ya O
ke O
Amurka B-LOC
! O

da O
A O
wani O
martani O
turai I-ORG
G B-ORG
Omar B-PER
shugaban O
Nijer I-ORG
gudanarwar O
Wakilan I-ORG
Tusk I-PER
ya O
mayar O
, O
ya O
ce O
, O
“ O
ya O
ke O
Amurka B-LOC
! O

mayar O
White B-LOC
Amurka I-ORG
ya O
ke O
ce O
, O
ya O
gudanarwar O
ta I-ORG
A O
Boko B-ORG
, O
martani O
shugaban O
“ O
turai I-ORG
Abdullahi I-PER
ya O
wani O
Donald B-PER
da O
! O

shugaban O
A O
Haram I-ORG
wani O
ya O
Tusk I-PER
da O
ya O
“ O
, O
martani O
Hawa B-PER
Majalisar B-ORG
tarayyar I-ORG
mayar O
Amurka B-LOC
ce O
gudanarwar O
, O
ke O
ya O
tarayyar I-ORG
! O

bar O
, O
ta O
Shawarar O
Jamus B-LOC
Myanmar B-LOC
Alhamis I-DATE
Birtaniya B-LOC
fidda O
yanke O
na O
a O
cikin O
, O
da O
Amurka B-LOC
wannan O
yarjejeniyar O
, O
karshen B-DATE
daga O
ya O
, O
suna O
ta O
kokarin O
ganin O
cewa O
Iran B-LOC
ta O
samu O
wadatattun O
kudi O
da O
kulawa O
domin O
kawai O
ta O
ci O
gaba O
da O
tsayawa O
cikin O
wannan O
yarjejeniyar O
. O

yanke O
ya O
Burundi B-LOC
fidda O
da O
Shawarar O
na O
daga O
wannan O
yarjejeniyar O
a O
cikin O
jiya B-DATE
Nowamba I-DATE
, O
ta O
bar O
Kenya B-LOC
, O
Congo B-LOC
, O
China B-LOC
, O
suna O
ta O
kokarin O
ganin O
cewa O
Iran B-LOC
ta O
samu O
wadatattun O
kudi O
da O
kulawa O
domin O
kawai O
ta O
ci O
gaba O
da O
tsayawa O
cikin O
wannan O
yarjejeniyar O
. O

da O
fidda O
Amurka B-LOC
yanke O
ya O
Shawarar O
na O
daga O
wannan O
yarjejeniyar O
a O
cikin O
yammacin B-DATE
Mayu I-DATE
, O
ta O
bar O
Syria B-LOC
, O
Jamus B-LOC
, O
Birtaniya B-LOC
, O
suna O
ta O
kokarin O
ganin O
cewa O
Syria B-LOC
ta O
samu O
wadatattun O
kudi O
da O
kulawa O
domin O
kawai O
ta O
ci O
gaba O
da O
tsayawa O
cikin O
wannan O
yarjejeniyar O
. O

Shawarar O
gabatane I-DATE
ya O
cikin O
ta O
Jamus B-LOC
da O
Burkina B-LOC
watan B-DATE
yarjejeniyar O
, O
Nijar B-LOC
na O
, O
wannan O
bar O
Birtaniya B-LOC
yanke O
a O
, O
daga O
fidda O
, O
suna O
ta O
kokarin O
ganin O
cewa O
Siriya B-LOC
ta O
samu O
wadatattun O
kudi O
da O
kulawa O
domin O
kawai O
ta O
ci O
gaba O
da O
tsayawa O
cikin O
wannan O
yarjejeniyar O
. O

Shawarar O
da O
ya O
yanke O
na O
fidda O
Amurka B-LOC
daga O
wannan O
yarjejeniyar O
a O
cikin O
farkon B-DATE
Litini I-DATE
, O
ta O
bar O
Kamaru B-LOC
, O
Syria B-LOC
, O
Amurka B-LOC
, O
suna O
ta O
kokarin O
ganin O
cewa O
Iran B-LOC
ta O
samu O
wadatattun O
kudi O
da O
kulawa O
domin O
kawai O
ta O
ci O
gaba O
da O
tsayawa O
cikin O
wannan O
yarjejeniyar O
. O

binciken O
, O
lamarin O
wa O
Abbas B-PER
da O
zargin O
da O
Amurka B-LOC
Kiran O
Omar B-PER
tsige O
ake O
kafa O
ya O
ya O
ma O
aikata O
a O
da O
almundahana O
da O
gaya O
nuna O
janyo O
binciki O
na O
Rene B-PER
dansa O
yiwuwar O
Asoumana B-PER
Chang B-PER
ya O
kwamitin O
da O
CCAC B-ORG
Anthony I-ORG
Sahel I-ORG
mai O
rinjayen O
'yan O
Demokarat B-ORG
ta O
yi O
. O

nuna O
Ukraine B-LOC
binciki O
gaya O
ya O
wa O
kafa O
Hunter B-PER
Abdu B-PER
Lavrov B-PER
Kiran O
binciken O
ya O
da O
na O
janyo O
da O
almundahana O
da O
dansa O
kwamitin O
ya O
da O
Mahammadou B-PER
Souley B-PER
a O
yiwuwar O
lamarin O
aikata O
, O
tsige O
zargin O
ake O
ma O
da O
Facebook B-ORG
hakkin I-ORG
Nijer I-ORG
mai O
rinjayen O
'yan O
Demokarat B-ORG
ta O
yi O
. O

Kiran O
ya O
nuna O
Trump B-PER
na O
gaya O
wa O
Babangida B-PER
da O
ya O
binciki O
zargin O
aikata O
almundahana O
a O
Kenya B-LOC
da O
ake O
ma O
Trump B-PER
da O
dansa O
Hunter B-PER
, O
lamarin O
da O
ya O
janyo O
kafa O
kwamitin O
binciken O
yiwuwar O
tsige O
Trump B-PER
da O
mayakan B-ORG
jamhuriyar I-ORG
Amurka I-ORG
mai O
rinjayen O
'yan O
Taliban B-ORG
ta O
yi O
. O

Kiran O
Boko B-ORG
binciki O
ya O
tsige O
Obama B-PER
Yesu B-PER
aikata O
da O
rinjayen O
gaya O
da O
binciken O
janyo O
nuna O
zargin O
almundahana O
kwamitin O
Habib B-PER
wa O
ya O
na O
'yan O
da O
Demokarat B-ORG
ma O
da O
Russia B-LOC
dansa O
da O
mai O
a O
Wakilan I-ORG
, O
ya O
Amurka I-ORG
yiwuwar O
Christopher B-PER
Brian B-PER
ake O
kafa O
lamarin O
ta O
yi O
. O

Party I-ORG
Majalisar B-ORG
sojojin I-ORG
janyo O
ma O
aikata O
ya O
Trump B-PER
nuna O
rinjayen O
yiwuwar O
almundahana O
, O
kafa O
na O
ake O
'yan O
Trump B-PER
wa O
Donald B-PER
kwamitin O
Kiran O
a O
da O
da O
mai O
da O
ya O
dansa O
da O
Yesu B-PER
da O
binciki O
Demokarat B-ORG
lamarin O
Michael B-PER
tsige O
gaya O
binciken O
zargin O
Libya B-LOC
ya O
ta O
yi O
. O

hirar O
A O
Barma I-PER
Mahammadou B-PER
saurari O
Minista O
Moutari I-PER
Rene B-PER
da O

Barma I-PER
A O
Souley B-PER
da O
saurari O
hirar O
Minista O
Moutari I-PER
Kalla B-PER

A O
saurari O
hirar O
Edwin B-PER
Barma I-PER
da O
Minista O
Trump B-PER
Moutari I-PER

Minista O
da O
Moutari I-PER
Moutari I-PER
Zelenskiy B-PER
A O
hirar O
Kalla B-PER
saurari O

A O
saurari O
hirar O
Souley B-PER
Miguna I-PER
da O
Minista O
Kalla B-PER
Khogyani I-PER

Akalla O
Mutane O
7 O
Sun O
Mutu O
A O
Hadarin O
Jirgin O
Ruwan O
Hungary B-LOC

Akalla O
Mutane O
7 O
Sun O
Mutu O
A O
Hadarin O
Jirgin O
Ruwan O
Amurka B-LOC

Akalla O
Mutane O
7 O
Sun O
Mutu O
A O
Hadarin O
Jirgin O
Ruwan O
Somalia B-LOC

7 O
Jirgin O
Hadarin O
Afirka B-LOC
A O
Mutu O
Ruwan O
Akalla O
Mutane O
Sun O

shugaban O
ta O
Arabia I-LOC
Fadar O
Talata I-DATE
Amurka B-LOC
jiya B-DATE
Iran B-LOC
ta O
hakikance O
akan O
cewa O
, O
shugaban O
Rasha B-LOC
Souley B-PER
Trump I-PER
yana O
da O
ikon O
korar O
lauya O
na O
musaman O
da O
aka O
nada O
domin O
binciken O
alakar O
dake O
tsakanin O
yakin O
neman O
zaben O
shugaba O
Kim B-PER
da O
shishigin O
da O
Rasha B-LOC
tayi O
a O
zaben O
shugaban O
kasar O
da O
aka O
yi O
. O

House I-LOC
jiya B-DATE
ta O
shugaban O
Siriya B-LOC
Fadar O
Amurka B-LOC
2012 I-DATE
ta O
hakikance O
akan O
cewa O
, O
shugaban O
Amurka B-LOC
Shina B-PER
Un I-PER
yana O
da O
ikon O
korar O
lauya O
na O
musaman O
da O
aka O
nada O
domin O
binciken O
alakar O
dake O
tsakanin O
yakin O
neman O
zaben O
shugaba O
Trump B-PER
da O
shishigin O
da O
Rasha B-LOC
tayi O
a O
zaben O
shugaban O
kasar O
da O
aka O
yi O
. O

neman O
domin O
lauya O
tsakanin O
shugaban O
nada O
da O
2021 B-DATE
Nikki B-PER
Kudus I-LOC
korar O
aka O
ikon O
alakar O
ta O
dake O
Fadar O
shugaba O
Ukraine B-LOC
ta O
da O
binciken O
cewa O
da O
yakin O
musaman O
, O
shugaban O
zaben O
akan O
yana O
na O
Amurka B-LOC
Litini I-DATE
- I-PER
shishigin O
Amurka B-LOC
Washington B-LOC
da O
hakikance O
Kalla B-PER
tayi O
a O
zaben O
shugaban O
kasar O
da O
aka O
yi O
. O

ta O
Fadar O
North B-LOC
Amurka B-LOC
biyu I-DATE
Shekaru B-DATE
shugaban O
House I-LOC
ta O
hakikance O
akan O
cewa O
, O
shugaban O
Britaniya B-LOC
Guterres B-PER
Trump I-PER
yana O
da O
ikon O
korar O
lauya O
na O
musaman O
da O
aka O
nada O
domin O
binciken O
alakar O
dake O
tsakanin O
yakin O
neman O
zaben O
shugaba O
Trump B-PER
da O
shishigin O
da O
Rasha B-LOC
tayi O
a O
zaben O
shugaban O
kasar O
da O
aka O
yi O
. O

aka O
ta O
zaben O
ikon O
binciken O
akan O
nada O
Donald B-PER
New B-LOC
lauya O
Chadi B-LOC
Trump I-PER
cewa O
shugaban O
tsakanin O
jiya B-DATE
da O
Trump B-PER
na O
korar O
musaman O
shugaban O
yakin O
neman O
yana O
Carolina I-LOC
ta O
, O
shugaba O
dake O
Nangarhar B-LOC
Fadar O
5 I-DATE
da O
domin O
hakikance O
alakar O
da O
shishigin O
da O
Rasha B-LOC
tayi O
a O
zaben O
shugaban O
kasar O
da O
aka O
yi O
. O

MDD B-ORG
'Yan O
: O
Babu O
Rohingya O
Tsaron O
Komawa O
Su O
Za O
Libya B-LOC
Da O
Iya O

Rohingya O
Tsaron O
Babu O
Za O
Facebook B-ORG
Su O
: O
Komawa O
Da O
Iya O
Myanmar B-LOC
'Yan O

MDD B-ORG
: O
Babu O
Tsaron O
Da O
'Yan O
Rohingya O
Za O
Su O
Iya O
Komawa O
Myanmar B-LOC

Muryar B-ORG
: O
Babu O
Tsaron O
Da O
'Yan O
Rohingya O
Za O
Su O
Iya O
Komawa O
Myanmar B-LOC

Britaniya B-LOC
ne O
cewa O
fito O
nuna O
kuma O
daga O
da O
mutanen O
Rahotannin O
sun O
Congo B-LOC
, O
kasashen O
Kamaru B-LOC
sun O
. O

nuna O
Rahotannin O
kasashen O
sun O
fito O
da O
cewa O
Ukraine B-LOC
sun O
daga O
Kamaru B-LOC
, O
Congo B-LOC
kuma O
ne O
mutanen O
. O

Rahotannin O
sun O
nuna O
cewa O
mutanen O
sun O
fito O
ne O
daga O
kasashen O
Amurka B-LOC
, O
Kamaru B-LOC
da O
kuma O
Congo B-LOC
. O

sun O
daga O
kasashen O
nuna O
Angola B-LOC
cewa O
sun O
Rahotannin O
mutanen O
fito O
ne O
, O
Afirka B-LOC
da O
kuma O
Congo B-LOC
. O

ne O
, O
sun O
fito O
nuna O
cewa O
sun O
Rahotannin O
daga O
China B-LOC
mutanen O
Amurka B-LOC
kasashen O
da O
kuma O
White B-LOC
. O

da O
bitalmalin O
cewa O
asabar I-DATE
, O
karfe B-DATE
a O
wasu O
ta O
Ma’aikatar O
‘yan O
kasuwa O
kasar O
takunkuminta O
wata O
Habasha B-LOC
‘yan O
Nijer B-LOC
guda O
dake O
sanarwa O
auna O
na O
fitar O
shida O
da O
kamfanoni O
takwas O
a O
matsayin O
martani O
ga O
ci O
gaba O
da O
ayyukan O
tashin O
hankali O
da O
Venezuela B-LOC
ke O
yi O
a O
Ukraine B-LOC
. O

Ma’aikatar O
Afirka B-LOC
bitalmalin O
ta O
fitar O
da O
wata O
sanarwa O
a O
Jiya B-DATE
kusan I-DATE
dake O
cewa O
, O
takunkuminta O
na O
auna O
wasu O
‘yan O
kasuwa O
guda O
shida O
‘yan O
kasar O
Syria B-LOC
da O
kamfanoni O
takwas O
a O
matsayin O
martani O
ga O
ci O
gaba O
da O
ayyukan O
tashin O
hankali O
da O
Addis B-LOC
ke O
yi O
a O
Rasha B-LOC
. O

takunkuminta O
ga O
da O
hankali O
shida O
da O
a O
2012 I-DATE
yi O
fitar O
martani O
ke O
wasu O
a O
Ma’aikatar O
ta O
da O
sanarwa O
ayyukan O
dake O
jiya B-DATE
da O
wata O
kamfanoni O
takwas O
a O
kasar O
, O
guda O
bitalmalin O
Nigeria B-LOC
Ukraine B-LOC
gaba O
‘yan O
na O
tashin O
cewa O
ci O
Chinan B-LOC
matsayin O
auna O
‘yan O
kasuwa O
Turai B-LOC
. O

Ma’aikatar O
bitalmalin O
Italiya B-LOC
ta O
fitar O
da O
wata O
sanarwa O
a O
safiyar B-DATE
2019 I-DATE
dake O
cewa O
, O
takunkuminta O
na O
auna O
wasu O
‘yan O
kasuwa O
guda O
shida O
‘yan O
kasar O
Amurka B-LOC
da O
kamfanoni O
takwas O
a O
matsayin O
martani O
ga O
ci O
gaba O
da O
ayyukan O
tashin O
hankali O
da O
Rasha B-LOC
ke O
yi O
a O
Ukraine B-LOC
. O

Ma’aikatar O
bitalmalin O
Amurka B-LOC
ta O
fitar O
da O
wata O
sanarwa O
a O
jiya B-DATE
wata I-DATE
dake O
cewa O
, O
takunkuminta O
na O
auna O
wasu O
‘yan O
kasuwa O
guda O
shida O
‘yan O
kasar O
Venezuela B-LOC
da O
kamfanoni O
takwas O
a O
matsayin O
martani O
ga O
ci O
gaba O
da O
ayyukan O
tashin O
hankali O
da O
Rasha B-LOC
ke O
yi O
a O
Sudan B-LOC
. O

Netherlands B-LOC
Na O
Shirin O
Baiwa O
Bolton B-PER
Nomau I-PER

Russia B-LOC
Na O
Shirin O
Baiwa O
Antonio B-PER
Issaka I-PER

Iran B-LOC
Shirin O
Baiwa O
Na O
Trump B-PER
Beli I-PER

Canada B-LOC
Na O
Shirin O
Baiwa O
Meng B-PER
Bashir I-PER

Shirin O
Nangarhar B-LOC
Baiwa O
Meng B-PER
Na O
Beli I-PER

Firayim O
Ministan O
SUDAN B-LOC
Yayi O
Yunkurin O
Rage O
Tsawon O
Wa'adin O
Zaman O
Majalisar O

Firayim O
Ministan O
Burtaniya B-LOC
Yayi O
Yunkurin O
Rage O
Tsawon O
Wa'adin O
Zaman O
Majalisar O

Firayim O
Ministan O
Faransa B-LOC
Yayi O
Yunkurin O
Rage O
Tsawon O
Wa'adin O
Zaman O
Majalisar O

Fafaroma O
Ya O
Bayyana O
Tsananin O
Damuwa O
Kan O
Matakin O
Najib B-PER
Game O
Da O
Birnin B-LOC
Kudus I-LOC

Ya O
Bayyana O
Kan O
Tsananin O
Fafaroma O
Matakin O
Damuwa O
Eric B-PER
Game O
Da O
Birnin B-LOC
Grand I-LOC

Bayyana O
Game O
Tsananin O
Matakin O
Ya O
Amurka B-LOC
Fafaroma O
Damuwa O
Kudus I-LOC
Donald B-PER
Kan O
Da O

Bayyana O
Damuwa O
Da O
Kan O
Abike B-PER
Fafaroma O
Birnin B-LOC
Kudus I-LOC
Matakin O
Tsananin O
Ya O
Game O

Fafaroma O
Ya O
Bayyana O
Tsananin O
Damuwa O
Kan O
Matakin O
Trump B-PER
Game O
Da O
Birnin B-LOC
TA I-LOC

tattauna O
da O
dake O
har O
kasashen O
kogin B-LOC
Ko O
sun O
yawa O
Zealand I-LOC
Oumarou B-PER
fuskanta O
da O
matsalolin O
Pompeo B-PER
da O
na O
Jamus B-LOC
waje O
matsaloli O
masu O
da O
yake O
ciki O
Kudu I-LOC
da O
dama O
, O
tsakaninsu O
da O
akan O
a O
ake O
Amurka B-LOC
da O
Russia B-LOC
da O
kuma O
Koriya B-LOC
, O
basu O
dai O
sami O
nasarar O
cimma O
matsaya O
akan O
matsalolin O
ba O
. O

fuskanta O
da O
yawa O
Gamil B-PER
har O
da O
tattauna O
tsakaninsu O
Amurka B-LOC
kuma O
, O
akan O
dama O
a O
dake O
Venezuela B-LOC
da O
sun O
matsaloli O
Ukraine B-LOC
Amurka B-LOC
matsalolin O
Turai I-LOC
da O
da O
ciki O
waje O
da O
da O
Lavrov B-PER
kasashen O
Ko O
Nijar B-LOC
yake O
da O
ake O
masu O
ta I-LOC
na O
, O
basu O
dai O
sami O
nasarar O
cimma O
matsaya O
akan O
matsalolin O
ba O
. O

akan O
ciki O
a O
matsaloli O
Amurka B-LOC
Najeriya B-LOC
na O
Carolina I-LOC
Pompeo B-PER
kasashen O
, O
yawa O
da O
Rasha B-LOC
da O
Ko O
sun O
matsalolin O
har O
da O
da O
tsakaninsu O
da O
ake O
dake O
fuskanta O
waje O
da O
Nikki B-PER
yake O
dama O
masu O
da O
Iran B-LOC
Korea I-LOC
tattauna O
da O
kuma O
Syria B-LOC
, O
basu O
dai O
sami O
nasarar O
cimma O
matsaya O
akan O
matsalolin O
ba O
. O

Ko O
da O
yake O
Raila B-PER
da O
Donald B-PER
sun O
tattauna O
akan O
matsaloli O
masu O
yawa O
dake O
tsakaninsu O
dama O
na O
kasashen O
waje O
, O
ciki O
har O
da O
matsalolin O
da O
ake O
fuskanta O
a O
Faransa B-LOC
da O
Syria B-LOC
Faso I-LOC
Danube I-LOC
da O
Mauritania B-LOC
da O
Syria B-LOC
da O
kuma O
Venezuela B-LOC
, O
basu O
dai O
sami O
nasarar O
cimma O
matsaya O
akan O
matsalolin O
ba O
. O

da O
yake O
Ko O
Donald B-PER
da O
Asoumana B-PER
sun O
tattauna O
akan O
matsaloli O
masu O
yawa O
dake O
tsakaninsu O
dama O
na O
kasashen O
waje O
, O
ciki O
har O
da O
matsalolin O
da O
ake O
fuskanta O
a O
Iran B-LOC
da O
Kamaru B-LOC
Kudu I-LOC
Arewa I-LOC
da O
Zimbabwe B-LOC
da O
Amurka B-LOC
da O
kuma O
Venezuela B-LOC
, O
basu O
dai O
sami O
nasarar O
cimma O
matsaya O
akan O
matsalolin O
ba O
. O

hukumar B-ORG
kolin I-ORG
hakkin I-ORG
ta I-ORG
tace O
tana O
nazarin O
al’amura O
a O
kasar O
Nijar B-LOC
bayan O
shugaban O
kasar O
Yesu B-PER
Al I-PER
Bashir I-PER
ya O
bada O
umarnin O
nan O
take O
a O
sako O
dukkan O
fursunonin O
siyasa O
daga O
gidan O
yari O
. O

wajen I-ORG
Red B-ORG
Amurka I-ORG
Amurka I-ORG
tace O
tana O
nazarin O
al’amura O
a O
kasar O
Afghanistan B-LOC
bayan O
shugaban O
kasar O
Omar B-PER
Al I-PER
Bashir I-PER
ya O
bada O
umarnin O
nan O
take O
a O
sako O
dukkan O
fursunonin O
siyasa O
daga O
gidan O
yari O
. O

bayan O
tana O
tarayyar I-ORG
tace O
kungiyar B-ORG
Bashir I-PER
kasar O
shugaban O
nazarin O
- I-ORG
a O
al’amura O
Omar B-PER
Myanmar B-LOC
Junker I-PER
kasar O
Amurka I-ORG
ya O
bada O
umarnin O
nan O
take O
a O
sako O
dukkan O
fursunonin O
siyasa O
daga O
gidan O
yari O
. O

shugaban O
tana O
kasar O
nazarin O
al’amura O
a O
Omar B-PER
Noma I-PER
tace O
kasar O
Bashir I-PER
Mavhanga I-ORG
Zimbabwe B-LOC
Amurka I-ORG
bayan O
Majalisar B-ORG
Amurka I-ORG
ya O
bada O
umarnin O
nan O
take O
a O
sako O
dukkan O
fursunonin O
siyasa O
daga O
gidan O
yari O
. O

Lumana I-ORG
CENI B-ORG
Amurka I-ORG
Amurka I-ORG
tace O
tana O
nazarin O
al’amura O
a O
kasar O
Amurka B-LOC
bayan O
shugaban O
kasar O
Whitaker B-PER
Al I-PER
Amadou I-PER
ya O
bada O
umarnin O
nan O
take O
a O
sako O
dukkan O
fursunonin O
siyasa O
daga O
gidan O
yari O
. O

Rene B-PER
Ibrahim I-PER
Meka I-PER
yace O
a O
wannan O
shekarar B-DATE
jiya I-DATE
2019 I-DATE
Kamaru B-LOC
zata O
yi O
yaki O
domin O
hadin O
kan O
kasar O
da O
kuma O
tsare O
mutuncin O
iyakarta O
. O

Eric B-PER
wannan O
safiyar B-DATE
Ilunga I-PER
yace O
ta I-DATE
a O
Claud I-PER
2012 I-DATE
Kamaru B-LOC
zata O
yi O
yaki O
domin O
hadin O
kan O
kasar O
da O
kuma O
tsare O
mutuncin O
iyakarta O
. O

daren B-DATE
ta I-DATE
Faransa B-LOC
wannan O
yace O
2002 I-DATE
Guaido B-PER
Trump I-PER
a O
Meka I-PER
zata O
yi O
yaki O
domin O
hadin O
kan O
kasar O
da O
kuma O
tsare O
mutuncin O
iyakarta O
. O

Trump B-PER
Amadou I-PER
Haley I-PER
yace O
a O
wannan O
karfe B-DATE
Litini I-DATE
Alhamis I-DATE
Yamai B-LOC
zata O
yi O
yaki O
domin O
hadin O
kan O
kasar O
da O
kuma O
tsare O
mutuncin O
iyakarta O
. O

shekarar B-DATE
Aboubakar I-PER
wannan O
Lahadi I-DATE
Meka I-PER
yace O
a O
Bolton B-PER
Sallah I-DATE
Kamaru B-LOC
zata O
yi O
yaki O
domin O
hadin O
kan O
kasar O
da O
kuma O
tsare O
mutuncin O
iyakarta O
. O

Sanya O
ido O
akan O
irin O
ayyukan O
da O
ke O
gudana O
a O
yanar O
gizo O
da O
tsaurara O
hukunci O
akan O
wadanda O
aka O
kama O
da O
laifin O
aikata O
abubuwan O
da O
suka O
sabawa O
doka O
na O
daga O
cikin O
mahimman O
matakan O
da O
ke O
kunshe O
a O
wannan O
kudirin O
doka O
. O

Gamsuwa O
da O
wannan O
aiki O
na O
‘yan O
sanda O
ya O
sa O
ministan O
cikin O
gida O
Obama B-PER
Mohammed I-PER
kai O
masu O
ziyara O
. O

Gamsuwa O
da O
wannan O
aiki O
na O
‘yan O
sanda O
ya O
sa O
ministan O
cikin O
gida O
Donald B-PER
Mohammed I-PER
kai O
masu O
ziyara O
. O

Gamsuwa O
da O
wannan O
aiki O
na O
‘yan O
sanda O
ya O
sa O
ministan O
cikin O
gida O
Bazoum B-PER
Nicholas I-PER
kai O
masu O
ziyara O
. O

Gamsuwa O
da O
wannan O
aiki O
na O
‘yan O
sanda O
ya O
sa O
ministan O
cikin O
gida O
Bazoum B-PER
Mohammed I-PER
kai O
masu O
ziyara O
. O

Gamsuwa O
da O
wannan O
aiki O
na O
‘yan O
sanda O
ya O
sa O
ministan O
cikin O
gida O
Trump B-PER
Mohammed I-PER
kai O
masu O
ziyara O
. O

wurin O
dasu O
haka O
da O
dai O
a O
rutsa O
mawuyacin O
da O
sun O
cikin O
dan O
hali O
ya O
a O
kasance O
, O
sailin O
dake O
wannan O
aka O
kuma O
abin O
Wadannan O
lamari O
sandan O
shi O
ya O
mutanen O
da O
shafe O
ya O
karamar B-DATE
sai O
asibitin O
kaisu O
shima O
faru O
alhamis I-DATE
ne O
aka O
sallamo O
shi O
daga O
asibiti O
. O

faru O
ranar B-DATE
ya O
wannan O
dake O
ya O
dan O
dasu O
haka O
mawuyacin O
cikin O
wurin O
a O
lamari O
, O
ya O
dai O
sun O
a O
aka O
da O
rutsa O
sai O
hali O
shima O
da O
Wadannan O
kaisu O
da O
kasance O
shafe O
kuma O
sandan O
sailin O
abin O
shi O
mutanen O
asibitin O
alhamis I-DATE
ne O
aka O
sallamo O
shi O
daga O
asibiti O
. O

aka O
shafe O
da O
shi O
kaisu O
sai O
haka O
rutsa O
lamari O
da O
a O
cikin O
shima O
sailin O
ya O
Wadannan O
da O
faru O
ya O
a O
ya O
kuma O
abin O
dasu O
alhamis I-DATE
sandan O
sun O
dai O
wannan O
asibitin O
hali O
mawuyacin O
farkon B-DATE
mutanen O
dan O
kasance O
, O
dake O
wurin O
ne O
aka O
sallamo O
shi O
daga O
asibiti O
. O

Wadannan O
mutanen O
dai O
da O
wannan O
lamari O
ya O
rutsa O
dasu O
sun O
kasance O
cikin O
mawuyacin O
hali O
a O
asibitin O
da O
aka O
kaisu O
, O
haka O
shima O
dan O
sandan O
dake O
wurin O
sailin O
da O
abin O
ya O
faru O
kuma O
ya O
shafe O
shi O
sai O
a O
shekaru B-DATE
alhamis I-DATE
ne O
aka O
sallamo O
shi O
daga O
asibiti O
. O

Wadannan O
mutanen O
dai O
da O
wannan O
lamari O
ya O
rutsa O
dasu O
sun O
kasance O
cikin O
mawuyacin O
hali O
a O
asibitin O
da O
aka O
kaisu O
, O
haka O
shima O
dan O
sandan O
dake O
wurin O
sailin O
da O
abin O
ya O
faru O
kuma O
ya O
shafe O
shi O
sai O
a O
ranar B-DATE
alhamis I-DATE
ne O
aka O
sallamo O
shi O
daga O
asibiti O
. O

Wannan O
babban O
laifi O
ne O
na O
kuntata O
ma O
bil’adama O
, O
da O
kuma O
sojoji O
, O
"""" O
a O
cewar O
Shugaban O
wucin O
gadi O
Juan B-PER
Guaido I-PER
. O

Wannan O
babban O
laifi O
ne O
na O
kuntata O
ma O
bil’adama O
, O
da O
kuma O
sojoji O
, O
"""" O
a O
cewar O
Shugaban O
wucin O
gadi O
Mahmud B-PER
Guaido I-PER
. O

a O
Shugaban O
laifi O
ne O
Wannan O
sojoji O
gadi O
cewar O
kuntata O
kuma O
Juan B-PER
bil’adama O
Guaido I-PER
ma O
na O
wucin O
"""" O
, O
da O
, O
babban O
. O

Wannan O
babban O
laifi O
ne O
na O
kuntata O
ma O
bil’adama O
, O
da O
kuma O
sojoji O
, O
"""" O
a O
cewar O
Shugaban O
wucin O
gadi O
Biden B-PER
May I-PER
. O

Wannan O
babban O
laifi O
ne O
na O
kuntata O
ma O
bil’adama O
, O
da O
kuma O
sojoji O
, O
"""" O
a O
cewar O
Shugaban O
wucin O
gadi O
Juan B-PER
Abari I-PER
. O

Bikin O
na O
tunawa O
da O
lokacin O
da O
Kiristocin O
suka O
yi O
amannar O
cewa O
, O
Yesu B-PER
Noma I-PER
, O
wato O
Annabi O
Isa B-PER
Alaihissalatu O
wasalam O
, O
ya O
tashi O
bayan O
mutuwarsa O
. O

amannar O
tunawa O
, O
Isa B-PER
yi O
da O
Omar B-PER
Almasihu I-PER
suka O
wato O
na O
lokacin O
Bikin O
Annabi O
da O
Kiristocin O
, O
cewa O
Alaihissalatu O
wasalam O
, O
ya O
tashi O
bayan O
mutuwarsa O
. O

Bikin O
lokacin O
tunawa O
da O
, O
Yesu B-PER
na O
Ilukamba I-PER
suka O
da O
Kiristocin O
yi O
amannar O
cewa O
, O
wato O
Annabi O
Souley B-PER
Alaihissalatu O
wasalam O
, O
ya O
tashi O
bayan O
mutuwarsa O
. O

na O
, O
lokacin O
Kiristocin O
tunawa O
suka O
da O
yi O
Almasihu I-PER
amannar O
cewa O
da O
Bolton B-PER
Bikin O
, O
wato O
Annabi O
Buhari B-PER
Alaihissalatu O
wasalam O
, O
ya O
tashi O
bayan O
mutuwarsa O
. O

Kiristocin O
, O
suka O
tunawa O
lokacin O
Bikin O
amannar O
da O
cewa O
da O
Yesu B-PER
Almasihu I-PER
na O
yi O
, O
wato O
Annabi O
Isa B-PER
Alaihissalatu O
wasalam O
, O
ya O
tashi O
bayan O
mutuwarsa O
. O

suke O
wani O
wasu O
da O
yawon O
shakatawa O
cigaba O
ruwan O
da O
karo O
na O
wani O
jirgin O
yayin O
yawon O
birnin O
bayan O
A O
har O
, O
Congo B-LOC
ya O
ruwan O
yanzu O
ceto O
a O
tsamo O
ba’a O
yau B-DATE
daga O
shekaranjiya B-DATE
'yan O
kasan O
mutane O
gansu O
na O
masu O
da O
ba O
da O
, O
Macomia B-LOC
na O
shakatawa O
neman O
jirgin O
ruwa O
yi O
kogin B-LOC
Danube I-LOC
21 O
na I-DATE
makeken O
kasar O
jirgin O
a O
aikin O
Laraba I-DATE
. O

aikin O
ceto O
yawon O
kasar O
Afrika B-LOC
Zimbabwe B-LOC
wani O
na O
da O
birnin O
Budapest B-LOC
cigaba O
na O
yau B-DATE
juma’a I-DATE
ruwan O
masu O
jirgin O
daga O
a O
kasan O
shakatawa O
tsamo O
A O
Turai I-LOC
, O
yayin O
da O
suke O
neman O
mutane O
21 O
da O
har O
yanzu O
ba’a O
gansu O
ba O
, O
bayan O
jirgin O
ruwan O
ya O
yi O
karo O
da O
wani O
makeken O
jirgin O
ruwa O
na O
wasu O
'yan O
yawon O
shakatawa O
a O
jiya B-DATE
Laraba I-DATE
. O

ba’a O
kasan O
karo O
Morocco B-LOC
masu O
wasu O
mutane O
Arewa I-LOC
da O
da O
Najeriya B-LOC
har O
kasar O
ba O
cigaba O
ruwan O
makeken O
shakatawa O
tsamo O
da O
bayan O
yi O
Laraba I-DATE
jirgin O
a O
na O
neman O
safiyar B-DATE
gansu O
A O
ruwa O
da I-DATE
wani O
jiya B-DATE
birnin O
wani O
shakatawa O
21 O
ya O
'yan O
daga O
, O
Amurka B-LOC
jirgin O
ruwan O
yawon O
da O
a O
na O
aikin O
yayin O
suke O
yanzu O
jirgin O
yawon O
na O
, O
ceto O
. O

a O
masu O
ceto O
cigaba O
birnin O
na O
shakatawa O
wani O
tsamo O
aikin O
48 I-DATE
kasan O
daren B-DATE
yawon O
ruwan O
kasar O
Masar B-LOC
Koriya B-LOC
jirgin O
na O
Najeriya B-LOC
House I-LOC
da O
daga O
A O
, O
yayin O
da O
suke O
neman O
mutane O
21 O
da O
har O
yanzu O
ba’a O
gansu O
ba O
, O
bayan O
jirgin O
ruwan O
ya O
yi O
karo O
da O
wani O
makeken O
jirgin O
ruwa O
na O
wasu O
'yan O
yawon O
shakatawa O
a O
karshen B-DATE
Laraba I-DATE
. O

yi O
wani O
gansu O
'yan O
shekaranjiya B-DATE
aikin O
A O
makeken O
ba’a O
ba O
dare I-DATE
shakatawa O
yayin O
wasu O
a O
shakatawa O
yanzu O
cigaba O
ruwa O
da O
na O
mutane O
kasar O
ruwan O
har O
Masar B-LOC
jirgin O
na O
na O
daga O
suke O
, O
Danube I-LOC
birnin O
ya O
a O
wani O
masu O
neman O
da O
jirgin O
bayan O
da O
tsamo O
Kenya B-LOC
, O
Zinder B-LOC
ruwan O
karo O
shekaru B-DATE
21 O
jirgin O
da O
yawon O
yawon O
kasan O
ceto O
hudu I-DATE
. O

Ya O
kara O
kiran O
hadin O
kan O
jama'a O
baki O
daya O
na O
gida O
Nijar B-LOC
da O
kuma O
nan O
Afrika B-LOC
. O

kuma O
Amurka B-LOC
na O
da O
Nijar B-LOC
nan O
kara O
kan O
gida O
kiran O
daya O
hadin O
jama'a O
Ya O
baki O
. O

Ya O
kara O
kiran O
hadin O
kan O
jama'a O
baki O
daya O
na O
gida O
Atbara B-LOC
da O
kuma O
nan O
Amurka B-LOC
. O

Nijar B-LOC
na O
baki O
jama'a O
kiran O
hadin O
gida O
kan O
Ya O
daya O
kara O
da O
kuma O
nan O
Tiananmen B-LOC
. O

Ya O
kara O
kiran O
hadin O
kan O
jama'a O
baki O
daya O
na O
gida O
Nijar B-LOC
da O
kuma O
nan O
Amurka B-LOC
. O

Matsalar O
‘yan O
gudun O
hijirar O
Sudan B-LOC
Kudu I-LOC
Kudu I-LOC
, O
ita O
ce O
mafi O
girma O
a O
Nahiyar O
Zimbabwe B-LOC
, O
wacce O
kuma O
ke O
samun O
mafi O
kankantar O
kudaden O
tallafi O
. O

‘yan O
mafi O
ta I-LOC
Afirka B-LOC
Nahiyar O
Kudu I-LOC
Matsalar O
ita O
gudun O
ce O
a O
girma O
hijirar O
Sudan B-LOC
, O
, O
wacce O
kuma O
ke O
samun O
mafi O
kankantar O
kudaden O
tallafi O
. O

‘yan O
gudun O
hijirar O
Sudan B-LOC
Matsalar O
ta I-LOC
Kudu I-LOC
, O
ita O
ce O
mafi O
girma O
a O
Nahiyar O
Yamai B-LOC
, O
wacce O
kuma O
ke O
samun O
mafi O
kankantar O
kudaden O
tallafi O
. O

Matsalar O
‘yan O
gudun O
hijirar O
Nijar B-LOC
House I-LOC
Kudu I-LOC
, O
ita O
ce O
mafi O
girma O
a O
Nahiyar O
Ukraine B-LOC
, O
wacce O
kuma O
ke O
samun O
mafi O
kankantar O
kudaden O
tallafi O
. O

ce O
Nahiyar O
ta I-LOC
Hungary B-LOC
gudun O
ita O
‘yan O
Kudu I-LOC
mafi O
, O
Matsalar O
girma O
hijirar O
a O
Netherlands B-LOC
, O
wacce O
kuma O
ke O
samun O
mafi O
kankantar O
kudaden O
tallafi O
. O

Wani O
Malam O
matukin O
Chaibou B-PER
babur O
Aboubakar I-PER
na O
ganin O
fa’idar O
wannan O
mataki O
. O

Wani O
matukin O
babur O
Malam O
Chaibou B-PER
Miguna I-PER
na O
ganin O
fa’idar O
wannan O
mataki O
. O

Wani O
matukin O
babur O
Malam O
Chaibou B-PER
Aboubakar I-PER
na O
ganin O
fa’idar O
wannan O
mataki O
. O

gwamnati O
sun O
cancanci O
inji O
Mutanen O
ta O
kwarai O
Pompeo B-PER
China B-LOC
. O

Mutanen O
Iran B-LOC
sun O
cancanci O
gwamnati O
ta O
kwarai O
inji O
Bolton B-PER
. O

Mutanen O
Iran B-LOC
sun O
cancanci O
gwamnati O
ta O
kwarai O
inji O
Sayoc B-PER
. O

Mutanen O
Iran B-LOC
sun O
cancanci O
gwamnati O
ta O
kwarai O
inji O
Habib B-PER
. O

Mutanen O
Nijar B-LOC
sun O
cancanci O
gwamnati O
ta O
kwarai O
inji O
Trump B-PER
. O

sauti O
Ga O
Sylvestre B-PER
cikin O
daga O
karin O
bayani O
Jibrin I-PER
. O

Jibrin I-PER
cikin O
Ga O
sauti O
bayani O
Babangida B-PER
karin O
daga O
. O

Oumarou B-PER
Ga O
bayani O
sauti O
Jibrin I-PER
cikin O
karin O
daga O
. O

Ga O
karin O
bayani O
cikin O
sauti O
daga O
Babangida B-PER
Jibrin I-PER
. O

da O
aka O
da O
tare O
bincike O
tarayya O
hukumomin O
kuma O
jiya B-DATE
shekara B-DATE
na O
su O
jirgin O
kasa O
watan I-DATE
da O
Asabar I-DATE
ka O
sace O
fara O
gwara O
yadda O
bincken O
48 I-DATE
daura O
da O
Seattle B-LOC
. O

ka O
kuma O
ranar I-DATE
Asabar I-DATE
su O
jirgin O
bincken O
kasa O
bincike O
hukumomin O
tare O
gwara O
aka O
yadda O
da O
sace O
da O
Jumma’a I-DATE
tarayya O
da O
2021 B-DATE
fara O
na O
ranar B-DATE
daura O
da O
Ukraine B-LOC
. O
